[
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante rendir la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n sin haber rendido al menos el 50% de las pruebas de evaluaci\u00f3n del curso?",
            "answer": "No, uno de los requisitos para rendir la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, seg\u00fan el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, es haber rendido por lo menos el 50% de las pruebas de evaluaci\u00f3n del curso desaprobado.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfA qui\u00e9n debe dirigir el estudiante su solicitud para realizar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "El estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe dirigir su solicitud para realizar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n al Decano de la facultad, tal como se establece en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n si adeuda m\u00e1s de dos asignaturas?",
            "answer": "No, seg\u00fan el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n solo puede ser solicitada por estudiantes que adeuden hasta dos asignaturas, siempre y cuando estas sean del d\u00e9cimo ciclo o hayan sido cursadas en el \u00faltimo o pen\u00faltimo per\u00edodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tienen los estudiantes que han cursado el d\u00e9cimo ciclo y tienen hasta dos asignaturas pendientes?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que han cursado el d\u00e9cimo ciclo y tienen hasta dos asignaturas pendientes pueden solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe registra la nota de la segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en el mismo per\u00edodo acad\u00e9mico si se realiza en ese mismo per\u00edodo?",
            "answer": "No, si la segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n ocurre en el mismo per\u00edodo acad\u00e9mico, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el registro de dicha nota ser\u00e1 efectuado en el per\u00edodo acad\u00e9mico siguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tr\u00e1mite sigue despu\u00e9s de que el estudiante presenta su solicitud y los documentos requeridos para una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Despu\u00e9s de que el estudiante presenta su solicitud y los documentos requeridos para una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la solicitud es derivada al director de la Escuela Profesional correspondiente para su procesamiento, seg\u00fan el procedimiento indicado en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario obtener una nota m\u00ednima para poder acceder a una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que el estudiante debe tener una nota igual o mayor a seis (6.0) en el curso desaprobado para poder acceder a una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9n es responsable de coordinar la fecha y hora de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n con el estudiante?",
            "answer": "El director de la Escuela Profesional es el responsable de coordinar con el estudiante la fecha y hora para aplicar la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, de acuerdo con el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la solicitud para una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n dirigirse a alguien diferente al Decano de la facultad?",
            "answer": "No, de acuerdo con el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la solicitud para una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n debe dirigirse al Decano de la facultad.",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consecuencias enfrenta un estudiante que desaprueba o no se presenta a la segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que desaprueba o no se presenta a la segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n deber\u00e1 matricularse en el curso o los cursos que correspondan en el per\u00edodo inmediato, sin derecho a otra evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, tal como lo indica el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario presentar un avance curricular visado para solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el procedimiento descrito en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que el estudiante presente en mesa de partes de la facultad una solicitud dirigida al Decano, adjuntando el avance curricular visado por el director de la Escuela Profesional correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 porcentaje m\u00ednimo de pruebas de evaluaci\u00f3n debe haber rendido un estudiante para calificar para una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Para calificar para una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe haber rendido por lo menos el 50% de las pruebas de evaluaci\u00f3n, tal como lo establece el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n para asignaturas que no sean del noveno o d\u00e9cimo ciclo?",
            "answer": "No, de acuerdo con el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n solo procede para asignaturas del noveno o d\u00e9cimo ciclo del plan de estudios o en asignaturas cursadas por el estudiante en el \u00faltimo o pen\u00faltimo per\u00edodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene el docente especialista designado para la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "El docente especialista designado para realizar la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la responsabilidad de remitir los resultados de la evaluaci\u00f3n al director de la Escuela Profesional en un plazo m\u00e1ximo de diez d\u00edas h\u00e1biles a partir de su designaci\u00f3n, tal como se especifica en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante un plazo indefinido para solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n despu\u00e9s de desaprobar un curso?",
            "answer": "No, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece un plazo m\u00e1ximo de cinco meses para solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n despu\u00e9s de haber cursado y desaprobado el curso en el ciclo correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfSobre qu\u00e9 se basar\u00e1 la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n y qui\u00e9n determina la modalidad?",
            "answer": "La evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se basar\u00e1 sobre el contenido del s\u00edlabo de la asignatura, y la modalidad ser\u00e1 determinada por el docente especialista, seg\u00fan lo dictado en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n incluir temas que no est\u00e9n en el s\u00edlabo de la asignatura?",
            "answer": "No, seg\u00fan el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n debe versar sobre el contenido del s\u00edlabo de la asignatura.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es la nota m\u00ednima que debe tener un estudiante en un curso desaprobado para poder acceder a una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe tener una nota igual o mayor a seis (6.0) en el curso desaprobado para poder acceder a una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, seg\u00fan lo dicta el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el estudiante matricularse nuevamente en el curso desaprobado si no se presenta a la segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que en caso de no presentarse a la segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, el estudiante deber\u00e1 matricularse en el curso desaprobado en el per\u00edodo inmediato siguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega el director de la Escuela Profesional en el proceso de evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "El director de la Escuela Profesional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda juega un papel crucial en el proceso de evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, ya que coordina con el estudiante la fecha y hora de la evaluaci\u00f3n, designa al docente especialista, y env\u00eda los resultados del examen de regularizaci\u00f3n a la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad para su registro, conforme al Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante desaprobado en la primera evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n optar por una tercera evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "No, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda solo permite al estudiante optar por una segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n si resulta desaprobado en la primera. No hay disposici\u00f3n para una tercera evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 asignaturas se permite la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n seg\u00fan el reglamento?",
            "answer": "La evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se permite \u00fanicamente en las asignaturas del noveno o d\u00e9cimo ciclo del plan de estudios o en asignaturas cursadas por el estudiante en el \u00faltimo o pen\u00faltimo per\u00edodo acad\u00e9mico, de acuerdo con el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n sin presentar un recibo de pago?",
            "answer": "No, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que el estudiante debe presentar el recibo de pago junto con la solicitud y el avance curricular visado para solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja el registro de notas de las evaluaciones de regularizaci\u00f3n en la Facultad?",
            "answer": "El registro de notas de las evaluaciones de regularizaci\u00f3n en la Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se maneja enviando los resultados del examen de regularizaci\u00f3n a la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad para que efect\u00fae su registro en el ciclo acad\u00e9mico vigente y realice el tr\u00e1mite hacia DIRCE, con el visto bueno del Decano, como lo dicta el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEl director de la Escuela Profesional puede designar al mismo docente que dict\u00f3 la asignatura para la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "No, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el director de la Escuela Profesional debe designar un docente especialista en el curso diferente al docente que dict\u00f3 la asignatura para aplicar la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para rendir una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en t\u00e9rminos de pagos?",
            "answer": "El estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe efectuar el pago por derechos del examen de regularizaci\u00f3n para poder rendir una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, como se indica en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el estudiante pagar por el derecho a rendir un examen de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que es un requisito efectuar el pago por derechos del examen de regularizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para que un estudiante pueda rendir una segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n despu\u00e9s de la primera?",
            "answer": "El estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene un plazo de dos meses para rendir una segunda evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n despu\u00e9s de la primera, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el director de la Escuela Profesional enviar los resultados del examen de regularizaci\u00f3n directamente a DIRCE sin el visto bueno del Decano?",
            "answer": "No, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que el director de la Escuela Profesional env\u00ede los resultados del examen de regularizaci\u00f3n a la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad para su registro en el ciclo acad\u00e9mico vigente y realice el tr\u00e1mite hacia DIRCE, pero con el visto bueno del Decano.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo que tiene un estudiante para solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n despu\u00e9s de haber cursado un curso desaprobado?",
            "answer": "El estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene un plazo m\u00e1ximo de cinco meses para solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n despu\u00e9s de haber cursado un curso desaprobado, como se especifica en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el docente especialista entregar los resultados de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en un plazo mayor a diez d\u00edas h\u00e1biles?",
            "answer": "No, el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se\u00f1ala que el docente especialista tiene un plazo m\u00e1ximo de diez d\u00edas h\u00e1biles para remitir los resultados de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n al director de la Escuela Profesional.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentos debe presentar un estudiante al solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Al solicitar una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe presentar en mesa de partes de la facultad una solicitud dirigida al Decano, adjuntar el avance curricular visado por el director de la Escuela Profesional correspondiente y el recibo de pago, como se describe en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo que tiene el docente especialista para entregar los resultados de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "El docente especialista tiene un plazo m\u00e1ximo de diez d\u00edas h\u00e1biles para entregar los resultados de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n al director de la Escuela Profesional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, como se establece en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 proceso debe seguir el director de la Escuela Profesional una vez que se han obtenido los resultados de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Una vez obtenidos los resultados de la evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n, el director de la Escuela Profesional de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe enviarlos a la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad para que efect\u00fae su registro en el ciclo acad\u00e9mico vigente y realice el tr\u00e1mite hacia DIRCE, con el visto bueno del Decano, conforme al Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para iniciar el proceso de solicitud de una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n?",
            "answer": "Para iniciar el proceso de solicitud de una evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe acercarse a la oficina de su Escuela Profesional respectiva para solicitar una orden de pago por concepto de examen de regularizaci\u00f3n, de acuerdo con el procedimiento descrito en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desaprueba la primera evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n y decide optar por una segunda?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desaprueba la primera evaluaci\u00f3n de regularizaci\u00f3n y decide optar por una segunda, puede hacerlo dentro de los dos meses contados a partir de la fecha en que rindi\u00f3 la primera evaluaci\u00f3n, como se establece en el Reglamento de Evaluaci\u00f3n de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/examen_regularizacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha sido sancionado solicitar reincorporaci\u00f3n mientras la sanci\u00f3n est\u00e1 vigente?",
            "answer": "No, un estudiante que ha sido sancionado no puede solicitar reincorporaci\u00f3n mientras la sanci\u00f3n est\u00e9 vigente, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La reincorporaci\u00f3n es procedente \u00fanicamente si el estudiante no tiene una sanci\u00f3n vigente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 plazo m\u00e1ximo tiene un estudiante para solicitar la reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de haber dejado de matricularse?",
            "answer": "El plazo m\u00e1ximo para que un estudiante solicite la reincorporaci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la UNI es de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos, que pueden ser consecutivos o alternos, con la condici\u00f3n de que no se excedan los cinco a\u00f1os desde el primer periodo acad\u00e9mico en el que el estudiante dej\u00f3 de matricularse.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que el estudiante realice un pago para tramitar su solicitud de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que el estudiante realice un pago para tramitar su solicitud de reincorporaci\u00f3n, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. El pago se puede realizar a trav\u00e9s de la Caja UNI o bancos autorizados.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1les son las condiciones para que un estudiante pueda solicitar la reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "Para solicitar la reincorporaci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la UNI, el estudiante debe cumplir con no tener ninguna sanci\u00f3n vigente y no haber superado el plazo m\u00e1ximo de Reserva de Matr\u00edcula, que es de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos, pudiendo ser estos consecutivos o alternos, pero no excediendo los cinco a\u00f1os desde el primer periodo en que se dej\u00f3 de matricular.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe a\u00f1ade un costo adicional de S/. 10.00 por cada periodo no estudiado al tramitar la reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, se a\u00f1ade un costo adicional de S/. 10.00 por cada periodo no estudiado al tramitar la reincorporaci\u00f3n, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede una vez que un estudiante ha sido reincorporado en t\u00e9rminos de matr\u00edcula y convalidaciones?",
            "answer": "Una vez que el estudiante ha sido reincorporado en la Facultad de Ciencias de la UNI, si es necesario, se realiza el cambio de Plan de Estudios y las convalidaciones correspondientes. Posteriormente, el procedimiento de matr\u00edcula se lleva a cabo de manera regular. Si el estudiante presenta rezago acad\u00e9mico, recibir\u00e1 atenci\u00f3n por parte de la OERA.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el estudiante subir el recibo de pago a la Plataforma de intranet-alumno despu\u00e9s de realizar el pago?",
            "answer": "S\u00ed, el estudiante debe subir el recibo de pago a la Plataforma de intranet-alumno despu\u00e9s de realizar el pago, dentro de las fechas se\u00f1aladas para el proceso de reincorporaci\u00f3n, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se calcula el costo total que un estudiante debe pagar por el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "El costo total del tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la UNI se calcula sumando una tarifa base de S/. 42.00 m\u00e1s S/. 10.00 por cada periodo acad\u00e9mico no estudiado. El sistema de intranet-alumno proporciona autom\u00e1ticamente al estudiante la cantidad total a pagar.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe atienden casos de rezago acad\u00e9mico por la OERA tras la reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, los casos de rezago acad\u00e9mico son atendidos por la OERA tras la reincorporaci\u00f3n del estudiante, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas debe tomar un estudiante si no logra reincorporarse antes del inicio de la semana de matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante no logra reincorporarse antes del inicio de la semana de matr\u00edcula, deber\u00e1 esperar al siguiente periodo acad\u00e9mico para intentar el proceso de reincorporaci\u00f3n nuevamente, siguiendo las directrices y plazos establecidos por el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante presentar su solicitud de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Plataforma SIGA-DIRCE?",
            "answer": "S\u00ed, el estudiante debe presentar su solicitud de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Plataforma SIGA-DIRCE, de acuerdo con el proceso descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 recursos o manuales puede consultar un estudiante para entender el proceso de pagos en la UNI?",
            "answer": "Los estudiantes pueden consultar el manual de pagos de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, que est\u00e1 disponible para revisi\u00f3n y proporciona orientaci\u00f3n sobre el proceso de pagos.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que realiz\u00f3 Retiro Total solicitar reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que realiz\u00f3 Retiro Total puede solicitar reincorporaci\u00f3n seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La reincorporaci\u00f3n es un procedimiento que permite restablecer la condici\u00f3n de estudiante activo a aquellos que realizaron Retiro Total, entre otras situaciones.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo debe un estudiante presentar su solicitud de reincorporaci\u00f3n seg\u00fan el reglamento?",
            "answer": "Un estudiante debe presentar su solicitud de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de la Plataforma SIGA-DIRCE de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, siguiendo el formato establecido y de acuerdo con el calendario acad\u00e9mico oficial.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede haber un cambio en el Plan de Estudios del estudiante como parte del proceso de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, puede haber un cambio en el Plan de Estudios del estudiante como parte del proceso de reincorporaci\u00f3n. Si es necesario, el director de la Escuela Profesional ordenar\u00e1 la actualizaci\u00f3n del Plan de Estudios y la convalidaci\u00f3n de asignaturas, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante reincorporarse si ha excedido el plazo m\u00e1ximo de Reserva de Matr\u00edcula?",
            "answer": "No, un estudiante no puede reincorporarse si ha excedido el plazo m\u00e1ximo de Reserva de Matr\u00edcula, que es de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos, con la extensi\u00f3n m\u00e1xima de cinco a\u00f1os desde el primer periodo no matriculado, seg\u00fan las normativas de la Facultad de Ciencias de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible reincorporarse despu\u00e9s de haber solicitado una Reserva de Matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, es posible reincorporarse despu\u00e9s de haber solicitado una Reserva de Matr\u00edcula, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La reincorporaci\u00f3n est\u00e1 dise\u00f1ada para restablecer la condici\u00f3n de estudiante activo a quienes solicitaron Reserva de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol juega el director de la Escuela Profesional en el proceso de reincorporaci\u00f3n de un estudiante?",
            "answer": "El director de la Escuela Profesional correspondiente en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda revisa la ficha acad\u00e9mica del estudiante, eval\u00faa y decide sobre la autorizaci\u00f3n o rechazo de la solicitud de reincorporaci\u00f3n. Adem\u00e1s, ordena a la DIRCE la actualizaci\u00f3n del Plan de Estudios y la convalidaci\u00f3n de asignaturas si ha habido cambios en el plan durante la ausencia del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario revisar el calendario acad\u00e9mico para conocer las fechas se\u00f1aladas para el proceso de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario revisar el calendario acad\u00e9mico para conocer las fechas se\u00f1aladas para el proceso de reincorporaci\u00f3n, ya que la solicitud de reincorporaci\u00f3n debe presentarse de acuerdo con dicho calendario, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCon cu\u00e1nta anticipaci\u00f3n debe un estudiante tramitar su solicitud de reincorporaci\u00f3n antes de la semana de matr\u00edcula?",
            "answer": "La solicitud de reincorporaci\u00f3n debe ser tramitada por el estudiante con una anticipaci\u00f3n no menor de diez d\u00edas \u00fatiles antes de la semana de matr\u00edcula, conforme al Calendario Acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEl sistema indica autom\u00e1ticamente la cantidad a pagar por el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el sistema indica autom\u00e1ticamente la cantidad a pagar por el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n, bas\u00e1ndose en el costo establecido y los periodos no estudiados, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones de pago est\u00e1n disponibles para los estudiantes que desean reincorporarse?",
            "answer": "Los estudiantes que desean reincorporarse pueden realizar el pago correspondiente a trav\u00e9s de la Caja UNI o en bancos autorizados, seg\u00fan lo establecido por la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el estudiante generar una orden de pago para el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s del Portal INTRALU?",
            "answer": "S\u00ed, el estudiante debe generar una orden de pago para el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s del Portal INTRALU, seg\u00fan el procedimiento descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos debe seguir un estudiante para realizar el pago correspondiente a la reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "El estudiante debe generar una orden de pago a trav\u00e9s de la plataforma de intranet-alumno (Portal INTRALU) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, donde el sistema indicar\u00e1 autom\u00e1ticamente la cantidad a pagar. Luego, el pago se puede realizar en la Caja UNI o en bancos autorizados.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante un plazo m\u00e1ximo de tres a\u00f1os para solicitar reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de dejar de matricularse?",
            "answer": "Un estudiante tiene un plazo m\u00e1ximo de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos consecutivos o alternos para solicitar reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de dejar de matricularse, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. En el caso de periodos acad\u00e9micos alternos, estos no deben exceder de cinco a\u00f1os desde el primer periodo no matriculado.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimientos adicionales debe realizar un estudiante si ha habido un cambio en el Plan de Estudios durante su ausencia?",
            "answer": "Si ha habido un cambio en el Plan de Estudios durante la ausencia del estudiante, el director de la Escuela Profesional correspondiente de la UNI deber\u00e1 ordenar la actualizaci\u00f3n del Plan de Estudios y la convalidaci\u00f3n de asignaturas, como parte del proceso de reincorporaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el director de la Escuela Profesional revisar y autorizar las solicitudes de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el director de la Escuela Profesional debe revisar y autorizar las solicitudes de reincorporaci\u00f3n, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. El director eval\u00faa la ficha acad\u00e9mica del estudiante y decide sobre la solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentaci\u00f3n debe subir el estudiante a la plataforma de intranet-alumno una vez realizado el pago?",
            "answer": "Una vez realizado el pago, el estudiante debe subir a la plataforma de intranet-alumno de la UNI la solicitud de reincorporaci\u00f3n y el recibo de pago dentro de las fechas indicadas por el calendario acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza la matr\u00edcula de manera regular una vez que el estudiante se ha reincorporado?",
            "answer": "Una vez que el estudiante se ha reincorporado, la matr\u00edcula se realiza de manera regular, conforme a lo indicado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer el estudiante despu\u00e9s de haber realizado el pago para el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "Tras realizar el pago, el estudiante debe ingresar a la plataforma de intranet-alumno de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda dentro de las fechas establecidas en el calendario acad\u00e9mico y subir la solicitud de reincorporaci\u00f3n junto con el recibo de pago.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs el costo del tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n de S/. 42.00 fijo para todos los estudiantes?",
            "answer": "El costo base del tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n es de S/. 42.00, pero no es un monto fijo para todos los estudiantes, ya que se a\u00f1ade un costo adicional por cada periodo no estudiado, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n proporciona el sistema autom\u00e1ticamente al estudiante al generar la orden de pago?",
            "answer": "Al generar la orden de pago en la plataforma de intranet-alumno de la UNI, el sistema proporciona autom\u00e1ticamente al estudiante la cantidad total a pagar, calculada en base a la tarifa fija y el n\u00famero de periodos no estudiados.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la OERA y cu\u00e1l es su funci\u00f3n en el proceso de reincorporaci\u00f3n si hay rezago acad\u00e9mico?",
            "answer": "La OERA es la Oficina de Registro y Evaluaci\u00f3n Acad\u00e9mica de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, y su funci\u00f3n en el proceso de reincorporaci\u00f3n es brindar atenci\u00f3n a los estudiantes que presentan rezago acad\u00e9mico una vez que han sido reincorporados.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desea reincorporarse pero tiene una sanci\u00f3n vigente?",
            "answer": "Si un estudiante tiene una sanci\u00f3n vigente, no podr\u00e1 solicitar la reincorporaci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la UNI, ya que una de las condiciones para la reincorporaci\u00f3n es no tener sanciones vigentes.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la reincorporaci\u00f3n en el contexto del reglamento de matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "La reincorporaci\u00f3n, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, es un procedimiento administrativo que permite a un estudiante que ha realizado un Retiro Total, solicitado Reserva de Matr\u00edcula o Licencia, o ha dejado de matricularse por un semestre acad\u00e9mico o m\u00e1s, recuperar su condici\u00f3n de estudiante activo. Este proceso est\u00e1 sujeto a un plazo l\u00edmite de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos, ya sean consecutivos o alternos, con una extensi\u00f3n m\u00e1xima de cinco a\u00f1os desde el primer periodo no matriculado.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 plataforma debe utilizar un estudiante para generar la orden de pago para la reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "El estudiante debe utilizar la plataforma de intranet-alumno (Portal INTRALU) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para generar la orden de pago correspondiente al tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reincorporacion.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfRealiza la ORCE la reserva de matr\u00edcula de oficio si el estudiante no se matricula y no presenta la solicitud?",
            "answer": "S\u00ed, la ORCE realiza la Reserva de Matr\u00edcula de oficio si el estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no se matricula y no presenta la solicitud, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no se matricula y no ha solicitado una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no se matricula y no ha solicitado una reserva de matr\u00edcula, la Oficina de Registro Central de Estudiantes (ORCE) proceder\u00e1 de oficio a registrar la reserva de matr\u00edcula para el estudiante, con el fin de preservar su condici\u00f3n de estudiante y evitar la p\u00e9rdida de su permanencia en la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe registra autom\u00e1ticamente la reserva de matr\u00edcula para estudiantes que no se matriculan al cierre de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) registra autom\u00e1ticamente la Reserva de Matr\u00edcula para aquellos estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no se matriculan al cierre de la matr\u00edcula, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento sigue la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad una vez que recibe las solicitudes de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Una vez que la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda recibe las solicitudes de reserva de matr\u00edcula, el jefe de la oficina las pone a disposici\u00f3n del Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional. Este comit\u00e9 aprueba las solicitudes que cumplan con los requisitos y eleva un informe al Consejo de Facultad con las sustentaciones presentadas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un apoderado presentar la solicitud de reserva de matr\u00edcula en nombre del estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, un apoderado puede presentar la solicitud de Reserva de Matr\u00edcula en nombre del estudiante, como se permite en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 entidad es responsable de registrar la reserva de matr\u00edcula en el historial del estudiante?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central de Estudiantes (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es la entidad responsable de registrar la reserva de matr\u00edcula en el historial del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario adjuntar documentos que acrediten la raz\u00f3n de la reserva de matr\u00edcula al momento de solicitarla?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario adjuntar documentos que acrediten la raz\u00f3n de la Reserva de Matr\u00edcula al momento de solicitarla, conforme a lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con la reserva de matr\u00edcula si un estudiante la solicita por per\u00edodos alternos?",
            "answer": "Si un estudiante solicita la reserva de matr\u00edcula por per\u00edodos alternos en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el plazo se contabiliza dentro de un lapso que no exceder\u00e1 de cinco a\u00f1os desde la primera reserva de matr\u00edcula, y el estudiante puede hacer uso de la reserva hasta por un total de seis per\u00edodos acad\u00e9micos.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar la reserva de matr\u00edcula por razones de salud o trabajo?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede solicitar la Reserva de Matr\u00edcula por razones de salud, trabajo o de otra naturaleza debidamente sustentada, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional en el proceso de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "El Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda juega un papel crucial en el proceso de reserva de matr\u00edcula, ya que es el encargado de revisar las solicitudes presentadas por los estudiantes, aprobar aquellas que cumplan con los requisitos y elevar el informe correspondiente al Consejo de Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la Escuela Profesional enviar un listado de reservas de matr\u00edcula aprobadas a la ORCE?",
            "answer": "S\u00ed, la Escuela Profesional debe enviar un listado de las reservas de matr\u00edcula aprobadas a la ORCE, para su registro en el SIGA-ORCE, seg\u00fan lo dicta el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se toman para los estudiantes que no se matriculan y no han solicitado una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Para los estudiantes que no se matriculan y no han solicitado una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la ORCE realiza la reserva de matr\u00edcula de oficio para mantener su condici\u00f3n de estudiante y evitar la p\u00e9rdida de su permanencia en la instituci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad monitorear las solicitudes de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, el jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad es responsable de monitorear las solicitudes de Reserva de Matr\u00edcula, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el l\u00edmite de tiempo para que un estudiante pueda solicitar la reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "El l\u00edmite de tiempo para que un estudiante pueda solicitar la reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es de tres a\u00f1os para per\u00edodos consecutivos o alternos, dentro de un lapso m\u00e1ximo de cinco a\u00f1os desde la primera reserva de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste un l\u00edmite de tiempo de tres a\u00f1os para la reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, existe un l\u00edmite de tiempo de tres a\u00f1os para la Reserva de Matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, ya sea para periodos consecutivos o alternos, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se comunica la aprobaci\u00f3n de las reservas de matr\u00edcula a la ORCE para su registro?",
            "answer": "La Escuela Profesional de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda remite a la ORCE el listado de reservas de matr\u00edcula aprobadas para su registro en el sistema SIGA-ORCE. Este procedimiento se realiza al menos dos d\u00edas h\u00e1biles antes del primer d\u00eda de matr\u00edcula de la Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe presentarse la solicitud de reserva de matr\u00edcula a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea?",
            "answer": "S\u00ed, la solicitud de Reserva de Matr\u00edcula debe presentarse a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta la reserva de matr\u00edcula a la permanencia del estudiante en la universidad?",
            "answer": "La reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda afecta la permanencia del estudiante en el sentido de que la suspende temporalmente, pero no la elimina. Esto permite al estudiante mantener su condici\u00f3n de estudiante y retomar sus estudios en el futuro sin ser penalizado por abandono o deserci\u00f3n.",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante un plazo de cinco a\u00f1os para realizar reservas de matr\u00edcula alternas?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene un plazo de cinco a\u00f1os para realizar reservas de matr\u00edcula alternas, contados a partir de la primera reserva de matr\u00edcula, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo debe un estudiante o su apoderado solicitar una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Un estudiante o su apoderado debe solicitar la reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda presentando la solicitud al Decano a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE. Esta solicitud debe realizarse con la debida anticipaci\u00f3n, respetando el plazo establecido por el reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de la UNI dejar de estudiar por uno o m\u00e1s per\u00edodos acad\u00e9micos sin perder su condici\u00f3n de estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede dejar de estudiar por uno o m\u00e1s per\u00edodos acad\u00e9micos sin perder su condici\u00f3n de estudiante mediante el proceso de Reserva de Matr\u00edcula, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022. Este proceso permite al estudiante suspender voluntariamente su matr\u00edcula y mantener su condici\u00f3n de estudiante durante el per\u00edodo de reserva.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si necesita suspender sus estudios por motivos de salud o trabajo?",
            "answer": "Si un estudiante necesita suspender sus estudios por motivos de salud o trabajo, debe solicitar una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, presentando la solicitud y la documentaci\u00f3n pertinente que acredite su situaci\u00f3n a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE, respetando los plazos establecidos por el reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa reserva de matr\u00edcula permite a un estudiante postergar su matr\u00edcula voluntariamente?",
            "answer": "S\u00ed, la Reserva de Matr\u00edcula permite a un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda postergar su matr\u00edcula voluntariamente, tal como se define en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 razones son v\u00e1lidas para solicitar una reserva de matr\u00edcula y qu\u00e9 documentaci\u00f3n se debe presentar?",
            "answer": "Las razones v\u00e1lidas para solicitar una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda incluyen motivos de salud, trabajo o de otra naturaleza que requieran la suspensi\u00f3n temporal de los estudios. El estudiante debe presentar documentaci\u00f3n que acredite la raz\u00f3n invocada al momento de solicitar la reserva.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio que la solicitud de reserva de matr\u00edcula se presente antes de la semana oficial de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, es obligatorio que la solicitud de Reserva de Matr\u00edcula se presente a m\u00e1s tardar cinco d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana oficial de matr\u00edcula, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n se eleva al Consejo de Facultad una vez que se aprueban las solicitudes de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Una vez que se aprueban las solicitudes de reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se eleva un informe al Consejo de Facultad con las sustentaciones presentadas por los estudiantes para justificar su solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe registra la reserva de matr\u00edcula en el historial del estudiante como una desactivaci\u00f3n de su c\u00f3digo?",
            "answer": "S\u00ed, la Reserva de Matr\u00edcula se registra en el historial del estudiante como una desactivaci\u00f3n de su c\u00f3digo de estudiante, de acuerdo con el procedimiento descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 plazo tiene un estudiante para presentar una solicitud de reserva de matr\u00edcula antes de la semana oficial de matr\u00edcula?",
            "answer": "El estudiante tiene un plazo de cinco d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana oficial de matr\u00edcula para presentar una solicitud de reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el Consejo de Facultad recibir un informe sobre las solicitudes de reserva de matr\u00edcula aprobadas?",
            "answer": "S\u00ed, el Consejo de Facultad debe recibir un informe con las sustentaciones presentadas sobre las solicitudes de Reserva de Matr\u00edcula aprobadas, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si un estudiante no cumple con el plazo para solicitar una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante no cumple con el plazo para solicitar una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la ORCE proceder\u00e1 a realizar la reserva de oficio al cierre de la matr\u00edcula, siempre que el estudiante no haya concretado su matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfNecesita el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional aprobar las solicitudes de reserva de matr\u00edcula que cumplan con los requisitos?",
            "answer": "S\u00ed, el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional debe aprobar las solicitudes de Reserva de Matr\u00edcula que cumplan con los requisitos previstos, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula Aprobado R.R. N\u00ba0570 del 29.03.2022 de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 efecto tiene la reserva de matr\u00edcula en la condici\u00f3n de estudiante de la UNI?",
            "answer": "La reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda suspende temporalmente la permanencia del estudiante, pero evita la p\u00e9rdida de su condici\u00f3n de estudiante. Esto permite al estudiante retomar sus estudios en el futuro sin ser considerado como deserci\u00f3n o abandono.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desea retomar sus estudios despu\u00e9s de haber tenido una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante desea retomar sus estudios despu\u00e9s de haber tenido una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, debe solicitar la reincorporaci\u00f3n siguiendo los procedimientos establecidos por la universidad para reactivar su c\u00f3digo de estudiante y continuar con su formaci\u00f3n acad\u00e9mica.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el tiempo m\u00e1ximo que un estudiante puede mantener su reserva de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "El tiempo m\u00e1ximo que un estudiante puede mantener su reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es de tres a\u00f1os, equivalentes a seis semestres acad\u00e9micos, ya sean consecutivos o alternos. En el caso de per\u00edodos alternos, el plazo se contabiliza dentro de un lapso que no exceder\u00e1 de cinco a\u00f1os, contados a partir de la primera reserva de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una reserva de matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI y cu\u00e1ndo puede un estudiante optar por ella?",
            "answer": "La reserva de matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es una situaci\u00f3n administrativa que permite a un estudiante suspender voluntariamente sus estudios por uno o m\u00e1s per\u00edodos acad\u00e9micos. Un estudiante puede optar por la reserva de matr\u00edcula cuando decide no estudiar temporalmente por razones personales, de salud, trabajo u otras circunstancias que requieran la postergaci\u00f3n de su matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con el c\u00f3digo de estudiante una vez que se registra la reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Una vez que se registra la reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el c\u00f3digo de estudiante es desactivado en el historial del estudiante hasta que este decida reincorporarse y retomar sus estudios.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/reserva_matricula.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario esperar aproximadamente una semana despu\u00e9s del cierre del proceso de \"retiro parcial\" para ver la atenci\u00f3n a la solicitud?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario esperar aproximadamente una semana despu\u00e9s del cierre del proceso de \"retiro parcial\" para que el estudiante pueda ver la atenci\u00f3n a su solicitud en la plataforma de intranet-alumno, tal como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfExisten excepciones para el plazo de solicitud de Retiro Parcial?",
            "answer": "No existen excepciones para el plazo de solicitud de Retiro Parcial. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que la solicitud debe realizarse sin excepci\u00f3n alguna hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible realizar un Retiro Parcial despu\u00e9s de la quinta semana de clases?",
            "answer": "No es posible, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el plazo para tramitar una solicitud de Retiro Parcial vence el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 recomendaciones existen para los estudiantes al momento de elegir qu\u00e9 asignaturas retirar?",
            "answer": "Al elegir qu\u00e9 asignaturas retirar, los estudiantes deben considerar su rendimiento actual en los cursos, la dificultad del material, la importancia de la asignatura para su carrera y los requisitos de graduaci\u00f3n. Deben seguir las pautas del Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y, si es posible, buscar el consejo de asesores acad\u00e9micos o profesores.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEst\u00e1 disponible la opci\u00f3n de \"retiro parcial\" en la plataforma de intranet-alumno desde el inicio del ciclo acad\u00e9mico?",
            "answer": "La opci\u00f3n de \"retiro parcial\" est\u00e1 disponible en la plataforma de intranet-alumno, pero el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no especifica si est\u00e1 disponible desde el inicio del ciclo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante est\u00e1 matriculado en una asignatura y su prerrequisito al mismo tiempo?",
            "answer": "Si un estudiante est\u00e1 matriculado en una asignatura y su prerrequisito al mismo tiempo, no podr\u00e1 realizar el Retiro Parcial de la asignatura prerrequisito. Esta normativa est\u00e1 establecida en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para asegurar la coherencia en la secuencia acad\u00e9mica.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirar m\u00e1s de tres asignaturas en un periodo acad\u00e9mico?",
            "answer": "No, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante solo puede ejercer la prerrogativa de eliminar la matr\u00edcula de hasta tres asignaturas en un periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n reciben las Facultades una vez finalizado el proceso de Retiro Parcial?",
            "answer": "Una vez finalizado el proceso de Retiro Parcial, la DIRCE proporciona a las Facultades las actas de verificaci\u00f3n de los alumnos matriculados y retirados de cada curso-secci\u00f3n. Esta informaci\u00f3n es esencial para la administraci\u00f3n acad\u00e9mica y est\u00e1 regulada por el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirar asignaturas sin acceder a la plataforma DIRCE?",
            "answer": "No, el proceso de Retiro Parcial debe realizarse a trav\u00e9s de la plataforma de intranet-alumno, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas deber\u00edan tomar los estudiantes para evitar la necesidad de un Retiro Parcial?",
            "answer": "Para evitar la necesidad de un Retiro Parcial, los estudiantes deben planificar cuidadosamente su horario acad\u00e9mico, administrar su tiempo de manera efectiva, buscar ayuda acad\u00e9mica temprana si tienen dificultades y mantener una comunicaci\u00f3n constante con sus profesores y asesores acad\u00e9micos. Adem\u00e1s, deben estar al tanto de las pol\u00edticas y procedimientos descritos en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para tomar decisiones informadas sobre su educaci\u00f3n.",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite el Retiro Parcial de asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado?",
            "answer": "El Retiro Parcial no procede para las asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 asignaturas no son elegibles para el Retiro Parcial?",
            "answer": "Las asignaturas que no son elegibles para el Retiro Parcial son aquellas del ciclo m\u00e1s atrasado, las asignaturas repetidas dos o m\u00e1s veces, y las asignaturas prerrequisito en caso de que el estudiante est\u00e9 matriculado simult\u00e1neamente en la asignatura y su prerrequisito. Esto est\u00e1 claramente definido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante ver el estado de su solicitud de Retiro Parcial en la plataforma de intranet-alumno?",
            "answer": "S\u00ed, el estudiante puede ver la atenci\u00f3n a su solicitud de Retiro Parcial ingresando a la plataforma de intranet-alumno y consultando su ficha de matr\u00edcula, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos debe seguir un estudiante para seleccionar las asignaturas de las que desea retirarse?",
            "answer": "El estudiante debe ingresar a la plataforma de intranet-alumno, seleccionar la opci\u00f3n \"retiro parcial\", encontrar los cursos matriculados en el presente ciclo y seleccionar aquellos de los cuales desea retirarse. Este procedimiento est\u00e1 detallado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfInforma la DIRCE a las Facultades sobre los retiros parciales despu\u00e9s de cerrado el per\u00edodo de solicitudes?",
            "answer": "S\u00ed, despu\u00e9s de cerrado el per\u00edodo de solicitudes, la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) informa a las Facultades sobre los retiros parciales, remitiendo las actas de verificaci\u00f3n de los alumnos matriculados y retirados de cada curso-secci\u00f3n, tal como lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 plataforma deben utilizar los estudiantes para tramitar un Retiro Parcial?",
            "answer": "Los estudiantes deben utilizar la plataforma DIRCE para tramitar su solicitud de Retiro Parcial, siguiendo las instrucciones espec\u00edficas proporcionadas por la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda en su Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe requiere alguna acci\u00f3n adicional del estudiante despu\u00e9s de seleccionar el(los) curso(s) para retirarse en la plataforma?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no especifica ninguna acci\u00f3n adicional requerida del estudiante despu\u00e9s de seleccionar el(los) curso(s) para retirarse en la plataforma.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo puede un estudiante verificar si su solicitud de Retiro Parcial ha sido atendida?",
            "answer": "Un estudiante puede verificar si su solicitud de Retiro Parcial ha sido atendida ingresando a la plataforma de intranet-alumno y consultando su ficha de matr\u00edcula aproximadamente una semana despu\u00e9s del cierre del proceso de retiro parcial, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirar una asignatura que ha repetido dos o m\u00e1s veces?",
            "answer": "No, el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que no se permite el Retiro Parcial de asignaturas que han sido repetidas dos o m\u00e1s veces.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Retiro Parcial seg\u00fan el reglamento de la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "El Retiro Parcial, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, es una opci\u00f3n que tienen los estudiantes para eliminar su matr\u00edcula en hasta tres asignaturas durante un per\u00edodo acad\u00e9mico espec\u00edfico. Esta acci\u00f3n debe realizarse dentro de un plazo determinado, que concluye el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante seleccionar cualquier curso matriculado para retirarse a trav\u00e9s de la plataforma DIRCE?",
            "answer": "No, un estudiante no puede seleccionar cualquier curso matriculado para retirarse; el Retiro Parcial est\u00e1 restringido a ciertas condiciones como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consejos dar\u00edas a un estudiante que est\u00e1 considerando el Retiro Parcial de una asignatura?",
            "answer": "A un estudiante que est\u00e1 considerando el Retiro Parcial de una asignatura, le aconsejar\u00eda revisar cuidadosamente el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, evaluar el impacto en su trayectoria acad\u00e9mica, consultar con su asesor acad\u00e9mico y asegurarse de cumplir con los plazos y procedimientos establecidos para el retiro.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs factible retirar una asignatura prerrequisito si tambi\u00e9n se est\u00e1 matriculado en la asignatura subsiguiente?",
            "answer": "No es factible, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proh\u00edbe el retiro de asignaturas prerrequisito en caso de que el estudiante est\u00e9 matriculado simult\u00e1neamente en dicha asignatura y su subsiguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se comunica la DIRCE con los estudiantes respecto a los retiros parciales realizados?",
            "answer": "La DIRCE se comunica con los estudiantes respecto a los retiros parciales realizados a trav\u00e9s de la plataforma de intranet-alumno, donde los estudiantes pueden consultar su ficha de matr\u00edcula para verificar el estado de su solicitud aproximadamente una semana despu\u00e9s del cierre del proceso, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realizan los retiros parciales autom\u00e1ticamente por el sistema sin necesidad de una solicitud manual del estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, los retiros parciales se procesan de oficio seg\u00fan las reglas establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, sin necesidad de una solicitud manual por parte del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta el Retiro Parcial al historial acad\u00e9mico de un estudiante?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no proporciona detalles espec\u00edficos sobre c\u00f3mo el Retiro Parcial afecta el historial acad\u00e9mico de un estudiante en el fragmento proporcionado. Sin embargo, generalmente el retiro de una asignatura puede influir en el promedio acad\u00e9mico y en la carga acad\u00e9mica del estudiante, por lo que es importante considerar las implicaciones antes de tomar la decisi\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que el estudiante confirme su Retiro Parcial en persona despu\u00e9s de seleccionar los cursos en la plataforma?",
            "answer": "No se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que el estudiante deba confirmar en persona su Retiro Parcial despu\u00e9s de seleccionar los cursos en la plataforma.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirar una asignatura que ha repetido dos o m\u00e1s veces?",
            "answer": "No, un estudiante no puede retirar una asignatura que ha repetido dos o m\u00e1s veces. Esta restricci\u00f3n est\u00e1 especificada en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para promover la responsabilidad acad\u00e9mica y el progreso continuo en los estudios.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el estudiante utilizar la plataforma de intranet-alumno para tramitar su Retiro Parcial?",
            "answer": "S\u00ed, el estudiante debe utilizar la plataforma de intranet-alumno para tramitar su Retiro Parcial, seleccionando la opci\u00f3n correspondiente y los cursos que desea retirar, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 impacto tiene el Retiro Parcial en la carga acad\u00e9mica de un estudiante para el resto del semestre?",
            "answer": "El Retiro Parcial puede reducir la carga acad\u00e9mica de un estudiante para el resto del semestre, permiti\u00e9ndole concentrarse en las asignaturas restantes. Sin embargo, es importante tener en cuenta las pol\u00edticas del Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y las posibles consecuencias a largo plazo, como retrasos en la graduaci\u00f3n o la necesidad de tomar cursos adicionales en futuros semestres.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe espera que el estudiante reciba confirmaci\u00f3n de su Retiro Parcial inmediatamente despu\u00e9s de realizar la solicitud?",
            "answer": "No, el estudiante puede esperar ver la atenci\u00f3n a su solicitud aproximadamente una semana despu\u00e9s del cierre del proceso de \"retiro parcial\", seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea retirarse de una asignatura despu\u00e9s de la quinta semana de clases?",
            "answer": "Si un estudiante desea retirarse de una asignatura despu\u00e9s de la quinta semana de clases, no podr\u00e1 hacerlo mediante el proceso de Retiro Parcial, ya que el plazo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ya habr\u00eda expirado. El estudiante deber\u00e1 asumir las consecuencias acad\u00e9micas de continuar en la asignatura o buscar otras opciones administrativas si est\u00e1n disponibles.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfHasta cu\u00e1ntas asignaturas puede un estudiante retirar parcialmente y cu\u00e1l es el plazo l\u00edmite para hacerlo?",
            "answer": "Un estudiante puede retirar parcialmente hasta tres asignaturas, y el plazo l\u00edmite para realizar esta acci\u00f3n es el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se manejan los retiros parciales una vez vencido el per\u00edodo de solicitud?",
            "answer": "Una vez vencido el per\u00edodo de solicitud, los retiros parciales se procesan de oficio siguiendo las reglas establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La DIRCE informar\u00e1 a las Facultades sobre los retiros parciales, enviando las actas de verificaci\u00f3n de los alumnos matriculados y retirados de cada curso-secci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo puede un estudiante planificar su carga acad\u00e9mica sabiendo que tiene la opci\u00f3n de Retiro Parcial?",
            "answer": "Un estudiante puede planificar su carga acad\u00e9mica teniendo en cuenta la opci\u00f3n de Retiro Parcial como una medida de contingencia, pero no debe depender de ella. Es importante seleccionar un horario manejable y realista desde el principio, siguiendo las directrices del Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y considerando el tiempo y los recursos disponibles para el estudio.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consideraciones debe tener un estudiante antes de decidir retirarse de una asignatura?",
            "answer": "Antes de decidir retirarse de una asignatura, un estudiante debe considerar las pol\u00edticas establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, como las restricciones de elegibilidad para el retiro y el impacto que podr\u00eda tener en su progreso acad\u00e9mico y en su carga acad\u00e9mica para el semestre.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_parcial.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante o alguien con carta poder simple solicitar el retiro total de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tanto el estudiante como una persona acreditada con carta poder simple pueden solicitar el retiro total de la matr\u00edcula en un periodo acad\u00e9mico, siempre y cuando se cumplan los requisitos establecidos para dicho tr\u00e1mite.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 significa que el Retiro Total se computa como una reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Que el Retiro Total se computa como una reserva de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda significa que el estudiante mantiene su v\u00ednculo con la instituci\u00f3n y tiene la posibilidad de reincorporarse en un periodo acad\u00e9mico futuro, siempre y cuando cumpla con el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe considera el retiro total como una reserva de matr\u00edcula para efectos de un retiro definitivo?",
            "answer": "S\u00ed, el retiro total se computa para efectos de un retiro definitivo como una reserva de matr\u00edcula, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 instancia eval\u00faa y aprueba las solicitudes de Retiro Total excepcional por enfermedad grave?",
            "answer": "Las solicitudes de Retiro Total excepcional por enfermedad grave en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda son evaluadas y aprobadas por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente al estudiante que realiza la solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste la posibilidad de solicitar un retiro total por enfermedad grave de un familiar directo?",
            "answer": "S\u00ed, de manera excepcional, un estudiante puede solicitar el retiro total por enfermedad grave de un familiar directo en primer grado, y esta solicitud ser\u00e1 evaluada por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 circunstancias un Retiro Total es procesado de oficio sin necesidad de solicitud por parte del estudiante?",
            "answer": "Un Retiro Total es procesado de oficio en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, sin necesidad de solicitud por parte del estudiante, en el caso de fallecimiento del mismo.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe puede solicitar el retiro total por enfermedad hasta una semana antes de los ex\u00e1menes finales?",
            "answer": "S\u00ed, el retiro total por enfermedad grave de un familiar directo puede ser solicitado hasta una semana antes de los ex\u00e1menes finales, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo para solicitar un Retiro Total excepcional en caso de enfermedad grave de un familiar directo?",
            "answer": "El plazo m\u00e1ximo para solicitar un Retiro Total excepcional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, en caso de enfermedad grave de un familiar directo, es hasta una semana antes de los ex\u00e1menes finales.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite el retiro total a estudiantes en riesgo acad\u00e9mico sin excepciones?",
            "answer": "No, el retiro total no procede de oficio para estudiantes en riesgo acad\u00e9mico, a menos que se trate de una situaci\u00f3n excepcional debidamente justificada, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta un Retiro Total al historial acad\u00e9mico de un estudiante en t\u00e9rminos de futuras matr\u00edculas?",
            "answer": "Un Retiro Total en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se considera como una reserva de matr\u00edcula para efectos de un Retiro Definitivo. Esto significa que el estudiante que ha realizado un Retiro Total debe cumplir con el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n antes de poder matricularse nuevamente en un periodo acad\u00e9mico futuro.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible realizar el tr\u00e1mite de retiro total a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea?",
            "answer": "S\u00ed, el tr\u00e1mite de retiro total puede realizarse a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-DIRCE, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe considerar un estudiante que est\u00e1 pensando en solicitar un Retiro Total cerca de la fecha de ex\u00e1menes parciales?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que est\u00e1 considerando solicitar un Retiro Total cerca de la fecha de ex\u00e1menes parciales debe tener en cuenta que el plazo para realizar este tr\u00e1mite finaliza una semana antes de dichos ex\u00e1menes. Adem\u00e1s, debe considerar las implicaciones que un Retiro Total tiene en su historial acad\u00e9mico y los requisitos para una futura reincorporaci\u00f3n.",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs DIRCE la entidad que aprueba finalmente las solicitudes de retiro total excepcional?",
            "answer": "S\u00ed, despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n previa por parte del director de la Escuela Profesional, la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) es la entidad que aprueba finalmente las solicitudes de retiro total excepcional, tal como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre autom\u00e1ticamente con la matr\u00edcula de un estudiante en caso de su fallecimiento?",
            "answer": "En caso de fallecimiento de un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el Retiro Total de su matr\u00edcula se procesa de oficio, es decir, se realiza autom\u00e1ticamente sin necesidad de una solicitud por parte del estudiante o sus representantes.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite el retiro total si el estudiante tiene un curso desaprobado dos veces o m\u00e1s en el periodo acad\u00e9mico anterior?",
            "answer": "No, el retiro total no procede para estudiantes que tienen alg\u00fan curso desaprobado dos veces o m\u00e1s en el periodo acad\u00e9mico regular precedente, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante con cursos desaprobados dos o m\u00e1s veces en el periodo acad\u00e9mico anterior solicitar un Retiro Total?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que tiene cursos desaprobados dos o m\u00e1s veces en el periodo acad\u00e9mico anterior no puede solicitar un Retiro Total. Esta situaci\u00f3n excluye al estudiante de la posibilidad de realizar dicho tr\u00e1mite.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha rendido todas las evaluaciones regulares de una asignatura solicitar el retiro total?",
            "answer": "No, el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que no procede el retiro total si el estudiante ha rendido todas las evaluaciones regulares de alguna de las asignaturas en las que se encuentra matriculado.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento debe seguir un estudiante que ha realizado un Retiro Total antes de matricularse nuevamente?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que ha realizado un Retiro Total debe completar el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n antes de proceder con una nueva matr\u00edcula en un periodo acad\u00e9mico subsiguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante reincorporarse antes de matricularse nuevamente despu\u00e9s de un retiro total?",
            "answer": "S\u00ed, despu\u00e9s de un retiro total, el estudiante debe realizar el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n previamente a la siguiente matr\u00edcula, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 condiciones deben cumplirse para que un estudiante pueda solicitar un Retiro Total excepcional por enfermedad grave de un familiar directo?",
            "answer": "Para que un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda pueda solicitar un Retiro Total excepcional por enfermedad grave de un familiar directo, debe presentar un caso debidamente justificado y contar con un certificado m\u00e9dico emitido por el Centro M\u00e9dico de la UNI, el Ministerio de Salud (MINSA) o ESSALUD. Adem\u00e1s, el familiar afectado debe ser ascendiente o descendiente en primer grado del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza el retiro total de oficio en caso de fallecimiento del estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, el retiro total es de oficio por fallecimiento del estudiante, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n recibe la Facultad sobre los retiros totales una vez finalizado el periodo para ingresar solicitudes?",
            "answer": "Una vez finalizado el periodo para ingresar solicitudes de Retiro Total en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) informa a las Facultades sobre los retiros totales que han sido registrados.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEval\u00faa el Consejo Directivo de la Escuela Profesional las solicitudes de retiro total por enfermedad?",
            "answer": "S\u00ed, las solicitudes de retiro total por enfermedad grave de un familiar directo son evaluadas por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentaci\u00f3n es necesaria para justificar un Retiro Total excepcional por enfermedad grave?",
            "answer": "Para justificar un Retiro Total excepcional por enfermedad grave en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe presentar un certificado m\u00e9dico emitido por una de las instituciones m\u00e9dicas reconocidas: el Centro M\u00e9dico de la UNI, el Ministerio de Salud (MINSA) o ESSALUD.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe ser el certificado de enfermedad emitido por el Centro M\u00e9dico de la UNI, MINSA o ESSALUD?",
            "answer": "S\u00ed, el certificado de enfermedad que justifica el retiro total excepcional por enfermedad grave de un familiar directo debe ser emitido por el Centro M\u00e9dico de la UNI, el Ministerio de Salud (MINSA) o el Seguro Social de Salud (ESSALUD), como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante o persona acreditada para iniciar el tr\u00e1mite de Retiro Total?",
            "answer": "Para iniciar el tr\u00e1mite de Retiro Total en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante o una persona acreditada con carta poder simple debe realizar la solicitud a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-DIRCE, cumpliendo con los plazos y requisitos establecidos por la instituci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe aprueban las solicitudes de retiro total excepcional antes por el director de la Escuela Profesional?",
            "answer": "S\u00ed, las solicitudes de retiro total excepcional son previamente aprobadas por el director de la Escuela Profesional, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 implica para un estudiante estar en \"riesgo acad\u00e9mico\" en relaci\u00f3n con el proceso de Retiro Total?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que se encuentra en \"riesgo acad\u00e9mico\" no puede solicitar un Retiro Total si ha rendido todas las evaluaciones regulares de alguna de las asignaturas en las que est\u00e1 matriculado o si tiene alg\u00fan curso desaprobado dos veces o m\u00e1s en el periodo acad\u00e9mico regular precedente.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede solicitarse el retiro total hasta una semana antes de los ex\u00e1menes parciales?",
            "answer": "S\u00ed, el retiro total puede ser solicitado hasta una semana antes de los ex\u00e1menes parciales, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no realiza el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de un Retiro Total?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no realiza el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n despu\u00e9s de un Retiro Total, no podr\u00e1 matricularse en un nuevo periodo acad\u00e9mico hasta que complete dicho tr\u00e1mite.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe informa a las facultades sobre los retiros totales despu\u00e9s de que finaliza el periodo de solicitudes?",
            "answer": "S\u00ed, una vez finalizado el periodo para ingresar solicitudes de retiro total, la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) informa a las facultades sobre los retiros totales registrados, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante ha rendido todas las evaluaciones regulares de una asignatura, puede a\u00fan solicitar un Retiro Total?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ha rendido todas las evaluaciones regulares de una asignatura, no puede solicitar un Retiro Total. La posibilidad de realizar este tr\u00e1mite queda excluida en tales circunstancias.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 instituciones m\u00e9dicas est\u00e1n reconocidas para certificar una enfermedad grave en el caso de un Retiro Total excepcional?",
            "answer": "Las instituciones m\u00e9dicas reconocidas por la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para certificar una enfermedad grave en el caso de un Retiro Total excepcional son el Centro M\u00e9dico de la UNI, el Ministerio de Salud (MINSA) y ESSALUD.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9n aprueba inicialmente las solicitudes de Retiro Total excepcional y qui\u00e9n da la aprobaci\u00f3n final?",
            "answer": "Las solicitudes de Retiro Total excepcional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda son inicialmente aprobadas por el director de la Escuela Profesional a la que pertenece el estudiante. La aprobaci\u00f3n final es otorgada por la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE).\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfHasta cu\u00e1ndo puede un estudiante solicitar un Retiro Total y a trav\u00e9s de qu\u00e9 medio se realiza?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede solicitar un Retiro Total hasta una semana antes de la fecha programada para los ex\u00e1menes parciales. Este tr\u00e1mite se realiza a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-DIRCE, que es el sistema inform\u00e1tico gestionado por la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es un Retiro Total en el contexto de la Facultad de Ciencias de la UNI y qui\u00e9n puede realizar este tr\u00e1mite?",
            "answer": "En la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un Retiro Total es el procedimiento administrativo que permite a un estudiante, o a una persona acreditada en su representaci\u00f3n mediante carta poder simple, solicitar la anulaci\u00f3n completa de su matr\u00edcula en un periodo acad\u00e9mico determinado. Este tr\u00e1mite debe cumplir con los requisitos establecidos por la instituci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/retiro_total.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben los ingresantes por traslado interno solicitar su primera matr\u00edcula a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, los ingresantes por traslado interno deben solicitar su primera matr\u00edcula a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad, en coordinaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n de Registro y Control del Estudiante (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n debe verificar la Escuela Profesional dentro del primer d\u00eda \u00fatil tras recibir una solicitud de traslado interno?",
            "answer": "Dentro del primer d\u00eda \u00fatil tras recibir una solicitud de traslado interno, la Escuela Profesional de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe verificar los documentos y requisitos propios, registrar el expediente y enviar un correo de recepci\u00f3n al interesado. Esto asegura que la solicitud cumple con los est\u00e1ndares y procedimientos establecidos por la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la solicitud de traslado interno presentarse antes de la fecha indicada en el calendario acad\u00e9mico?",
            "answer": "S\u00ed, la solicitud de traslado interno debe presentarse antes de la fecha indicada en el calendario acad\u00e9mico. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que las solicitudes deben cumplir con los plazos acad\u00e9micos para ser consideradas v\u00e1lidas.",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer la DIRCE una vez que recibe las convalidaciones realizadas por las Facultades?",
            "answer": "Una vez que la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda recibe las convalidaciones realizadas por las Facultades, debe procesar estas convalidaciones en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles desde su recepci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido ser considerada por el secretario acad\u00e9mico de la facultad?",
            "answer": "S\u00ed, la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido puede ser considerada por el secretario acad\u00e9mico de la facultad. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que, por excepci\u00f3n, este tipo de convalidaciones quedan a la consideraci\u00f3n del secretario acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 acciones realiza la DIRCE una vez que se han registrado las convalidaciones?",
            "answer": "Una vez que se han registrado las convalidaciones en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) ejecuta el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones en el sistema SIGA, y posteriormente gestiona la matr\u00edcula de los estudiantes en coordinaci\u00f3n con la Oficina de Estad\u00edstica.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el interesado adjuntar su ficha acad\u00e9mica al solicitar el traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, el interesado debe adjuntar su ficha acad\u00e9mica al solicitar el traslado interno. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que la ficha acad\u00e9mica es uno de los documentos que se deben presentar junto con la solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si durante el an\u00e1lisis de las solicitudes de traslado interno se requieren s\u00edlabos de otras Escuelas Profesionales?",
            "answer": "Si durante el an\u00e1lisis de las solicitudes de traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se requieren s\u00edlabos de otras Escuelas Profesionales, la Escuela Profesional que gestiona la solicitud deber\u00e1 pedir la remisi\u00f3n de los s\u00edlabos pertinentes a las otras Escuelas Profesionales de la UNI, y tambi\u00e9n atender\u00e1 solicitudes similares de otras Escuelas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas si los s\u00edlabos coinciden en al menos un 75% de su contenido?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas si los s\u00edlabos coinciden en al menos un 75% de su contenido. Esto est\u00e1 establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el cual indica que para que proceda la convalidaci\u00f3n, los respectivos s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar deben tener una coincidencia m\u00ednima del 75% en contenido y horas dictadas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas que difieren en n\u00famero de cr\u00e9ditos durante el proceso de convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "En el proceso de convalidaci\u00f3n de asignaturas, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, las asignaturas a convalidar deben tener un n\u00famero de cr\u00e9ditos igual o diferir como m\u00e1ximo en uno. Si la diferencia de cr\u00e9ditos se ajusta a este criterio, la convalidaci\u00f3n puede proceder siempre y cuando los s\u00edlabos coincidan al menos en un 75% de su contenido y de horas dictadas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfGestiona la Oficina de Estad\u00edstica la matr\u00edcula de los estudiantes por traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Estad\u00edstica gestiona la matr\u00edcula de los estudiantes por traslado interno, en funci\u00f3n a la solicitud de matr\u00edcula del director de la Escuela Profesional. Este paso se lleva a cabo despu\u00e9s de que la DIRCE ha registrado las convalidaciones, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante presenta una solicitud de traslado interno fuera del plazo establecido?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda presenta una solicitud de traslado interno fuera del plazo establecido por el calendario acad\u00e9mico, su solicitud no ser\u00e1 recibida, ya que la UNI establece plazos espec\u00edficos para la presentaci\u00f3n de dichas solicitudes y no admite solicitudes extempor\u00e1neas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEjecuta la DIRCE el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones?",
            "answer": "S\u00ed, la Direcci\u00f3n de Registro y Control del Estudiante (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ejecuta el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones. Esto se realiza una vez que el expediente ha sido aprobado por el Consejo de Facultad, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentos debe presentar un estudiante interesado en realizar un traslado interno?",
            "answer": "Un estudiante interesado en realizar un traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe presentar su solicitud a trav\u00e9s del intranet alumnos/tr\u00e1mites, adjuntando el comprobante de pago por el concepto de Traslado Interno y su Ficha Acad\u00e9mica, dentro del plazo establecido por el calendario acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que el interesado presente su solicitud de traslado interno a trav\u00e9s del intranet alumnos/tramites?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que el interesado presente su solicitud de traslado interno a trav\u00e9s del intranet alumnos/tramites. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que este es el medio por el cual se deben presentar las solicitudes.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre con las solicitudes de traslado interno que no cumplen con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos?",
            "answer": "Las solicitudes de traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no cumplen con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos establecidos no ser\u00e1n procesadas. Es fundamental que los estudiantes cumplan con todos los criterios y presenten la documentaci\u00f3n requerida dentro de los plazos estipulados para que su solicitud sea considerada v\u00e1lida.",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el expediente ser enviado al Decano y al Consejo de Facultad para su aprobaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, el expediente debe ser enviado al Decano y posteriormente presentado ante el Consejo de Facultad para su aprobaci\u00f3n mediante Resoluci\u00f3n Decanal. Este es uno de los pasos finales en el proceso de traslado interno, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se gestiona la matr\u00edcula de los estudiantes por traslado interno?",
            "answer": "La matr\u00edcula de los estudiantes por traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se gestiona a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica, que act\u00faa en funci\u00f3n a la solicitud de matr\u00edcula del director de la Escuela Profesional. Finalmente, la DIRCE realiza la ejecuci\u00f3n de la matr\u00edcula en el sistema SIGA.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfRealiza la DIRCE la ejecuci\u00f3n de la matr\u00edcula en el sistema SIGA?",
            "answer": "S\u00ed, la Direcci\u00f3n de Registro y Control del Estudiante (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda realiza la ejecuci\u00f3n de la matr\u00edcula en el sistema SIGA. Este es el \u00faltimo paso en el proceso de matr\u00edcula de los estudiantes por traslado interno, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo deben solicitar su primera matr\u00edcula los ingresantes a la UNI por traslado interno o externo?",
            "answer": "Los ingresantes a la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda por traslado interno o externo deben solicitar su primera matr\u00edcula a la Escuela Profesional correspondiente. Este proceso se realiza a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad, en coordinaci\u00f3n con la DIRCE-UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que las asignaturas a convalidar tengan el mismo n\u00famero de cr\u00e9ditos o pueden diferir en uno?",
            "answer": "Las asignaturas a convalidar deben tener el mismo n\u00famero de cr\u00e9ditos o pueden diferir como m\u00e1ximo en uno, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto permite cierta flexibilidad en el proceso de convalidaci\u00f3n, siempre y cuando la diferencia no sea mayor a un cr\u00e9dito.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo que tienen las Escuelas Profesionales para realizar la convalidaci\u00f3n de asignaturas en caso de traslado interno?",
            "answer": "Las Escuelas Profesionales de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles para efectuar los procesos de asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y convalidaci\u00f3n de asignaturas en caso de traslado interno, contados desde la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad o autorizaci\u00f3n del Decano, previos al Examen de Admisi\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfVerifica la Escuela los documentos y requisitos dentro del primer d\u00eda \u00fatil de presentada la solicitud de traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, la Escuela verifica los documentos y requisitos dentro del primer d\u00eda \u00fatil de presentada la solicitud de traslado interno. Este es uno de los pasos iniciales del procedimiento de traslado interno descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si curs\u00f3 asignaturas en el semestre inmediato anterior al segundo semestre y desea su convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que curs\u00f3 asignaturas en el semestre inmediato anterior al segundo semestre y desea su convalidaci\u00f3n debe solicitar dicha convalidaci\u00f3n posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera el caso, ya que estas asignaturas no se consideran para convalidaci\u00f3n en el proceso de traslado interno del segundo semestre.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe reciben solicitudes de traslado interno fuera de los plazos establecidos?",
            "answer": "No, no se reciben solicitudes de traslado interno fuera de los plazos establecidos. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es claro en que las solicitudes extempor\u00e1neas no son aceptadas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se toman en cuenta para inscribir las convalidaciones durante el proceso de traslado interno?",
            "answer": "Para inscribir las convalidaciones durante el proceso de traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se toman en cuenta el Avance Curricular del alumno, las notas y las normas de Convalidaci\u00f3n establecidas por la UNI. El director de la Escuela o la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula realiza esta inscripci\u00f3n utilizando un formato disponible en la web de la DIRCE.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe inscriben las convalidaciones pertinentes seg\u00fan el Avance Curricular del alumno?",
            "answer": "S\u00ed, las convalidaciones pertinentes se inscriben seg\u00fan el Avance Curricular del alumno, las notas y las normas de Convalidaci\u00f3n. Esto forma parte del an\u00e1lisis que realiza el director de Escuela o la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos se deben seguir despu\u00e9s de que el director de Escuela autoriza el expediente de traslado interno?",
            "answer": "Despu\u00e9s de que el director de la Escuela Profesional de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda autoriza el expediente de traslado interno, el expediente es enviado al Decano y posteriormente presentado ante el Consejo de Facultad para su aprobaci\u00f3n mediante Resoluci\u00f3n Decanal. Luego, se remite a la DIRCE para que ejecute el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante el derecho de solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas en caso de un traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante tiene el derecho de solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas en caso de un traslado interno. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda reconoce este derecho a los estudiantes que se trasladan internamente entre especialidades de la misma facultad o de otra dentro de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si encuentra discrepancias en las convalidaciones realizadas tras su traslado interno?",
            "answer": "Si un estudiante identifica discrepancias en las convalidaciones realizadas tras su traslado interno, debe seguir el procedimiento establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto implica que el estudiante puede solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas que no hayan sido consideradas o que presenten errores en la convalidaci\u00f3n, especialmente si estas asignaturas fueron cursadas en el semestre inmediato anterior y no fueron tomadas en cuenta debido a que el tr\u00e1mite de traslado se presenta antes del cierre del ciclo. La solicitud de convalidaci\u00f3n posterior debe realizarse de acuerdo con los plazos y procedimientos administrativos establecidos por la universidad.",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfAnaliza el director de Escuela o la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula las solicitudes de traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, el director de Escuela o la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula analiza las solicitudes de traslado interno. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que ellos son los responsables de revisar las solicitudes y de inscribir las convalidaciones pertinentes.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se comunica la Escuela Profesional con el estudiante una vez que se ha verificado la documentaci\u00f3n de traslado interno?",
            "answer": "Una vez que la Escuela Profesional de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ha verificado la documentaci\u00f3n de traslado interno, se comunica con el estudiante mediante un correo de recepci\u00f3n, inform\u00e1ndole que su expediente ha sido registrado y que su solicitud est\u00e1 siendo procesada.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la Escuela solicitar s\u00edlabos a otras Escuelas Profesionales si es necesario?",
            "answer": "S\u00ed, la Escuela puede solicitar s\u00edlabos a otras Escuelas Profesionales de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda si es necesario, como parte del proceso de convalidaci\u00f3n de asignaturas. Esto est\u00e1 contemplado en el Reglamento de Matr\u00edcula y es un paso que puede requerir el director de la Escuela.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 excepciones pueden considerarse en la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda contempla una excepci\u00f3n en la convalidaci\u00f3n de asignaturas que, aunque presenten mayor profundidad en el contenido, pueden ser consideradas para convalidaci\u00f3n. Esta decisi\u00f3n queda a la consideraci\u00f3n del secretario acad\u00e9mico de la facultad, quien evaluar\u00e1 si la asignatura con mayor profundidad cumple con los criterios establecidos para ser convalidada.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe admite rezago en los traslados internos durante el segundo semestre?",
            "answer": "No, en el segundo semestre no se admite rezago en los traslados internos, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto implica que los estudiantes deben estar al d\u00eda con sus asignaturas al momento de solicitar el traslado.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel desempe\u00f1a la Oficina de Estad\u00edstica en el proceso de traslado interno?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desempe\u00f1a un papel importante en el proceso de traslado interno, ya que es la encargada de gestionar la matr\u00edcula de los estudiantes que se trasladan internamente, en coordinaci\u00f3n con la DIRCE y siguiendo las indicaciones del director de la Escuela Profesional.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la DIRCE procesar las convalidaciones en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles desde su recepci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, la Direcci\u00f3n de Registro y Control del Estudiante (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe procesar las convalidaciones en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles desde su recepci\u00f3n. Este plazo est\u00e1 definido en el Reglamento de Matr\u00edcula para asegurar la eficiencia del proceso.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la convalidaci\u00f3n de asignaturas en el contexto de la UNI y cu\u00e1ndo se considera v\u00e1lida?",
            "answer": "La convalidaci\u00f3n de asignaturas en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es un proceso acad\u00e9mico y administrativo que permite reconocer como v\u00e1lidas las asignaturas de contenido similar y n\u00famero de cr\u00e9ditos igual o similar al de otro Plan de Estudios con respecto a uno vigente en la Escuela Profesional. Se considera v\u00e1lida cuando los s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar coinciden al menos en un 75% de su contenido y de horas dictadas, y cuando los cr\u00e9ditos son iguales o difieren como m\u00e1ximo en uno. Adem\u00e1s, la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido puede ser considerada a discreci\u00f3n del secretario acad\u00e9mico de la facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede haber convalidaciones posteriores a la matr\u00edcula si quedan notas no registradas?",
            "answer": "S\u00ed, pueden haber convalidaciones posteriores a la matr\u00edcula si quedan notas no registradas. El Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda contempla esta posibilidad, lo cual permite ajustar la situaci\u00f3n acad\u00e9mica del estudiante una vez que se disponga de toda la informaci\u00f3n necesaria.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si hay notas no registradas durante el proceso de convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "Si durante el proceso de convalidaci\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se encuentran notas no registradas, estas ser\u00e1n motivo de convalidaci\u00f3n posterior a la matr\u00edcula. Esto significa que se deber\u00e1 realizar un proceso adicional para asegurar que todas las asignaturas y notas del estudiante sean adecuadamente reconocidas y registradas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza la primera matr\u00edcula de los ingresantes en coordinaci\u00f3n con la DIRCE-UNI?",
            "answer": "S\u00ed, la primera matr\u00edcula de los ingresantes por traslado interno se realiza en coordinaci\u00f3n con la Direcci\u00f3n de Registro y Control del Estudiante (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1les son los requisitos para que un estudiante pueda solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas?",
            "answer": "Los requisitos para que un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda pueda solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas incluyen que los s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar deben tener una coincidencia m\u00ednima del 75% en contenido y horas dictadas, y que el n\u00famero de cr\u00e9ditos sea igual o difiera en no m\u00e1s de uno. Adem\u00e1s, el estudiante debe cumplir con los procedimientos y plazos establecidos por la UNI para la presentaci\u00f3n de dicha solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario presentar un comprobante de pago para el tr\u00e1mite de traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario presentar un comprobante de pago por el concepto de traslado interno, seg\u00fan el procedimiento detallado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este comprobante es parte de los documentos requeridos para iniciar el tr\u00e1mite.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol juega la DIRCE en el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones?",
            "answer": "La Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda juega un rol crucial en el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones, ya que es la entidad responsable de ejecutar estos procesos una vez que han sido aprobados por el Consejo de Facultad y remitidos por el Decano.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe consideran las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior para los traslados internos del segundo semestre?",
            "answer": "No, para los traslados internos del segundo semestre de cada a\u00f1o, no se consideran las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior, ya que la presentaci\u00f3n del tr\u00e1mite es antes del cierre del ciclo. Esto est\u00e1 especificado en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sistema utiliza la DIRCE para ejecutar la matr\u00edcula de los estudiantes?",
            "answer": "La Direcci\u00f3n de Registro Central y Estad\u00edstica (DIRCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda utiliza el sistema SIGA (Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica) para ejecutar la matr\u00edcula de los estudiantes, incluyendo aquellos que se matriculan por traslado interno.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la Escuela Profesional asignar el Plan de Estudios y realizar la convalidaci\u00f3n en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, la Escuela Profesional debe asignar el Plan de Estudios y realizar la convalidaci\u00f3n en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles despu\u00e9s de la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad o autorizaci\u00f3n del Decano, seg\u00fan lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este plazo se aplica en el contexto de un traslado interno.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 restricciones existen para la convalidaci\u00f3n de asignaturas en el segundo semestre del a\u00f1o?",
            "answer": "En el segundo semestre del a\u00f1o, la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no considera para convalidaci\u00f3n las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior, ya que la presentaci\u00f3n del tr\u00e1mite de traslado interno es antes del cierre del ciclo. Si el estudiante curs\u00f3 asignaturas en ese periodo, deber\u00e1 solicitar su convalidaci\u00f3n posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera el caso. Adem\u00e1s, no se admite rezago en los Traslados Internos durante el segundo semestre.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por traslado interno en la UNI y qu\u00e9 implica este procedimiento?",
            "answer": "El traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es un procedimiento que permite a un estudiante de una Escuela Profesional pasar a otra especialidad dentro de su Facultad o a otra Facultad, siempre y cuando cumpla con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos establecidos. Este proceso implica la presentaci\u00f3n de una solicitud, la verificaci\u00f3n de documentos, el an\u00e1lisis de las solicitudes por parte de la Escuela Profesional, la inscripci\u00f3n de convalidaciones pertinentes y la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad o autorizaci\u00f3n del Decano.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento sigue la Escuela Profesional una vez que recibe una solicitud de traslado interno?",
            "answer": "Una vez que la Escuela Profesional de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda recibe una solicitud de traslado interno, debe verificar los documentos y requisitos propios dentro del primer d\u00eda \u00fatil de presentada, registrar el expediente y remitir un correo de recepci\u00f3n al interesado. Posteriormente, si es necesario, solicitar\u00e1 a otras Escuelas Profesionales de la UNI la remisi\u00f3n de s\u00edlabos pertinentes y atender\u00e1 solicitudes similares de otras Escuelas.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se determinan las convalidaciones pertinentes durante el proceso de traslado interno?",
            "answer": "Durante el proceso de traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, las convalidaciones pertinentes se determinan mediante el an\u00e1lisis de las solicitudes por parte del director de la Escuela o la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula. Se hace uso de un formato disponible en la web de la DIRCE para inscribir las convalidaciones seg\u00fan el Avance Curricular del alumno, las notas y las normas de Convalidaci\u00f3n establecidas por la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene la Direcci\u00f3n de Admisi\u00f3n (DIAD) en el proceso de traslado interno?",
            "answer": "La Direcci\u00f3n de Admisi\u00f3n (DIAD) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la responsabilidad de ejecutar el cambio de especialidad y/o facultad y las convalidaciones correspondientes en el proceso de traslado interno. Adem\u00e1s, la DIAD debe asegurarse de que las convalidaciones realizadas por las facultades sean procesadas en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles desde su recepci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de autorizaci\u00f3n se necesita para que un expediente de traslado interno sea presentado ante el Consejo de Facultad?",
            "answer": "Para que un expediente de traslado interno sea presentado ante el Consejo de Facultad en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se necesita la autorizaci\u00f3n del director de la Escuela Profesional. Una vez autorizado, el expediente es enviado al Decano y luego al Consejo de Facultad para su aprobaci\u00f3n mediante Resoluci\u00f3n Decanal.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de comprobante debe adjuntar el estudiante al presentar su solicitud de traslado interno?",
            "answer": "Seg\u00fan el procedimiento de Traslado Interno del Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe adjuntar un comprobante de pago por el concepto de Traslado Interno al presentar su solicitud. Este comprobante es un requisito administrativo que valida el pago realizado por el estudiante para el proceso de traslado interno dentro de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/procedimientos/traslado_interno.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante perder su condici\u00f3n de estudiante si excede el l\u00edmite de tres a\u00f1os de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede perder su condici\u00f3n de estudiante en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda si excede el l\u00edmite de tres a\u00f1os de reserva de matr\u00edcula, ya sea de manera consecutiva o alternada. Esto est\u00e1 especificado tanto en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda como en el Estatuto de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9nes deben cumplir obligatoriamente con el reglamento de matr\u00edcula de la UNI?",
            "answer": "El reglamento de matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es de cumplimiento obligatorio para todos los estudiantes de antegrado, los Decanos, los Directores de Escuelas Profesionales, los Docentes Tutores, el Jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad, el Jefe de la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) y de la Oficina Central de Admisi\u00f3n. El Vicerrectorado Acad\u00e9mico supervisa su cumplimiento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs el Reglamento de Matr\u00edcula aplicable a todos los estudiantes de pregrado?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es de cumplimiento obligatorio para todos los estudiantes de pregrado de la instituci\u00f3n. Esto asegura un marco normativo uniforme para el proceso de matr\u00edcula y es parte de las disposiciones generales del reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se conforma la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula en la UNI y qui\u00e9n la preside?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se conforma por los Directores de Escuela Profesional, uno de los cuales la preside, los Directores de los Departamentos Acad\u00e9micos, el Jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad y los Representantes Estudiantiles en la proporci\u00f3n de un tercio del total. Un representante del Centro de Estudiantes de la Facultad es invitado a las reuniones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha sido separado temporalmente matricularse solo en la materia que desaprob\u00f3 al retornar?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que ha sido separado temporalmente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda por desaprobar una misma materia tres veces solo podr\u00e1 matricularse en esa materia al retornar. De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, esto es parte del proceso para que el estudiante pueda reintegrarse de manera regular a sus estudios en el ciclo siguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se toman en la UNI para los estudiantes que necesitan interrumpir temporalmente sus estudios por motivos laborales o de otra \u00edndole?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que necesitan interrumpir temporalmente sus estudios por motivos laborales o de otra \u00edndole pueden solicitar la reserva de matr\u00edcula. Esta reserva puede extenderse por un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, ya sean consecutivos o alternos, y permite a los estudiantes retomar sus estudios sin perder su condici\u00f3n de estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha sido separado temporalmente matricularse en asignaturas que no ha desaprobado previamente?",
            "answer": "No, un estudiante que ha sido separado temporalmente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) no puede matricularse en asignaturas que no ha desaprobado previamente. La normativa establece que, despu\u00e9s de la separaci\u00f3n temporal, el estudiante solo puede matricularse en las materias que desaprob\u00f3 anteriormente, y espec\u00edficamente en un m\u00e1ximo de dos materias desaprobadas por tercera vez. Esto es con el fin de que el estudiante se enfoque en superar las dificultades acad\u00e9micas que llevaron a su separaci\u00f3n temporal.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tareas realiza la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad en la UNI?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es responsable de organizar y elaborar horarios, ejecutar y supervisar el proceso de matr\u00edcula en coordinaci\u00f3n con la ORCE-UNI, aplicar y ordenar los cambios de Plan de Estudios y convalidaciones a los estudiantes activos y reincorporados, y efectuar las convalidaciones correspondientes a los trasladados e ingresantes por las diversas modalidades.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el Vicerrectorado Acad\u00e9mico supervisar el cumplimiento del Reglamento de Matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, el Vicerrectorado Acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe supervisar el cumplimiento del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esta supervisi\u00f3n es parte de las responsabilidades asignadas para garantizar que el proceso de matr\u00edcula se realice de acuerdo con las normativas establecidas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consecuencias enfrenta un estudiante que desaprueba una misma materia tres veces en la UNI?",
            "answer": "Un estudiante que desaprueba una misma materia tres veces en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda enfrenta la consecuencia de ser separado temporalmente por un a\u00f1o de la universidad. Despu\u00e9s de este per\u00edodo, el estudiante solo podr\u00e1 matricularse en la materia desaprobada para poder retornar a sus estudios regulares en el ciclo siguiente. Si desaprueba por cuarta vez, procede su retiro definitivo de la instituci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs la ense\u00f1anza gratuita para el estudio de m\u00e1s de una carrera?",
            "answer": "La gratuidad de la ense\u00f1anza en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda est\u00e1 garantizada para el estudio de una sola carrera, seg\u00fan lo establecido en el Estatuto de la UNI. Esto implica que los estudiantes que deseen estudiar m\u00e1s de una carrera podr\u00edan no estar cubiertos por la gratuidad y deber\u00edan consultar las pol\u00edticas espec\u00edficas de la universidad al respecto.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega el Vicerrectorado Acad\u00e9mico en relaci\u00f3n con el reglamento de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "El Vicerrectorado Acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la responsabilidad de supervisar el cumplimiento del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado. Esto incluye asegurar que todos los involucrados en el proceso de matr\u00edcula, desde los estudiantes hasta los directores de las escuelas profesionales y el personal administrativo, sigan las normas y procedimientos establecidos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante reservar su matr\u00edcula por razones de trabajo?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede reservar su matr\u00edcula por razones de trabajo. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y el Estatuto de la UNI permiten la reserva de matr\u00edcula por razones de trabajo o de otra naturaleza, siempre que est\u00e9 debidamente sustentada.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se determina la cantidad de alumnos h\u00e1biles para matricularse en cada asignatura en la UNI?",
            "answer": "La cantidad de alumnos h\u00e1biles para matricularse en cada asignatura en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se determina a partir de la informaci\u00f3n estad\u00edstica proporcionada por la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE). Esta informaci\u00f3n incluye la cantidad de alumnos que han aprobado las asignaturas prerrequisito y la cantidad de alumnos que han desaprobado las asignaturas. Con estos datos, cada Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad (OERA) elabora un listado proyectando el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n para el siguiente periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden las Comisiones de Matr\u00edcula realizar una prematr\u00edcula?",
            "answer": "Las Comisiones de Matr\u00edcula de cada facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) tienen la facultad de realizar una prematr\u00edcula si lo consideran conveniente. La prematr\u00edcula tiene como finalidad analizar la demanda de estudiantes para cada asignatura-secci\u00f3n y puede ser gestionada en conjunto con la ORCE o a trav\u00e9s de plataformas propias de la facultad. Sin embargo, para que la prematr\u00edcula sea efectiva, debe contar con la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta la desaprobaci\u00f3n reiterada de una materia al estatus de matr\u00edcula de un estudiante en la UNI?",
            "answer": "La desaprobaci\u00f3n reiterada de una materia en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda afecta significativamente el estatus de matr\u00edcula de un estudiante. Desaprobar una misma materia tres veces resulta en una separaci\u00f3n temporal de un a\u00f1o de la universidad, y desaprobarla por cuarta vez conlleva al retiro definitivo del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs el Decano uno de los responsables del proceso de matr\u00edcula en cada Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, el Decano es uno de los responsables del proceso de matr\u00edcula en cada Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Junto con otros directores y jefes de oficina, el Decano tiene un papel clave en la organizaci\u00f3n y supervisi\u00f3n de la matr\u00edcula, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 acciones espec\u00edficas debe realizar la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula en relaci\u00f3n con los cambios de Plan de Estudios y convalidaciones?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es responsable de aplicar y ordenar los cambios de Plan de Estudios y realizar las convalidaciones correspondientes a los estudiantes activos y reincorporados que lo requieran. Adem\u00e1s, debe efectuar las convalidaciones para los estudiantes trasladados e ingresantes por las diversas modalidades de admisi\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste un l\u00edmite de tres a\u00f1os para la reserva de matr\u00edcula por razones de trabajo o de otra naturaleza?",
            "answer": "S\u00ed, existe un l\u00edmite de tres a\u00f1os para la reserva de matr\u00edcula por razones de trabajo o de otra naturaleza, ya sea de manera consecutiva o alterna. Este l\u00edmite est\u00e1 establecido tanto en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda como en el Estatuto de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfLa ense\u00f1anza en la UNI es gratuita para todos los estudiantes o hay excepciones?",
            "answer": "La ense\u00f1anza en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es gratuita para todos los estudiantes, conforme a lo establecido en la Ley Universitaria. Sin embargo, esta gratuidad se aplica para el estudio de una sola carrera, seg\u00fan lo especificado en el Estatuto de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs gratuita la ense\u00f1anza en la universidad p\u00fablica?",
            "answer": "La ense\u00f1anza en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, como en otras universidades p\u00fablicas, es gratuita. Esto se encuentra afirmado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y en el Estatuto de la UNI, garantizando el acceso a la educaci\u00f3n superior sin costo de matr\u00edcula para los estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se debe considerar al presentar la oferta preliminar de asignaturas en la UNI?",
            "answer": "Al presentar la oferta preliminar de asignaturas en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se deben considerar los horarios del ciclo previo como propuesta inicial, la informaci\u00f3n estad\u00edstica referente a los estudiantes que han cursado asignaturas de un plan de estudio, la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han aprobado las asignaturas prerrequisito y la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han desaprobado las asignaturas. Esta informaci\u00f3n es proporcionada por la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) y es utilizada por cada Departamento Acad\u00e9mico para proyectar el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula la encargada de organizar y elaborar horarios?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es la encargada de organizar y elaborar horarios. Esta responsabilidad es parte de las funciones de la comisi\u00f3n, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, y es esencial para la planificaci\u00f3n acad\u00e9mica.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de informaci\u00f3n estad\u00edstica proporciona la ORCE a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula y para qu\u00e9 se utiliza?",
            "answer": "La Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) proporciona a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de cada Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda informaci\u00f3n estad\u00edstica preliminar y final que incluye datos sobre los estudiantes que han cursado asignaturas de un plan de estudio, la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han aprobado las asignaturas prerrequisito y la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han desaprobado las asignaturas. Esta informaci\u00f3n se utiliza para organizar la matr\u00edcula y proyectar el n\u00famero de vacantes y asignaturas-secci\u00f3n para el siguiente periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPresenta cada Departamento Acad\u00e9mico su oferta preliminar de asignaturas, docentes y horarios antes de concluir el periodo acad\u00e9mico anterior?",
            "answer": "Cada Departamento Acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda presenta su oferta preliminar de asignaturas, docentes y horarios a m\u00e1s tardar tres semanas antes de concluir el periodo acad\u00e9mico anterior. Esta pr\u00e1ctica, establecida en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, permite una planificaci\u00f3n adecuada para el siguiente ciclo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una prematr\u00edcula y bajo qu\u00e9 condiciones puede realizarse en la UNI?",
            "answer": "Una prematr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es un proceso que puede realizarse con la finalidad de analizar la demanda de estudiantes para cada asignatura-secci\u00f3n. Puede ser gestionada en conjunto con la ORCE o a trav\u00e9s de plataformas propias de la facultad y debe contar con la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes matricularse en menos de doce cr\u00e9ditos por semestre si les faltan menos para culminar su carrera?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda pueden matricularse en menos de doce cr\u00e9ditos por semestre si les faltan menos cr\u00e9ditos para culminar su carrera. Esto est\u00e1 establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, que permite esta excepci\u00f3n para facilitar la culminaci\u00f3n de los estudios de los alumnos que est\u00e1n pr\u00f3ximos a graduarse.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se consideran para la oferta preliminar de asignaturas, docentes y horarios en la UNI?",
            "answer": "La oferta preliminar de asignaturas, docentes y horarios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se basa en la propuesta inicial que constituyen los horarios del ciclo previo. Cada Departamento Acad\u00e9mico presenta esta oferta preliminar a m\u00e1s tardar tres semanas antes de concluir el periodo acad\u00e9mico anterior. Adem\u00e1s, la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) provee informaci\u00f3n estad\u00edstica relevante, como la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han aprobado o desaprobado las asignaturas prerrequisito, para asistir en la proyecci\u00f3n del n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la ORCE proveer informaci\u00f3n preliminar y final a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula por intranet?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) debe proveer informaci\u00f3n preliminar y final a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula por intranet. Esto incluye informaci\u00f3n estad\u00edstica sobre los estudiantes que han cursado asignaturas de un plan de estudio, la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han aprobado las asignaturas prerrequisito y la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han desaprobado las asignaturas. Esta informaci\u00f3n es esencial para que la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula pueda organizar y elaborar horarios, as\u00ed como para proyectar el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n para el siguiente periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de apoyo se ofrece a los estudiantes que desaprueban una materia por segunda vez en la UNI?",
            "answer": "A los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que desaprueban una materia por segunda vez se les brinda una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica de car\u00e1cter obligatorio. Este apoyo est\u00e1 dise\u00f1ado para ayudar a los estudiantes a mejorar su rendimiento acad\u00e9mico y evitar futuras desaprobaciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfElaborar\u00e1 cada OERA el listado con el n\u00famero potencial de estudiantes que pueden matricularse en cada asignatura?",
            "answer": "Cada Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad (OERA) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) elaborar\u00e1 el listado con el n\u00famero potencial de estudiantes que pueden matricularse en cada asignatura del siguiente periodo acad\u00e9mico. Este listado se basar\u00e1 en la informaci\u00f3n enviada por la ORCE y servir\u00e1 para proyectar el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n. Una vez que se cierren las notas, la OERA elevar\u00e1 dicho listado a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n debe elaborar cada OERA con los datos enviados por la ORCE en la UNI?",
            "answer": "Cada Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad (OERA) en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe elaborar un listado con el n\u00famero potencial de estudiantes que pueden matricularse en cada asignatura del siguiente periodo acad\u00e9mico, utilizando la informaci\u00f3n preliminar y final enviada por la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE). Este listado tiene como finalidad proyectar el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n, y debe ser elevado a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula tras el cierre total de notas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en m\u00e1s de dos materias desaprobadas por tercera vez despu\u00e9s de ser separado temporalmente?",
            "answer": "No, un estudiante que ha sido separado temporalmente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) por desaprobar una misma materia por tres veces no puede matricularse en m\u00e1s de dos materias desaprobadas por tercera vez. Al t\u00e9rmino del per\u00edodo de separaci\u00f3n temporal, el estudiante solo se podr\u00e1 matricular en un m\u00e1ximo de dos materias desaprobadas por tercera vez, y para retornar de manera regular a sus estudios en el ciclo siguiente, deber\u00e1 haber aprobado a totalidad las materias desaprobadas por tercera vez.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante de la UNI desaprueba una materia por tercera vez y desea retomar sus estudios?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante que desaprueba una misma materia por tercera vez es separado temporalmente por un a\u00f1o de la universidad. Al t\u00e9rmino de este plazo, el estudiante puede matricularse \u00fanicamente en la materia que desaprob\u00f3 anteriormente y, si la aprueba, podr\u00e1 retornar de manera regular a sus estudios en el ciclo siguiente. Si desaprueba por cuarta vez, procede su retiro definitivo de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfProcede el retiro definitivo de un estudiante si desaprueba por cuarta vez la misma materia?",
            "answer": "S\u00ed, procede el retiro definitivo de un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda si desaprueba por cuarta vez la misma materia. Esta disposici\u00f3n est\u00e1 incluida en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda como una medida para asegurar el progreso acad\u00e9mico y la calidad educativa.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfBajo qu\u00e9 circunstancias un estudiante puede solicitar la reserva de matr\u00edcula en la UNI y por cu\u00e1nto tiempo m\u00e1ximo?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede solicitar la reserva de matr\u00edcula por razones de trabajo o de otra naturaleza debidamente sustentada. El tiempo m\u00e1ximo para esta reserva es de tres a\u00f1os, ya sean consecutivos o alternos, tal como lo indica tanto la Ley Universitaria como el Estatuto de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza la matr\u00edcula en las fechas programadas en el Calendario Acad\u00e9mico?",
            "answer": "La matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se realiza en las fechas programadas en el Calendario Acad\u00e9mico. Este procedimiento est\u00e1 establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y es crucial para mantener el orden y la eficiencia en el proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se aprueban los cambios de horario de las asignaturas en la UNI?",
            "answer": "En la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los cambios de horario de las asignaturas son aprobados por la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad. Este proceso se realiza tras un an\u00e1lisis detallado de los horarios de cada periodo acad\u00e9mico del Plan de Estudios de la especialidad. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula es responsable de organizar y elaborar horarios, y en coordinaci\u00f3n con la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE), ejecutar y supervisar el proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible que un estudiante no reciba asesoramiento personalizado si no est\u00e1 en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "El asesoramiento personalizado proporcionado por el Programa de Tutor\u00eda de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) est\u00e1 dise\u00f1ado espec\u00edficamente para estudiantes que se encuentran en riesgo acad\u00e9mico, es decir, aquellos que han desaprobado por segunda vez una asignatura. Por lo tanto, un estudiante que no est\u00e9 en riesgo acad\u00e9mico no recibir\u00eda este asesoramiento personalizado como parte del Programa de Tutor\u00eda, ya que est\u00e1 orientado a apoyar a aquellos estudiantes que necesitan ayuda adicional para mejorar su rendimiento acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se proyecta el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n para el siguiente periodo acad\u00e9mico en la UNI?",
            "answer": "En la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n para el siguiente periodo acad\u00e9mico se proyectan utilizando la informaci\u00f3n estad\u00edstica proporcionada por la ORCE. Cada Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad (OERA) elabora un listado con el n\u00famero potencial de estudiantes que pueden matricularse en cada asignatura, lo cual es elevado a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula para su an\u00e1lisis y aprobaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe encarga la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de aplicar cambios de Plan de Estudios y convalidaciones?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se encarga de aplicar y ordenar los cambios de Plan de Estudios y convalidaciones para los estudiantes activos y reincorporados, as\u00ed como efectuar las convalidaciones correspondientes a los trasladados e ingresantes por diversas modalidades. Esta funci\u00f3n est\u00e1 descrita en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de dedicaci\u00f3n tutorial se brinda a los estudiantes que desaprueban una materia por segunda vez y es de car\u00e1cter voluntario u obligatorio?",
            "answer": "A los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que desaprueban una materia por segunda vez se les brinda una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica de car\u00e1cter obligatorio. Este apoyo tutorial est\u00e1 dise\u00f1ado para ayudar a los estudiantes a superar las dificultades acad\u00e9micas y mejorar su rendimiento en la asignatura desaprobada.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfAprueba la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula los cambios de horario?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda aprueba los cambios de horario, previo an\u00e1lisis de los horarios de cada periodo acad\u00e9mico del Plan de Estudios de la especialidad. Este procedimiento est\u00e1 contemplado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y es parte de las responsabilidades de la comisi\u00f3n para asegurar la adecuada organizaci\u00f3n de las actividades acad\u00e9micas.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 proceso sigue un estudiante que ha sido separado temporalmente de la UNI por desaprobar una materia tres veces?",
            "answer": "Un estudiante que ha sido separado temporalmente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda por desaprobar una materia tres veces debe esperar un a\u00f1o antes de poder matricularse nuevamente. Despu\u00e9s de este per\u00edodo, el estudiante puede matricularse solo en la materia desaprobada. Si la aprueba, podr\u00e1 continuar con sus estudios de manera regular en el siguiente ciclo. En caso de desaprobar por cuarta vez, se proceder\u00e1 con su retiro definitivo de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el Decano designar la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula tres semanas antes de concluir cada ciclo semestral?",
            "answer": "El Decano de cada Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe designar la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula tres semanas antes de concluir cada ciclo semestral. Esta disposici\u00f3n del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda asegura que la comisi\u00f3n est\u00e9 preparada para llevar a cabo sus funciones en el siguiente periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de asesoramiento brinda el Programa de Tutor\u00eda a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico durante el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "El Programa de Tutor\u00eda de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda brinda asesoramiento personalizado a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico durante el proceso de matr\u00edcula. Este asesoramiento incluye recomendaciones sobre las asignaturas que el estudiante debe llevar en un determinado per\u00edodo acad\u00e9mico, con el objetivo de apoyar su \u00e9xito acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfIncluye la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula a Representantes Estudiantiles?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de cada Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda incluye a Representantes Estudiantiles. Estos representantes son propuestos por el Tercio Estudiantil del Consejo de Facultad y forman parte de la comisi\u00f3n en proporci\u00f3n de un tercio del total, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene la prematr\u00edcula en el proceso de matriculaci\u00f3n de la UNI?",
            "answer": "La prematr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la funci\u00f3n de analizar la demanda de estudiantes para cada asignatura-secci\u00f3n. Las Comisiones de Matr\u00edcula en cada facultad pueden realizar prematr\u00edculas para gestionar mejor la oferta acad\u00e9mica y la asignaci\u00f3n de recursos. Estas prematr\u00edculas pueden ser gestionadas en conjunto con la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) o a trav\u00e9s de plataformas propias de la facultad, siempre con la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante separado temporalmente aprobar todas las materias desaprobadas por tercera vez para retornar regularmente a sus estudios?",
            "answer": "Un estudiante separado temporalmente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe aprobar todas las materias desaprobadas por tercera vez para poder retornar de manera regular a sus estudios en el ciclo siguiente. Esta es una de las condiciones establecidas en el Estatuto de la UNI para garantizar que el estudiante ha superado las dificultades acad\u00e9micas que llevaron a su separaci\u00f3n temporal.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con los estudiantes que exceden el tiempo m\u00e1ximo permitido para la reserva de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que exceden el tiempo m\u00e1ximo permitido para la reserva de matr\u00edcula, que no debe superar los tres a\u00f1os consecutivos o alternos, perder\u00e1n su condici\u00f3n de estudiante. Esto est\u00e1 establecido tanto en la Ley Universitaria como en el Estatuto de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe brinda dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y obligatoria a estudiantes que desaprueban por segunda vez una materia?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que desaprueban por segunda vez una materia reciben una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y de car\u00e1cter obligatorio. Esta medida est\u00e1 contemplada en el Estatuto de la UNI y tiene como fin proporcionar apoyo adicional para mejorar el rendimiento acad\u00e9mico del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se organiza la matr\u00edcula en la UNI y qu\u00e9 papel juegan los Departamentos Acad\u00e9micos en este proceso?",
            "answer": "La matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se organiza a trav\u00e9s de una serie de acciones coordinadas por la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad. Los Departamentos Acad\u00e9micos juegan un papel crucial al presentar su oferta preliminar de asignaturas, docentes y horarios, y participan en la aprobaci\u00f3n de cambios de horario. Adem\u00e1s, contribuyen a la proyecci\u00f3n del n\u00famero de vacantes y el n\u00famero de asignaturas-secci\u00f3n para el siguiente periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio el Programa de Tutor\u00eda para estudiantes que han desaprobado dos veces una asignatura?",
            "answer": "El Programa de Tutor\u00eda es de car\u00e1cter obligatorio para los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que han desaprobado dos veces una asignatura. Esto est\u00e1 estipulado en el Reglamento de Tutor\u00eda para Estudiantes de Pregrado en Riesgo Acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, y su objetivo es brindar apoyo adicional a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se garantiza la participaci\u00f3n estudiantil en el proceso de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "La participaci\u00f3n estudiantil en el proceso de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se garantiza mediante la inclusi\u00f3n de Representantes Estudiantiles en la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad. Estos representantes son propuestos por el Tercio Estudiantil del Consejo de Facultad y constituyen un tercio del total de miembros de la Comisi\u00f3n. Adem\u00e1s, se invita a un representante del Centro de Estudiantes de la Facultad a participar en la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfNecesita la prematr\u00edcula la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, cualquier proceso de prematr\u00edcula realizado por las Comisiones de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) requiere la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad. Esto asegura que la prematr\u00edcula se realice de acuerdo con las pol\u00edticas y procedimientos establecidos por la facultad y que se ajuste a las necesidades y capacidades de la misma.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante en riesgo acad\u00e9mico para recibir asesoramiento en el proceso de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "Un estudiante en riesgo acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe participar en el Programa de Tutor\u00eda, que es de car\u00e1cter obligatorio para aquellos estudiantes que han desaprobado por segunda vez una asignatura. Este programa brinda asesoramiento personalizado en el proceso de matr\u00edcula, recomendando las asignaturas que el estudiante debe llevar en un determinado per\u00edodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfAprueba anualmente el Consejo Universitario el Calendario de Actividades Acad\u00e9micas?",
            "answer": "El Consejo Universitario de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda aprueba anualmente el Calendario de Actividades Acad\u00e9micas de Pregrado. Este calendario incluye las fechas de matr\u00edcula y es fundamental para la planificaci\u00f3n y organizaci\u00f3n de las actividades acad\u00e9micas de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante de la UNI desaprueba una materia por cuarta vez despu\u00e9s de haber sido reincorporado?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desaprueba una materia por cuarta vez despu\u00e9s de haber sido reincorporado, procede su retiro definitivo de la universidad. Esto est\u00e1 claramente estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado, que establece las consecuencias de desaprobar repetidamente la misma materia.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula ejecutar y supervisar el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de cada Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe ejecutar y supervisar el proceso de matr\u00edcula. Esta tarea es fundamental para asegurar que la matr\u00edcula se realice de manera ordenada y conforme a las normativas, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9nes son los responsables del proceso de matr\u00edcula en cada facultad de la UNI?",
            "answer": "Los responsables del proceso de matr\u00edcula en cada facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda son el Decano, los Directores de las Escuelas Profesionales, los Directores de los Departamentos Acad\u00e9micos y el Jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSer\u00e1 separado temporalmente un estudiante por un a\u00f1o si desaprueba una misma materia tres veces?",
            "answer": "Un estudiante ser\u00e1 separado temporalmente por un a\u00f1o de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda si desaprueba una misma materia tres veces. Esta medida est\u00e1 contemplada en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y tiene como objetivo que el estudiante reflexione y se prepare mejor para superar la asignatura pendiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 requisito de cr\u00e9ditos m\u00ednimos debe cumplir un estudiante para mantener su condici\u00f3n de estudiante regular en la UNI?",
            "answer": "Para mantener su condici\u00f3n de estudiante regular en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante debe matricularse en un n\u00famero m\u00ednimo de doce cr\u00e9ditos por semestre, a menos que le falten menos cr\u00e9ditos para culminar su carrera. Esta disposici\u00f3n est\u00e1 establecida en la Ley Universitaria y es parte de las normativas que rigen la matr\u00edcula en la instituci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfReciben asesoramiento personalizado en el proceso de matr\u00edcula los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "Los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda reciben asesoramiento personalizado en el proceso de matr\u00edcula. Este apoyo est\u00e1 garantizado por el Reglamento de Tutor\u00eda para Estudiantes de Pregrado en Riesgo Acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y ayuda a los estudiantes a tomar decisiones informadas sobre las asignaturas que deben matricular.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 acciones comprende la organizaci\u00f3n de la matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "La organizaci\u00f3n de la matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda comprende varias acciones, incluyendo la presentaci\u00f3n de ofertas preliminares de asignaturas, docentes y horarios por parte de los Departamentos Acad\u00e9micos, la aprobaci\u00f3n de cambios de horario por la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, la provisi\u00f3n de informaci\u00f3n estad\u00edstica por la ORCE y la elaboraci\u00f3n de listados para proyectar el n\u00famero de vacantes y asignaturas-secci\u00f3n. Adem\u00e1s, se pueden realizar prematr\u00edculas para analizar la demanda estudiantil de cada asignatura-secci\u00f3n.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desaprueba una misma materia por cuarta vez en la UNI?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desaprueba una misma materia por cuarta vez, procede su retiro definitivo de la instituci\u00f3n. Esta medida es parte de las pol\u00edticas de la UNI para asegurar el progreso acad\u00e9mico y la calidad educativa.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n preliminar y final debe proveer la ORCE a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula seg\u00fan el reglamento?",
            "answer": "Seg\u00fan el reglamento de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) debe proveer a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula informaci\u00f3n preliminar y final que incluye estad\u00edsticas de estudiantes que han cursado asignaturas, la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han aprobado prerrequisitos y la cantidad de alumnos h\u00e1biles que han desaprobado asignaturas. Esta informaci\u00f3n es esencial para la organizaci\u00f3n y proyecci\u00f3n de la matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa gratuidad de la ense\u00f1anza en la UNI se aplica para el estudio de m\u00faltiples carreras o hay limitaciones?",
            "answer": "La gratuidad de la ense\u00f1anza en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se aplica para el estudio de una sola carrera, tal como se establece en el Estatuto de la UNI. Por lo tanto, hay limitaciones en cuanto a la gratuidad si un estudiante decide estudiar m\u00faltiples carreras.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante de la UNI no se matricula en el m\u00ednimo de cr\u00e9ditos requeridos y le faltan menos cr\u00e9ditos para culminar su carrera?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no se matricula en el m\u00ednimo de cr\u00e9ditos requeridos pero le faltan menos cr\u00e9ditos para culminar su carrera, puede mantener su condici\u00f3n de estudiante regular. Esta excepci\u00f3n permite a los estudiantes en la etapa final de sus estudios matricularse solo en los cr\u00e9ditos que les faltan para completar su carrera.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9n supervisa el cumplimiento del reglamento de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "El cumplimiento del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es supervisado por el Vicerrectorado Acad\u00e9mico. Este reglamento es de cumplimiento obligatorio para todos los estudiantes de antegrado, as\u00ed como para los Decanos, Directores de Escuelas Profesionales, Docentes Tutores, el Jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad y el Jefe de la Oficina del Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE), entre otros.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el objetivo principal del reglamento de matr\u00edcula de la UNI?",
            "answer": "El objetivo principal del reglamento de matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es establecer las normas y procedimientos de la matr\u00edcula de los estudiantes de antegrado. Este reglamento busca garantizar un proceso de matr\u00edcula organizado y eficiente que contribuya al desarrollo acad\u00e9mico de los estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se aprueba el Calendario de Actividades Acad\u00e9micas de Antegrado en la UNI y cu\u00e1ntas semanas acad\u00e9micas comprende cada per\u00edodo?",
            "answer": "El Calendario de Actividades Acad\u00e9micas de Antegrado en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es aprobado anualmente por el Consejo Universitario. Cada per\u00edodo acad\u00e9mico comprende diecisiete semanas acad\u00e9micas, y la matr\u00edcula se realiza en las fechas programadas en dicho calendario.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol juegan los Representantes Estudiantiles en la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la UNI?",
            "answer": "Los Representantes Estudiantiles en la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen un rol importante en la representaci\u00f3n de la voz y los intereses de los estudiantes en el proceso de matr\u00edcula. Participan en la toma de decisiones y en la aprobaci\u00f3n de cambios de horario, entre otras tareas, asegurando que las necesidades y preocupaciones estudiantiles sean consideradas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo1_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe toma en cuenta el promedio ponderado para el orden de m\u00e9rito en la matr\u00edcula regular?",
            "answer": "S\u00ed, el orden de m\u00e9rito para la Matr\u00edcula Regular se establece en base al promedio ponderado de los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos regulares cursados como estudiante regular, tal como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Grupo Cero y c\u00f3mo se relaciona con la matr\u00edcula condicionada?",
            "answer": "El Grupo Cero es un grupo consolidado por la Oficina de Tutor\u00eda que se forma para incluir asignaturas que un estudiante ha desaprobado dos veces o que debe cursar tras retornar de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico. La matr\u00edcula de estas asignaturas en riesgo se realiza a pedido del Tutor en el Grupo Cero, en la secci\u00f3n de menor demanda. Este grupo est\u00e1 directamente relacionado con la matr\u00edcula condicionada y es parte del proceso de apoyo y seguimiento acad\u00e9mico descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse fuera de las fechas establecidas si cuenta con autorizaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede realizar la Matr\u00edcula Rezagada fuera de las fechas establecidas para la matr\u00edcula regular si cuenta con la autorizaci\u00f3n del Director de la Escuela Profesional correspondiente, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para ser incluido en el Grupo Cero?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante que desee ser incluido en el Grupo Cero debe solicitarlo a trav\u00e9s de la Tutor\u00eda Obligatoria. El Grupo Cero est\u00e1 destinado a estudiantes que han desaprobado una asignatura dos veces o que retornan de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico y solo pueden matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas desaprobadas por tercera vez. La inclusi\u00f3n en el Grupo Cero permite al estudiante matricularse en la secci\u00f3n de menor demanda de las asignaturas en riesgo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n matricularse en m\u00e1s de dos asignaturas desaprobadas por tercera vez?",
            "answer": "No, un estudiante que retorna de haber cumplido suspensi\u00f3n por Bajo Rendimiento Acad\u00e9mico solo puede matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas desaprobadas por tercera vez y no en ninguna otra asignatura, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una matr\u00edcula preferencial y qui\u00e9nes pueden solicitarla?",
            "answer": "Una matr\u00edcula preferencial es aquella que se otorga a estudiantes con un m\u00e1ximo de 30 cr\u00e9ditos pendientes para concluir su carrera. Este tipo de matr\u00edcula ofrece la ventaja de ser parte de un grupo prioritario en el proceso de matr\u00edcula y puede ser solicitada solo una vez por los estudiantes que cumplan con este requisito. La solicitud debe realizarse con anticipaci\u00f3n al Director de la Escuela correspondiente, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe considera estudiante regular a quien se matricula en al menos doce cr\u00e9ditos?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante se considera regular en un semestre si se matricula en no menos de doce cr\u00e9ditos del Plan de Estudios de su especialidad, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no asiste a la tutor\u00eda obligatoria antes de matricularse?",
            "answer": "Si un estudiante no asiste a la tutor\u00eda obligatoria antes de matricularse, no podr\u00e1 matricularse. La asistencia a la tutor\u00eda es un requisito previo para la matr\u00edcula en ciertos casos, especialmente para estudiantes en riesgo acad\u00e9mico o aquellos que retornan de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos ingresantes y reincorporados rezagados realizan matr\u00edcula rezagada?",
            "answer": "S\u00ed, la Matr\u00edcula Rezagada corresponde a los ingresantes de todo tipo y reincorporados rezagados, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterio se utiliza para establecer el orden de m\u00e9rito en la matr\u00edcula regular?",
            "answer": "El criterio utilizado para establecer el orden de m\u00e9rito en la matr\u00edcula regular es el promedio ponderado de los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos regulares cursados como estudiante regular. Este criterio se aplica seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en hasta 15 cr\u00e9ditos si se excluye del riesgo acad\u00e9mico por exoneraciones?",
            "answer": "S\u00ed, si por exoneraciones un estudiante se excluye del riesgo acad\u00e9mico, podr\u00e1 matricularse, en acuerdo con la tutor\u00eda, hasta en 15 cr\u00e9ditos, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una matr\u00edcula especial por convenio y a qui\u00e9nes est\u00e1 dirigida?",
            "answer": "Una matr\u00edcula especial por convenio est\u00e1 dirigida a estudiantes procedentes de intercambio por convenios con universidades nacionales o extranjeras. Este tipo de matr\u00edcula no requiere se\u00f1alar el plan de estudios ni los requisitos habituales y se autoriza mediante Resoluci\u00f3n Decanal dirigida a la ORCE, acompa\u00f1ada de la constancia de ingreso emitida por la Oficina Central de Cooperaci\u00f3n Internacional y Convenios de la UNI. La ORCE genera un c\u00f3digo especial de alumno previo a la matr\u00edcula, como se describe en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste una matr\u00edcula libre sin condicionamientos de asignaturas a cursar?",
            "answer": "S\u00ed, existe la Matr\u00edcula Libre, la cual no tiene condicionamientos respecto a las asignaturas a cursar por primera o segunda vez, tal como se describe en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento debe seguir un estudiante de intercambio para matricularse?",
            "answer": "Un estudiante de intercambio debe seguir un procedimiento especial para matricularse que incluye la autorizaci\u00f3n de su matr\u00edcula mediante Resoluci\u00f3n Decanal dirigida a la ORCE y la presentaci\u00f3n de la constancia de ingreso emitida por la Oficina Central de Cooperaci\u00f3n Internacional y Convenios de la UNI. La ORCE generar\u00e1 un c\u00f3digo especial de alumno para el estudiante de intercambio, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante cumplir con la Ley Universitaria al matricularse?",
            "answer": "S\u00ed, el proceso de matr\u00edcula implica el cumplimiento de la Ley Universitaria, as\u00ed como del Estatuto y las normas de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para retornar regularmente a sus estudios despu\u00e9s de una suspensi\u00f3n?",
            "answer": "Para retornar regularmente a sus estudios despu\u00e9s de una suspensi\u00f3n, el estudiante debe haber aprobado la totalidad de las asignaturas desaprobadas por tercera vez y haber cumplido con el proceso de tutor\u00eda obligatoria. Este procedimiento est\u00e1 detallado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs la matr\u00edcula un acto que el estudiante debe realizar personalmente?",
            "answer": "S\u00ed, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la matr\u00edcula es un acto formal que debe ser ejecutado de manera personal y voluntaria por el estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por matr\u00edcula en el contexto de la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "En el contexto de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la matr\u00edcula se entiende como un acto formal que el estudiante realiza de manera personal y voluntaria para inscribirse en un per\u00edodo acad\u00e9mico. Este proceso implica el cumplimiento de la Ley Universitaria, el Estatuto, las normas de la UNI y el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfGenera la ORCE un c\u00f3digo especial de alumno para la matr\u00edcula especial por convenio?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) genera un c\u00f3digo especial de alumno previo a la matr\u00edcula para la Matr\u00edcula Especial por Convenio, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no se presenta a la tutor\u00eda dentro del calendario establecido?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante que no se presente a la tutor\u00eda dentro del calendario establecido no podr\u00e1 matricularse. La tutor\u00eda es un requisito obligatorio para aquellos estudiantes que se encuentran en riesgo acad\u00e9mico, y la asistencia a la misma es necesaria para poder realizar la matr\u00edcula de las asignaturas en riesgo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe puede solicitar la matr\u00edcula preferencial m\u00e1s de una vez?",
            "answer": "No, la ventaja de la Matr\u00edcula Preferencial se puede solicitar solo una vez, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante se excluye del riesgo acad\u00e9mico por exoneraciones?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, si un estudiante logra excluirse del riesgo acad\u00e9mico mediante exoneraciones, tiene la posibilidad de matricularse en hasta 15 cr\u00e9ditos, siempre y cuando esto sea acordado con la tutor\u00eda. Esto se aplica a estudiantes que retornan de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico y que, tras exonerar asignaturas, ya no se encuentran en riesgo acad\u00e9mico. La matr\u00edcula de estas asignaturas se realiza en coordinaci\u00f3n con la tutor\u00eda obligatoria y es verificada por la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible solicitar la exoneraci\u00f3n de una asignatura electiva desaprobada?",
            "answer": "S\u00ed, si un estudiante no desea aprobar una asignatura electiva desaprobada, puede solicitar previamente su exoneraci\u00f3n, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCon qu\u00e9 frecuencia se realiza la matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "La matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se realiza semestralmente, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en menos del m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos permitidos?",
            "answer": "S\u00ed, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, no es obligatorio que el estudiante tome el m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos permitidos al matricularse.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se considera un estudiante regular en t\u00e9rminos de cr\u00e9ditos matriculados?",
            "answer": "Un estudiante regular en t\u00e9rminos de cr\u00e9ditos matriculados es aquel que se ha inscrito en no menos de doce cr\u00e9ditos del Plan de Estudios de su especialidad, despu\u00e9s de cualquier retiro parcial, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Se except\u00faan aquellos estudiantes que culminen sus estudios en el semestre en cuesti\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante que ha desaprobado una asignatura dos veces incluirla obligatoriamente en su matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, cuando un estudiante ha desaprobado una misma asignatura dos veces, esta se incluir\u00e1 en la oferta de Matr\u00edcula como obligatoria, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una matr\u00edcula regular y cu\u00e1ndo se realiza?",
            "answer": "Una matr\u00edcula regular es aquella que se realiza de manera digital en las fechas establecidas en el calendario de actividades acad\u00e9micas y requiere que el estudiante se matricule en no menos de doce cr\u00e9ditos. Este tipo de matr\u00edcula se lleva a cabo en el per\u00edodo designado para la inscripci\u00f3n ordinaria de cursos, como se describe en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe requiere un plan de estudios para la matr\u00edcula especial por convenio?",
            "answer": "No, para la Matr\u00edcula Especial por Convenio no se requiere se\u00f1alar el plan de estudios ni los requisitos, seg\u00fan lo indicado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para solicitar la inclusi\u00f3n en el grupo de matr\u00edcula preferencial?",
            "answer": "El plazo para solicitar la inclusi\u00f3n en el grupo de matr\u00edcula preferencial se cierra tres d\u00edas \u00fatiles antes del inicio de la matr\u00edcula regular. Una vez vencido este plazo, no se admitir\u00e1n m\u00e1s solicitudes, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza la matr\u00edcula cada semestre?",
            "answer": "S\u00ed, la matr\u00edcula se realiza semestralmente, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentaci\u00f3n se requiere para que un estudiante de intercambio pueda matricularse en la UNI?",
            "answer": "Para que un estudiante de intercambio pueda matricularse en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI, se requiere una Resoluci\u00f3n Decanal dirigida a la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE), acompa\u00f1ada de la constancia de ingreso emitida por la Oficina Central de Cooperaci\u00f3n Internacional y Convenios de la UNI. La ORCE generar\u00e1 un c\u00f3digo especial de alumno para el estudiante de intercambio antes de la matr\u00edcula. Este proceso se enmarca dentro de la Matr\u00edcula Especial por Convenio, que se aplica a estudiantes procedentes de intercambio por convenios con otras universidades, tanto nacionales como extranjeras.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe cierra el listado para la matr\u00edcula preferencial tres d\u00edas antes del inicio de la matr\u00edcula regular?",
            "answer": "S\u00ed, el listado para la Matr\u00edcula Preferencial se cierra tres d\u00edas \u00fatiles antes del inicio de la matr\u00edcula regular y una vez vencido el plazo, no se admitir\u00e1, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio para un estudiante matricularse en el m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos permitidos?",
            "answer": "No, no es obligatorio para un estudiante matricularse en el m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos permitidos seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Los estudiantes tienen la libertad de elegir la cantidad de cr\u00e9ditos en los que se matriculan, siempre y cuando cumplan con los m\u00ednimos establecidos por la instituci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que no asiste a la tutor\u00eda matricularse?",
            "answer": "No, el alumno que no se presente a la tutor\u00eda dentro del calendario establecido no podr\u00e1 matricularse, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una matr\u00edcula libre y qu\u00e9 la caracteriza?",
            "answer": "Una matr\u00edcula libre es aquella que no tiene condicionamientos y permite al estudiante cursar asignaturas por primera o segunda vez sin restricciones espec\u00edficas. Este tipo de matr\u00edcula se caracteriza por su flexibilidad y est\u00e1 descrita en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe verifica la matr\u00edcula de un estudiante por una comisi\u00f3n correspondiente?",
            "answer": "S\u00ed, la matr\u00edcula de las asignaturas en riesgo y las dem\u00e1s asignaturas se matricular\u00e1n de modo regular y ser\u00e1n verificadas por la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula correspondiente, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se verifica la matr\u00edcula de un estudiante en la UNI?",
            "answer": "La verificaci\u00f3n de la matr\u00edcula de un estudiante en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se realiza posterior al acto de matriculaci\u00f3n, que es un proceso personal y voluntario del estudiante. La matr\u00edcula implica el cumplimiento de la Ley Universitaria, el Estatuto, las normas de la UNI y el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula correspondiente es la encargada de verificar la matr\u00edcula de los estudiantes, especialmente en casos de matr\u00edcula condicionada y preferencial.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n aprobar todas las asignaturas desaprobadas por tercera vez para matricularse regularmente en el siguiente ciclo?",
            "answer": "S\u00ed, para retornar de manera regular a sus estudios en el ciclo siguiente, el estudiante debe haber aprobado la totalidad de las asignaturas desaprobadas por tercera vez y haber cumplido con el proceso de tutor\u00eda, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9n es responsable de realizar el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "El proceso de matr\u00edcula es responsabilidad exclusiva del estudiante, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste una matr\u00edcula que se realiza de manera digital en fechas establecidas?",
            "answer": "S\u00ed, existe la Matr\u00edcula Regular que se realiza de manera digital en las fechas establecidas en el calendario de actividades acad\u00e9micas, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tiene un estudiante que ha desaprobado una asignatura por tercera vez?",
            "answer": "Un estudiante que ha desaprobado una asignatura por tercera vez tiene la opci\u00f3n de matricularse en dicha asignatura tras su retorno de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico, limit\u00e1ndose a un m\u00e1ximo de dos asignaturas desaprobadas por tercera vez. Adem\u00e1s, puede solicitar su incorporaci\u00f3n en el Grupo Cero y su matr\u00edcula autom\u00e1tica. Si la asignatura es electiva y no desea aprobarla, puede solicitar su exoneraci\u00f3n previamente. Si se excluye del riesgo acad\u00e9mico por exoneraciones, puede matricularse hasta en 15 cr\u00e9ditos, en acuerdo con la tutor\u00eda, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfHay una matr\u00edcula especial para estudiantes de intercambio por convenios?",
            "answer": "S\u00ed, existe la Matr\u00edcula Especial por Convenio para estudiantes procedentes de intercambio por convenios con universidades nacionales o extranjeras, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo puede un estudiante ser exonerado de una asignatura electiva desaprobada?",
            "answer": "Un estudiante puede ser exonerado de una asignatura electiva desaprobada solicit\u00e1ndolo previamente, especialmente si retorna de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico y no desea aprobar la asignatura electiva. La exoneraci\u00f3n puede ayudar al estudiante a excluirse del riesgo acad\u00e9mico y, en consecuencia, permitirle matricularse en hasta 15 cr\u00e9ditos, en acuerdo con la tutor\u00eda. Este proceso est\u00e1 contemplado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante en riesgo acad\u00e9mico pasar por un proceso de tutor\u00eda antes de matricularse?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante en riesgo acad\u00e9mico, definido como aquel que ha desaprobado una o m\u00e1s asignaturas en dos o tres oportunidades, debe pasar obligatoriamente por un proceso de tutor\u00eda acad\u00e9mica antes de su matr\u00edcula, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 restricciones tiene un estudiante que retorna de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico?",
            "answer": "Un estudiante que retorna de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico tiene la restricci\u00f3n de solo poder matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas desaprobadas por tercera vez y no puede matricularse en ninguna otra asignatura. Adem\u00e1s, puede solicitar su incorporaci\u00f3n en el Grupo Cero y su matr\u00edcula autom\u00e1tica. Si el estudiante desea ser exonerado de una asignatura electiva desaprobada, puede solicitarlo previamente. Si se excluye del riesgo acad\u00e9mico por exoneraciones, puede matricularse hasta en 15 cr\u00e9ditos, en acuerdo con la tutor\u00eda, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste una matr\u00edcula preferencial para estudiantes con un m\u00e1ximo de 30 cr\u00e9ditos pendientes?",
            "answer": "S\u00ed, existe la Matr\u00edcula Preferencial para estudiantes con un m\u00e1ximo de 30 cr\u00e9ditos pendientes para concluir su carrera, como se describe en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no se matricula en el m\u00ednimo de cr\u00e9ditos requeridos?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no proporciona informaci\u00f3n espec\u00edfica sobre las consecuencias directas de no matricularse en el m\u00ednimo de cr\u00e9ditos requeridos. Sin embargo, no cumplir con el m\u00ednimo podr\u00eda afectar el estatus de estudiante regular y posiblemente tener implicaciones en su avance acad\u00e9mico y en la elegibilidad para ciertos beneficios o programas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una matr\u00edcula rezagada y qui\u00e9nes pueden solicitarla?",
            "answer": "Una matr\u00edcula rezagada es aquella que se realiza fuera de las fechas establecidas para la matr\u00edcula regular, durante la primera semana de clases. Pueden solicitarla los estudiantes que no hayan podido ejecutar su matr\u00edcula regular, incluyendo ingresantes de todo tipo y reincorporados rezagados. Esta matr\u00edcula requiere la autorizaci\u00f3n del Director de la Escuela Profesional correspondiente, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante ha desaprobado una misma asignatura dos veces?",
            "answer": "Si un estudiante ha desaprobado una misma asignatura dos veces, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) la incluir\u00e1 en la oferta de Matr\u00edcula como obligatoria. El estudiante deber\u00e1 asistir a una tutor\u00eda previa al inicio del semestre para definir las asignaturas a matricular, incluyendo la posibilidad de incluir la asignatura desaprobada en el Grupo Cero, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es un estudiante en riesgo acad\u00e9mico y qu\u00e9 proceso debe seguir antes de matricularse?",
            "answer": "Un estudiante en riesgo acad\u00e9mico es aquel que ha desaprobado una o m\u00e1s asignaturas en dos o tres oportunidades. Antes de matricularse, este estudiante debe pasar obligatoriamente por un proceso de tutor\u00eda acad\u00e9mica, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1les son los dos tipos de matr\u00edcula por su oportunidad y c\u00f3mo se diferencian?",
            "answer": "Los dos tipos de matr\u00edcula por su oportunidad, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, son la Matr\u00edcula Regular y la Matr\u00edcula Rezagada. La Matr\u00edcula Regular se realiza de manera digital en las fechas establecidas en el calendario de actividades acad\u00e9micas y requiere un m\u00ednimo de doce cr\u00e9ditos. La Matr\u00edcula Rezagada se realiza fuera de las fechas establecidas, durante la primera semana de clases, y requiere autorizaci\u00f3n del Director de la Escuela Profesional correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 situaciones un estudiante debe matricularse de manera condicionada?",
            "answer": "Un estudiante debe matricularse de manera condicionada en dos situaciones espec\u00edficas: si ha desaprobado una misma asignatura dos veces o si retorna de haber cumplido una suspensi\u00f3n de un a\u00f1o por bajo rendimiento acad\u00e9mico. En ambos casos, se deben seguir procedimientos particulares que incluyen la inclusi\u00f3n en el Grupo Cero y la tutor\u00eda obligatoria, tal como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la ORCE y cu\u00e1l es su funci\u00f3n en el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "La ORCE es la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Su funci\u00f3n en el proceso de matr\u00edcula incluye la inclusi\u00f3n de asignaturas obligatorias para estudiantes que han desaprobado una misma asignatura dos veces, la generaci\u00f3n de c\u00f3digos especiales de alumno para estudiantes de intercambio, y la verificaci\u00f3n de la matr\u00edcula en coordinaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula correspondiente, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite a los estudiantes retirarse de todas las asignaturas matriculadas?",
            "answer": "No, no se permite a los estudiantes retirarse de todas las asignaturas matriculadas. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que el estudiante no se podr\u00e1 retirar de todas las asignaturas matriculadas, ya que esto se considerar\u00eda un retiro total, lo cual est\u00e1 sujeto a otros criterios y procedimientos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se determina el turno de matr\u00edcula para los estudiantes?",
            "answer": "El turno de matr\u00edcula para los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se determina seg\u00fan el promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos en los que el estudiante present\u00f3 matr\u00edcula regular. Los turnos se organizan y se publican en el portal web del Sistema de Matr\u00edcula UNI, estableciendo la fecha y horario en que cada estudiante realizar\u00e1 su matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante incluir o excluir asignaturas en la primera semana de clases?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede incluir o excluir asignaturas en la primera semana de clases. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda menciona que existe un proceso de verificaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y ratificaci\u00f3n de matr\u00edcula que permite al estudiante solicitar al Director de la Escuela Profesional la autorizaci\u00f3n para incluir o excluir asignaturas, siempre y cuando las asignaturas solicitadas no tengan cruce de horario.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una asignatura paralela y en qu\u00e9 circunstancias se ofrece?",
            "answer": "Una asignatura paralela en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es una asignatura similar o equivalente del anterior Plan de Estudios que, con un nuevo c\u00f3digo, se dicta en el plan vigente. Se ofrece en circunstancias de implementaci\u00f3n de nuevos planes de estudio y seg\u00fan la disponibilidad de vacantes o docentes. Puede darse con acta paralela en secci\u00f3n \u00fanica o en secci\u00f3n especial, con docente u horario diferente. La ORCE instala la asignatura paralela a pedido expreso de la Facultad, para estudiantes que est\u00e1n por culminar y que conservan el Plan anterior.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible solicitar la reincorporaci\u00f3n si el estudiante tiene una sanci\u00f3n vigente?",
            "answer": "No, no es posible solicitar la reincorporaci\u00f3n si el estudiante tiene una sanci\u00f3n vigente. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que la reincorporaci\u00f3n es procedente si el estudiante no tiene sanci\u00f3n vigente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 consiste el retiro definitivo y qu\u00e9 causas pueden llevar a este procedimiento?",
            "answer": "El retiro definitivo es un procedimiento por el cual un estudiante es desvinculado de manera definitiva de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Puede ser un proceso voluntario, a solicitud del estudiante ante su Decano, o un proceso de oficio, por mandato de una Resoluci\u00f3n Decanal o Rectoral. Las causas que pueden llevar a un retiro definitivo incluyen faltas disciplinarias muy graves, exceso de licencia o bajo rendimiento acad\u00e9mico, de acuerdo con la ley y los reglamentos de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs la tutor\u00eda obligatoria un requisito para la matr\u00edcula de estudiantes con asignaturas desaprobadas dos o tres veces?",
            "answer": "S\u00ed, la tutor\u00eda obligatoria es un requisito para la matr\u00edcula de estudiantes con asignaturas desaprobadas dos o tres veces. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que la tutor\u00eda obligatoria es necesaria para estos estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea postergar su matr\u00edcula por uno o m\u00e1s periodos acad\u00e9micos?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desea postergar su matr\u00edcula por uno o m\u00e1s periodos acad\u00e9micos, debe solicitar la reserva de matr\u00edcula. Esta solicitud permite al estudiante mantener su condici\u00f3n de estudiante de la UNI y evitar la p\u00e9rdida de su condici\u00f3n de estudiante. La reserva de matr\u00edcula tiene un l\u00edmite de tiempo que no puede exceder los tres a\u00f1os o seis semestres acad\u00e9micos consecutivos o alternos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un tutor elevar un informe sobre el desarrollo acad\u00e9mico del estudiante en riesgo acad\u00e9mico al finalizar el semestre?",
            "answer": "S\u00ed, es un requisito que al finalizar el semestre, el tutor eleve un informe sobre la tutor\u00eda y el desarrollo acad\u00e9mico del estudiante en riesgo acad\u00e9mico, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este informe es parte del proceso de tutor\u00eda obligatoria para estudiantes con asignaturas con dos o tres desaprobaciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es un registro convalidatorio tard\u00edo y cu\u00e1les son sus consecuencias?",
            "answer": "Un registro convalidatorio tard\u00edo se refiere a la situaci\u00f3n en la que un estudiante realiza la convalidaci\u00f3n de una asignatura despu\u00e9s del plazo establecido, lo que hace innecesaria una matr\u00edcula obligatoria previamente realizada. De acuerdo con el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, las consecuencias de un registro convalidatorio tard\u00edo incluyen el retiro reglamentario de la asignatura por parte de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE), eliminando as\u00ed la matr\u00edcula en dicha asignatura.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario adjuntar documentaci\u00f3n que sustente los motivos para un retiro total?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario adjuntar documentaci\u00f3n que sustente los motivos para un retiro total. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que los estudiantes que soliciten el retiro total deben adjuntar la debida documentaci\u00f3n que justifique la medida.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no aprueba un prerrequisito despu\u00e9s de haberse matriculado en la asignatura siguiente?",
            "answer": "De acuerdo con el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, si un estudiante no aprueba un prerrequisito pero ya se ha matriculado en la asignatura siguiente, se proceder\u00e1 a un retiro reglamentario de oficio por parte de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE). Esto significa que la matr\u00edcula del estudiante en la asignatura subsiguiente ser\u00e1 eliminada, ya que no cumple con los requisitos acad\u00e9micos establecidos por la normativa de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario presentar la solicitud de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario presentar la solicitud de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que la reincorporaci\u00f3n se presenta seg\u00fan el calendario oficial, a trav\u00e9s de la Plataforma SIGA-ORCE.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la tutor\u00eda obligatoria y qui\u00e9nes deben someterse a ella?",
            "answer": "La tutor\u00eda obligatoria en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es un proceso de orientaci\u00f3n y acompa\u00f1amiento en el desarrollo acad\u00e9mico dirigido a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico, espec\u00edficamente aquellos con asignaturas desaprobadas dos o tres veces. Es un requisito para la matr\u00edcula de estos estudiantes. Al finalizar el semestre, el tutor debe presentar un informe sobre la tutor\u00eda y el desarrollo acad\u00e9mico del estudiante en riesgo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar reincorporaci\u00f3n si ha dejado de matricularse por m\u00e1s de cinco a\u00f1os?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante no puede solicitar reincorporaci\u00f3n si ha dejado de matricularse por m\u00e1s de cinco a\u00f1os. El reglamento establece que el plazo l\u00edmite para solicitar la reincorporaci\u00f3n es de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos consecutivos o alternos, y en caso de periodos acad\u00e9micos alternos, estos no deben exceder de cinco a\u00f1os contados a partir del primer periodo acad\u00e9mico en el que el estudiante dej\u00f3 de matricularse.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea retirarse de la universidad de manera voluntaria?",
            "answer": "Si un estudiante desea retirarse de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda de manera voluntaria, debe solicitar el retiro definitivo ante su Decano, conforme al procedimiento establecido en el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNI. Este procedimiento es voluntario y requiere que el estudiante presente la solicitud junto con la documentaci\u00f3n que justifique su decisi\u00f3n. El retiro definitivo conlleva la desvinculaci\u00f3n definitiva del estudiante de la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante ser desvinculado de manera definitiva de la UNI por bajo rendimiento acad\u00e9mico?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede ser desvinculado de manera definitiva de la UNI por bajo rendimiento acad\u00e9mico. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que el retiro definitivo puede ser motivado por bajo rendimiento acad\u00e9mico, entre otras causas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n contiene la oferta de matr\u00edcula y c\u00f3mo se organiza?",
            "answer": "La oferta de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es un formato que muestra el listado de asignaturas disponibles para que cada estudiante seleccione durante el proceso de matr\u00edcula. Esta oferta aplica los prerrequisitos y permite la dispersi\u00f3n de hasta tres ciclos. Adem\u00e1s, destaca las asignaturas que son de matr\u00edcula obligatoria para el estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio matricularse en asignaturas en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "S\u00ed, es obligatorio matricularse en asignaturas en riesgo acad\u00e9mico. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que la matr\u00edcula en las asignaturas en riesgo acad\u00e9mico y m\u00e1s atrasadas est\u00e1 registrada por defecto y su matr\u00edcula tiene car\u00e1cter obligatorio; el estudiante solo podr\u00e1 seleccionar la secci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el informe de tutor\u00eda y qui\u00e9n lo elabora?",
            "answer": "El informe de tutor\u00eda es un documento que refleja la orientaci\u00f3n y el acompa\u00f1amiento en el desarrollo acad\u00e9mico de los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico, es decir, aquellos con asignaturas con dos o tres desaprobaciones. Este informe es elaborado por el tutor del estudiante al finalizar el semestre, como parte de las medidas establecidas en el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA. La tutor\u00eda obligatoria es un requisito para la matr\u00edcula de estos estudiantes, y el informe sirve para evaluar su progreso y las acciones de apoyo realizadas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe cierra el listado del Grupo Cero de matr\u00edcula el d\u00eda anterior a la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, el listado del Grupo Cero de matr\u00edcula se cierra el d\u00eda anterior a la matr\u00edcula, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula es la encargada de cerrar este listado y remitirlo a la ORCE para su registro previo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea eliminar su matr\u00edcula en una asignatura despu\u00e9s de la quinta semana de clases?",
            "answer": "Si un estudiante desea eliminar su matr\u00edcula en una asignatura despu\u00e9s de la quinta semana de clases, seg\u00fan el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, ya no podr\u00e1 hacerlo mediante el procedimiento de retiro parcial, ya que este solo es posible hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana de clases. En este caso, el estudiante deber\u00e1 continuar con la asignatura hasta el final del per\u00edodo acad\u00e9mico o considerar otras opciones reglamentarias, como el retiro total por motivos de fuerza mayor, si es que cumple con los requisitos y plazos establecidos para dicho procedimiento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe destaca en la oferta de matr\u00edcula las asignaturas para matr\u00edcula obligatoria?",
            "answer": "S\u00ed, en la oferta de matr\u00edcula se destacan las asignaturas para matr\u00edcula obligatoria, como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto ayuda a los estudiantes a identificar claramente cu\u00e1les son las asignaturas que deben matricular de manera prioritaria.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el retiro reglamentario y en qu\u00e9 situaciones se aplica?",
            "answer": "El retiro reglamentario es un procedimiento ejecutado de oficio por la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) que elimina la matr\u00edcula del estudiante cuando se contraviene al reglamento de matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este retiro puede ocurrir por diversas razones, como la eliminaci\u00f3n de la asignatura-secci\u00f3n, registro convalidatorio tard\u00edo que hace innecesaria una matr\u00edcula obligatoria, no haber aprobado un prerrequisito, o por activaci\u00f3n irregular del c\u00f3digo de alumno separado temporalmente o retirado definitivamente, entre otros.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante realizar un retiro parcial de m\u00e1s de tres asignaturas?",
            "answer": "No, un estudiante no puede realizar un retiro parcial de m\u00e1s de tres asignaturas. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda limita el retiro parcial a la eliminaci\u00f3n de la matr\u00edcula de hasta tres asignaturas dentro del plazo establecido.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad y cu\u00e1l es su rol en el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad, en el contexto del REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, es la entidad responsable de visar documentos importantes en el proceso de matr\u00edcula, como el reporte de matr\u00edcula y la boleta de matr\u00edcula. Estos documentos muestran las asignaturas en las que el estudiante se ha matriculado para el per\u00edodo acad\u00e9mico vigente y son esenciales para confirmar y validar la matr\u00edcula del estudiante en la ORCE. La Oficina de Estad\u00edstica juega un papel crucial en asegurar la precisi\u00f3n y la integridad de los registros acad\u00e9micos de los estudiantes.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante verificar la idoneidad del registro de su Plan de Estudios antes de la siguiente matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante debe verificar la idoneidad del registro de su Plan de Estudios antes de la siguiente matr\u00edcula. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que cada estudiante debe verificar la idoneidad del registro de su Plan de Estudios antes de proceder con la siguiente matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la reincorporaci\u00f3n y cu\u00e1les son los requisitos para que un estudiante pueda reincorporarse?",
            "answer": "La reincorporaci\u00f3n es el procedimiento que permite a un estudiante recuperar su condici\u00f3n de estudiante activo en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) despu\u00e9s de haber realizado un retiro total, solicitado reserva de matr\u00edcula o licencia, o haber dejado de matricularse por un semestre acad\u00e9mico o m\u00e1s. Para que un estudiante pueda reincorporarse, debe hacerlo dentro de un plazo l\u00edmite de tres a\u00f1os o seis periodos acad\u00e9micos, ya sean consecutivos o alternos, sin superar los cinco a\u00f1os desde el primer periodo en que dej\u00f3 de matricularse. Adem\u00e1s, el estudiante no debe tener ninguna sanci\u00f3n vigente y no debe haber superado el plazo m\u00e1ximo de reserva de matr\u00edcula. La solicitud de reincorporaci\u00f3n se realiza a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE, siguiendo el calendario oficial.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe publica el turno de matr\u00edcula en el portal web del Sistema de Matr\u00edcula UNI?",
            "answer": "S\u00ed, el turno de matr\u00edcula se publica en el portal web del Sistema de Matr\u00edcula UNI. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda menciona que el lapso de apertura digital se publica en dicho portal y establece la fecha y horario en que el estudiante realizar\u00e1 su matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja la situaci\u00f3n de un estudiante que no se matricul\u00f3 y no solicit\u00f3 reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "En el caso de un estudiante que no se matricul\u00f3 y no solicit\u00f3 reserva de matr\u00edcula, el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA establece que la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) registrar\u00e1 de oficio la reserva de matr\u00edcula al cierre del proceso de matr\u00edcula. Esto permite al estudiante mantener su condici\u00f3n de estudiante de la UNI y evitar la p\u00e9rdida de esta condici\u00f3n por no haberse matriculado. La reserva de matr\u00edcula puede extenderse por un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os o seis semestres acad\u00e9micos consecutivos o alternos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs la boleta de matr\u00edcula un documento que muestra las asignaturas registradas luego del cierre de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, la boleta de matr\u00edcula es el documento que refleja las asignaturas registradas en la ORCE despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula para el per\u00edodo acad\u00e9mico vigente, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este documento debe ser visado por la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 implica la actualizaci\u00f3n de un plan de estudios para los estudiantes?",
            "answer": "La actualizaci\u00f3n de un plan de estudios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda implica que los estudiantes deben asimilar las asignaturas ya cursadas y cumplir con las obligaciones de cursar o las exoneraciones de ciertas asignaturas de ciclos anteriores, seg\u00fan la norma de adaptaci\u00f3n del nuevo plan. Esta actualizaci\u00f3n no es reversible, salvo que no se haya producido matr\u00edcula en c\u00f3digo exclusivo del nuevo plan. Las decisiones del Director de la Escuela sobre la asimilaci\u00f3n y las obligaciones se registran en el historial acad\u00e9mico del estudiante, y es responsabilidad del estudiante verificar la idoneidad de este registro antes de la siguiente matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante ser retirado definitivamente por exceso de licencia?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede ser retirado definitivamente por exceso de licencia. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda menciona que el retiro definitivo puede ser motivado por exceso de licencia, entre otras causas.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una acta paralela y en qu\u00e9 contexto se utiliza?",
            "answer": "Una acta paralela, en el contexto del REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, es un registro utilizado cuando se dicta una asignatura paralela en una secci\u00f3n \u00fanica. Esto ocurre durante la implementaci\u00f3n de nuevos planes de estudio, donde se ofrece una asignatura similar o equivalente del plan anterior con un nuevo c\u00f3digo en el plan vigente. La acta paralela se utiliza para registrar las calificaciones y el progreso acad\u00e9mico de los estudiantes en estas asignaturas paralelas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe registra de oficio la reserva de matr\u00edcula para estudiantes que no se matricularon al cierre de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) registra de oficio la reserva de matr\u00edcula para aquellos estudiantes que no se matricularon al cierre de la matr\u00edcula. Este procedimiento permite a los estudiantes mantener su condici\u00f3n de estudiante de la UNI sin perder su permanencia, siempre y cuando no excedan el per\u00edodo m\u00e1ximo establecido para la reserva de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una secci\u00f3n especial en el contexto de una asignatura paralela?",
            "answer": "Una secci\u00f3n especial en el contexto de una asignatura paralela, seg\u00fan el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, es una secci\u00f3n que se crea con un docente o horario diferente para atender las necesidades de los estudiantes que est\u00e1n por culminar sus estudios y que a\u00fan se rigen por un plan de estudios anterior. La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) instala estas secciones especiales a pedido expreso de la Facultad, para facilitar la transici\u00f3n de los estudiantes a los nuevos planes de estudio y asegurar que puedan completar sus asignaturas pendientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe incluyen en el Grupo Cero de matr\u00edcula a los estudiantes que retornan de una separaci\u00f3n temporal?",
            "answer": "S\u00ed, se incluyen en el Grupo Cero de matr\u00edcula a los estudiantes que retornan de una separaci\u00f3n temporal por bajo rendimiento acad\u00e9mico. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el Grupo Cero contiene las matr\u00edculas de estos estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se utilizan para asignar los turnos de matr\u00edcula a los estudiantes?",
            "answer": "Los turnos de matr\u00edcula para los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se asignan en funci\u00f3n del promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos en los que el estudiante present\u00f3 matr\u00edcula regular. Estos turnos se organizan y se publican en el portal web del Sistema de Matr\u00edcula UNI, indicando la fecha y horario espec\u00edficos para cada estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante el derecho de postergar su matr\u00edcula por m\u00e1s de tres a\u00f1os?",
            "answer": "No, un estudiante no tiene el derecho de postergar su matr\u00edcula por m\u00e1s de tres a\u00f1os. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el per\u00edodo de reserva de matr\u00edcula no exceder\u00e1 a los tres a\u00f1os acad\u00e9micos consecutivos o alternos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la reserva de matr\u00edcula y cu\u00e1nto tiempo puede un estudiante mantener esta condici\u00f3n?",
            "answer": "La reserva de matr\u00edcula es la situaci\u00f3n en la que se encuentra un estudiante que ha decidido dejar de estudiar por uno o m\u00e1s periodos acad\u00e9micos, ejerciendo su derecho de postergar su matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La ORCE registra de oficio la reserva de matr\u00edcula al cierre de la matr\u00edcula para aquellos estudiantes que no se matricularon. La reserva de matr\u00edcula suspende la permanencia del estudiante y evita la p\u00e9rdida de su condici\u00f3n de estudiante de la UNI. El per\u00edodo de reserva de matr\u00edcula no puede exceder los tres a\u00f1os o seis semestres acad\u00e9micos consecutivos o alternos, y en caso de periodos alternos, el plazo se contabiliza dentro de un lapso que no excede los cinco a\u00f1os desde la primera reserva de matr\u00edcula o hacia atr\u00e1s, desde el momento en que solicita reincorporaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la ORCE instalar una asignatura paralela sin un pedido expreso de la Facultad?",
            "answer": "No, la ORCE solo puede instalar una asignatura paralela a pedido expreso de la Facultad, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este procedimiento se realiza para estudiantes que est\u00e1n por culminar sus estudios y que a\u00fan se rigen por un Plan de Estudios anterior.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta un cambio de plan de estudios a las asignaturas que un estudiante ya ha cursado?",
            "answer": "Un cambio de plan de estudios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda implica la asimilaci\u00f3n de las asignaturas ya cursadas por el estudiante y la obligaci\u00f3n de cursar o la exoneraci\u00f3n de ciertas asignaturas pertenecientes a ciclos anteriores, seg\u00fan la norma de adaptaci\u00f3n propia del nuevo plan. Este cambio no es reversible, a menos que no se haya producido matr\u00edcula en c\u00f3digo exclusivo del nuevo plan. Las decisiones relacionadas con la asimilaci\u00f3n de asignaturas cursadas y las obligaciones de cursar o exoneraciones son registradas en el historial acad\u00e9mico del estudiante por el Director de la Escuela, y el estudiante debe verificar la idoneidad de este registro antes de la siguiente matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante matricularse en la secci\u00f3n de una asignatura en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante debe matricularse en la secci\u00f3n de una asignatura en riesgo acad\u00e9mico. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se\u00f1ala que la matr\u00edcula en asignaturas en riesgo acad\u00e9mico es obligatoria y el estudiante solo podr\u00e1 seleccionar la secci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Sistema de Matr\u00edcula UNI y para qu\u00e9 se utiliza?",
            "answer": "El Sistema de Matr\u00edcula UNI es una plataforma digital utilizada por la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para gestionar el proceso de matr\u00edcula de los estudiantes de pregrado. Este sistema permite a los estudiantes seleccionar y registrar sus asignaturas para el per\u00edodo acad\u00e9mico vigente, siguiendo los turnos de matr\u00edcula establecidos y de acuerdo con las normativas y procedimientos definidos en el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNI. Adem\u00e1s, el sistema aplica los prerrequisitos necesarios y gestiona la oferta de matr\u00edcula, incluyendo la dispersi\u00f3n de hasta tres ciclos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe organiza el turno de matr\u00edcula seg\u00fan el promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos?",
            "answer": "S\u00ed, el turno de matr\u00edcula se organiza seg\u00fan el promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos en los que un estudiante presenta matr\u00edcula regular. Esto est\u00e1 establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfBajo qu\u00e9 circunstancias se puede solicitar un retiro total y cu\u00e1l es el plazo para hacerlo?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede solicitar un retiro total de su matr\u00edcula solo por motivos de fuerza mayor. El plazo para presentar esta solicitud es hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la pen\u00faltima semana de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico. No se permite el retiro total si el estudiante ya ha rendido todas las evaluaciones regulares de alguna de las asignaturas en las que est\u00e1 matriculado, si ha optado por el retiro total en los dos ciclos regulares anteriores, o si tiene alg\u00fan curso desaprobado dos o m\u00e1s veces en el periodo acad\u00e9mico regular precedente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en una asignatura paralela si est\u00e1 por culminar y conserva el Plan anterior?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede matricularse en una asignatura paralela si est\u00e1 por culminar y conserva el Plan anterior. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que la ORCE instala la asignatura paralela a pedido expreso de la Facultad para estos estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la boleta de matr\u00edcula y qu\u00e9 proceso sigue despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula?",
            "answer": "La boleta de matr\u00edcula es el documento que muestra las asignaturas registradas en la ORCE despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula para el per\u00edodo acad\u00e9mico vigente en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Al igual que el reporte de matr\u00edcula, la boleta de matr\u00edcula requiere del visado por la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible revertir una actualizaci\u00f3n de un Plan de Estudios una vez matriculado en un c\u00f3digo exclusivo del nuevo Plan?",
            "answer": "No, no es posible revertir una actualizaci\u00f3n de un Plan de Estudios una vez matriculado en un c\u00f3digo exclusivo del nuevo Plan. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda aclara que la actualizaci\u00f3n del Plan de Estudios no es reversible en ese caso.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se realiza el proceso de verificaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y ratificaci\u00f3n de matr\u00edcula?",
            "answer": "El proceso de verificaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y ratificaci\u00f3n de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se lleva a cabo durante la primera semana de clases. Este proceso permite al estudiante, despu\u00e9s de haber efectuado su matr\u00edcula regular, solicitar al Director de la Escuela Profesional la autorizaci\u00f3n para incluir o excluir asignaturas, siempre y cuando estas no presenten cruce de horario y cumplan con las normativas del reglamento de matr\u00edcula. No se permite el retiro de todas las asignaturas matriculadas, ya que esto se considerar\u00eda un retiro total, ni de aquellas del ciclo m\u00e1s bajo o atrasado. Las asignaturas en riesgo acad\u00e9mico y m\u00e1s atrasadas se registran autom\u00e1ticamente, y el estudiante solo puede seleccionar la secci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible que un estudiante en riesgo acad\u00e9mico se matricule sin haber pasado por el proceso de tutor\u00eda obligatoria?",
            "answer": "No, no es posible que un estudiante en riesgo acad\u00e9mico se matricule sin haber pasado por el proceso de tutor\u00eda obligatoria, ya que la tutor\u00eda es un requisito para la matr\u00edcula de los estudiantes con asignaturas con dos o tres desaprobaciones, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este proceso de acompa\u00f1amiento es fundamental para el apoyo y mejora del rendimiento acad\u00e9mico del estudiante.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante activa su c\u00f3digo de alumno de manera irregular?",
            "answer": "Si un estudiante activa su c\u00f3digo de alumno de manera irregular, el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA establece que se proceder\u00e1 a un retiro reglamentario de oficio por parte de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE). Esto significa que la matr\u00edcula del estudiante ser\u00e1 eliminada debido a la activaci\u00f3n irregular, lo cual es considerado una contravenci\u00f3n al reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs el reporte de matr\u00edcula un documento que debe ser visado por la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, el reporte de matr\u00edcula es un documento que debe ser visado por la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere este visado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se organiza la matr\u00edcula para estudiantes que regresan de una separaci\u00f3n temporal?",
            "answer": "Para los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que regresan de una separaci\u00f3n temporal, la matr\u00edcula se organiza a trav\u00e9s del Grupo Cero. Este grupo incluye a los estudiantes que han sido separados temporalmente por bajo rendimiento acad\u00e9mico y a aquellos en riesgo acad\u00e9mico por asignaturas repetidas dos veces. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula cierra el listado del Grupo Cero, producido por la Tutor\u00eda, el d\u00eda anterior a la matr\u00edcula y lo remite a la ORCE para su registro previo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede ORCE realizar un retiro reglamentario de la matr\u00edcula de un estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, ORCE puede realizar un retiro reglamentario de la matr\u00edcula de un estudiante. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda menciona que el retiro reglamentario es un procedimiento de oficio ejecutado por ORCE que elimina la matr\u00edcula del estudiante por contravenir al presente reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no se matricula en un periodo acad\u00e9mico?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no se matricula en un periodo acad\u00e9mico, la ORCE proceder\u00e1 a registrar de oficio la reserva de matr\u00edcula al cierre de la matr\u00edcula. Esto permite al estudiante mantener su condici\u00f3n de estudiante de la UNI y postergar su matr\u00edcula, evitando la p\u00e9rdida de su condici\u00f3n de estudiante. La reserva de matr\u00edcula tiene un l\u00edmite de tiempo que no puede exceder los tres a\u00f1os o seis semestres acad\u00e9micos consecutivos o alternos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar un retiro total despu\u00e9s de haber rendido todas las evaluaciones regulares?",
            "answer": "No, un estudiante no puede solicitar un retiro total despu\u00e9s de haber rendido todas las evaluaciones regulares de alguna de las asignaturas en las que se encuentra matriculado. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que no procede un retiro total en estas circunstancias.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el procedimiento para un estudiante que desea cambiar a un plan de estudios actualizado?",
            "answer": "Cuando un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desea cambiar a un plan de estudios actualizado, debe seguir el procedimiento establecido por el Consejo de Facultad y el Consejo Universitario. Este cambio implica la asimilaci\u00f3n de lo cursado y la obligaci\u00f3n de cursar o la exoneraci\u00f3n de ciertas asignaturas de ciclos anteriores, seg\u00fan la norma de adaptaci\u00f3n del nuevo plan. El estudiante debe verificar la idoneidad del registro de estas decisiones en su historial acad\u00e9mico antes de la siguiente matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha optado por el retiro total en los dos ciclos regulares precedentes solicitarlo nuevamente?",
            "answer": "No, un estudiante que ha optado por el retiro total en los dos ciclos regulares precedentes no puede solicitarlo nuevamente. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que no procede un retiro total si en los dos ciclos regulares precedentes el estudiante ha optado por esta medida.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Grupo Cero de matr\u00edcula y qui\u00e9nes lo conforman?",
            "answer": "El Grupo Cero de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda incluye a los estudiantes que retornan de una separaci\u00f3n temporal por bajo rendimiento acad\u00e9mico y a los alumnos en riesgo acad\u00e9mico por haber repetido asignaturas dos veces. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula cierra este listado, producido por la Tutor\u00eda, el d\u00eda anterior a la matr\u00edcula y lo remite a la ORCE para su registro previo, con un m\u00ednimo de tres horas antes del inicio del primer turno de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirarse parcialmente de una asignatura que es prerrequisito de otra en la que est\u00e1 matriculado?",
            "answer": "No, un estudiante no puede retirarse parcialmente de una asignatura que es prerrequisito de otra en la que est\u00e1 matriculado. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proh\u00edbe el retiro parcial de asignaturas que son prerrequisito si el estudiante est\u00e1 matriculado en la asignatura subsiguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si encuentra un error en su historial acad\u00e9mico tras un cambio de plan de estudios?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda detecta un error en su historial acad\u00e9mico despu\u00e9s de un cambio de plan de estudios, debe comunicarse con el Director de su Escuela Profesional para verificar la idoneidad del registro y solicitar las correcciones necesarias. Es importante que el estudiante realice esta verificaci\u00f3n antes de la siguiente matr\u00edcula para asegurarse de que su historial acad\u00e9mico refleje con precisi\u00f3n su situaci\u00f3n acad\u00e9mica actual.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite el retiro parcial de asignaturas desaprobadas por segunda o tercera vez?",
            "answer": "No, no se permite el retiro parcial de asignaturas desaprobadas por segunda o tercera vez. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que no es posible el retiro parcial de las asignaturas matriculadas en el ciclo m\u00e1s bajo, ni de las desaprobadas por segunda o tercera vez.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentaci\u00f3n debe presentar un estudiante al solicitar un retiro total?",
            "answer": "Al solicitar un retiro total en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe adjuntar la documentaci\u00f3n adecuada que justifique los motivos de la solicitud. Esta documentaci\u00f3n es necesaria para que la solicitud sea considerada y procesada por las autoridades correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 muestra el reporte de matr\u00edcula y qui\u00e9n debe visarlo?",
            "answer": "El reporte de matr\u00edcula es un documento que muestra las asignaturas en las que el estudiante se ha matriculado para el per\u00edodo acad\u00e9mico vigente en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este documento debe ser visado por la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante se matricula en una asignatura y luego se da cuenta de que hay un cruce de horario?",
            "answer": "Si un estudiante se matricula en una asignatura y posteriormente identifica un cruce de horario con otra asignatura, el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA indica que debe realizar un proceso de verificaci\u00f3n, depuraci\u00f3n y ratificaci\u00f3n de matr\u00edcula. Este proceso se lleva a cabo en la primera semana de clases y permite al estudiante solicitar al Director de la Escuela Profesional la autorizaci\u00f3n para incluir o excluir asignaturas, asegur\u00e1ndose de que no existan cruces de horario.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea ser readmitido despu\u00e9s de haber sido retirado definitivamente?",
            "answer": "Un estudiante que ha sido retirado definitivamente y desea ser readmitido debe seguir el procedimiento de reincorporaci\u00f3n establecido en el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA. La reincorporaci\u00f3n es posible si el estudiante no tiene sanciones vigentes y no ha superado el plazo m\u00e1ximo de reserva de matr\u00edcula. El proceso se realiza a trav\u00e9s de la Plataforma SIGA-ORCE, de acuerdo con el calendario oficial.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la dispersi\u00f3n de hasta tres ciclos en la oferta de matr\u00edcula?",
            "answer": "La dispersi\u00f3n de hasta tres ciclos en la oferta de matr\u00edcula, seg\u00fan el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, es una caracter\u00edstica del formato de oferta de matr\u00edcula que permite a los estudiantes visualizar y seleccionar asignaturas de hasta tres ciclos diferentes en su plan de estudios. Esto facilita la planificaci\u00f3n acad\u00e9mica y ayuda a los estudiantes a organizar su carga curricular, tomando en cuenta los prerrequisitos y su progreso en el plan de estudios.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es un c\u00f3digo exclusivo de un nuevo plan de estudios y c\u00f3mo afecta a los estudiantes?",
            "answer": "Un c\u00f3digo exclusivo de un nuevo plan de estudios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es un identificador \u00fanico asignado a las asignaturas que forman parte de un plan de estudios actualizado. Este c\u00f3digo afecta a los estudiantes en el sentido de que una vez que se matriculan en asignaturas con este c\u00f3digo, quedan sujetos a las normativas y requisitos del nuevo plan de estudios. La actualizaci\u00f3n del plan de estudios y la matr\u00edcula en asignaturas con c\u00f3digos exclusivos no son reversibles, lo que significa que los estudiantes deben seguir el nuevo plan una vez que han comenzado a cursar asignaturas bajo este c\u00f3digo.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una asignatura en riesgo acad\u00e9mico y c\u00f3mo afecta la matr\u00edcula del estudiante?",
            "answer": "Una asignatura en riesgo acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es aquella que un estudiante ha desaprobado dos o tres veces. La matr\u00edcula en estas asignaturas tiene car\u00e1cter obligatorio, y los estudiantes afectados deben someterse a tutor\u00eda obligatoria como requisito para su matr\u00edcula. Adem\u00e1s, estas asignaturas se registran autom\u00e1ticamente en la oferta de matr\u00edcula, y el estudiante solo puede seleccionar la secci\u00f3n en la que desea inscribirse.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 limitaciones existen para el retiro parcial de asignaturas?",
            "answer": "En la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el retiro parcial permite al estudiante eliminar la matr\u00edcula de hasta tres asignaturas, pero con ciertas limitaciones. No se puede realizar el retiro parcial de asignaturas matriculadas en el ciclo m\u00e1s bajo, ni de aquellas que han sido desaprobadas por segunda o tercera vez, ni de las que son prerrequisito en caso de estar matriculado simult\u00e1neamente en la asignatura y su prerrequisito. El plazo para el retiro parcial vence el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es una eliminaci\u00f3n de asignatura-secci\u00f3n y por qu\u00e9 podr\u00eda ocurrir?",
            "answer": "La eliminaci\u00f3n de asignatura-secci\u00f3n es un tipo de retiro reglamentario ejecutado por la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) que elimina la matr\u00edcula de un estudiante en una asignatura espec\u00edfica y su secci\u00f3n correspondiente. Seg\u00fan el REGLAMENTO DE MATR\u00cdCULA PARA ESTUDIANTES DE PREGRADO DE LA UNIVERSIDAD NACIONAL DE INGENIER\u00cdA, esto puede ocurrir por diversas razones, como no haber aprobado el prerrequisito necesario para la asignatura, por registro convalidatorio tard\u00edo, o por activaci\u00f3n irregular del c\u00f3digo de alumno, entre otros motivos que contravengan el reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte2.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar exoneraci\u00f3n de asignaturas electivas desaprobadas dos veces?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que tenga asignaturas electivas desaprobadas dos veces puede solicitar exoneraci\u00f3n de estas, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que cambian de especialidad dentro de la misma facultad?",
            "answer": "En el caso de estudiantes que cambian de especialidad dentro de la misma facultad en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, a trav\u00e9s de un proceso de Traslado Interno, tienen derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas. Este proceso implica que las asignaturas desaprobadas pueden ser evaluadas para su convalidaci\u00f3n si cumplen con los criterios establecidos por el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI, como el porcentaje m\u00ednimo de contenido y horas dictadas, y el n\u00famero de cr\u00e9ditos requerido.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que los certificados y s\u00edlabos en idioma extranjero est\u00e9n acompa\u00f1ados de una traducci\u00f3n oficial para su convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que los certificados y s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar que est\u00e1n redactados en idiomas diferentes al espa\u00f1ol vayan acompa\u00f1ados de la traducci\u00f3n oficial, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas obligatorias que se convierten en electivas debido a un cambio de Plan de Estudios?",
            "answer": "En la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), si un estudiante retorna de suspensi\u00f3n y tiene asignaturas electivas desaprobadas por tres veces, o una asignatura obligatoria que por cambio de Plan de Estudios ha pasado a ser electiva, tambi\u00e9n podr\u00e1 solicitar la exoneraci\u00f3n de las mismas. Esto permite al estudiante adaptarse al nuevo Plan de Estudios sin la carga de tener que repetir asignaturas que ya no son obligatorias.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de traslado interno convalidar asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, para los Traslados Internos del segundo semestre, no se consideran las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior para convalidaci\u00f3n en el momento del traslado. Sin embargo, el estudiante podr\u00e1 solicitar su convalidaci\u00f3n posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera el caso.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no cumplen con el sistema de requisitos?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no cumplen con el sistema de requisitos establecido para las asignaturas desaprobadas deben respetar las normativas acad\u00e9micas y no podr\u00e1n matricularse en asignaturas que requieran como prerrequisito la aprobaci\u00f3n de las asignaturas desaprobadas. De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI, las asignaturas obligatorias desaprobadas por segunda vez deben matricularse obligatoriamente en el per\u00edodo siguiente en que se dicten y tendr\u00e1n prioridad sobre las asignaturas de primera matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas despu\u00e9s de la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante no puede solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas despu\u00e9s de la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula para los casos de Traslados Internos del segundo semestre, ya que las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior no se consideran para convalidaci\u00f3n en ese momento. Sin embargo, el estudiante podr\u00e1 solicitar su convalidaci\u00f3n posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera el caso.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento deben seguir las Facultades para la actualizaci\u00f3n de los Planes de Estudios en el SIGA-ORCE?",
            "answer": "Las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben seguir el procedimiento de ingresar la informaci\u00f3n requerida para la actualizaci\u00f3n de los Planes de Estudios en el Sistema Integrado de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SIGA) de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE). Esto incluye presentar la Resoluci\u00f3n Rectoral de aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de Estudios con no menos de 45 d\u00edas calendario de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula. La actualizaci\u00f3n oportuna de estos datos es esencial para que la ORCE pueda proporcionar la informaci\u00f3n acad\u00e9mica administrativa necesaria para los procesos de matr\u00edcula y otros fines correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de traslado externo nacional o internacional ser admitido sin cumplir los requisitos acad\u00e9micos y administrativos exigidos?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante de traslado externo nacional o internacional debe cumplir con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos exigidos para ser admitido y tener derecho a convalidar asignaturas del plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual ha sido admitido.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se debe hacer si un estudiante necesita convalidar asignaturas tras un traslado interno?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) necesita convalidar asignaturas tras un traslado interno, debe solicitar la convalidaci\u00f3n de las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera el caso. Esto se debe a que en el segundo semestre no se admite rezago en los traslados y las asignaturas del semestre inmediato anterior no se consideran en el proceso de traslado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de traslado externo solicitar convalidaci\u00f3n de asignaturas con mayor n\u00famero de cr\u00e9ditos que las del plan vigente?",
            "answer": "S\u00ed, por excepci\u00f3n, la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido quedar\u00e1 a la consideraci\u00f3n del secretario acad\u00e9mico de la facultad, aunque generalmente las asignaturas para convalidar deben tener igual n\u00famero de cr\u00e9ditos o diferir como m\u00e1ximo en uno, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no solicita la exoneraci\u00f3n de asignaturas en las fechas establecidas?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, si un estudiante no solicita la exoneraci\u00f3n de asignaturas electivas desaprobadas dos veces o de asignaturas obligatorias que han pasado a electivas por cambio de Plan de Estudios, en las fechas de reincorporaci\u00f3n establecidas, su solicitud no ser\u00e1 procesada. Esto implica que el estudiante perder\u00e1 la oportunidad de ser exonerado de dichas asignaturas y deber\u00e1 cumplir con los requisitos acad\u00e9micos correspondientes para su situaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEst\u00e1 permitido presentar reclamos de notas una vez iniciado el semestre acad\u00e9mico siguiente?",
            "answer": "No est\u00e1 permitido, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que las Facultades no deben presentar reclamos pendientes y no se admitir\u00e1n segundos reclamos una vez iniciado el semestre acad\u00e9mico siguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 momento debe un estudiante solicitar la exoneraci\u00f3n de asignaturas electivas desaprobadas?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) debe solicitar la exoneraci\u00f3n de asignaturas electivas desaprobadas en las fechas de reincorporaci\u00f3n. Fuera de ese plazo, no se procesar\u00e1n las solicitudes de exoneraci\u00f3n, por lo que es importante que los estudiantes est\u00e9n atentos a las fechas establecidas para este proceso.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede modificarse el horario de una asignatura-secci\u00f3n despu\u00e9s del inicio de clases con aprobaci\u00f3n de los estudiantes matriculados?",
            "answer": "S\u00ed, el horario de una asignatura-secci\u00f3n puede modificarse despu\u00e9s del inicio de clases de manera excepcional con el visto bueno del Director de Departamento Acad\u00e9mico y del Director de Escuela Profesional, y con la aprobaci\u00f3n de los estudiantes matriculados, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que son admitidos por convenio internacional?",
            "answer": "Los estudiantes admitidos por convenio internacional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas de acuerdo con los criterios establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Esto implica que las asignaturas desaprobadas ser\u00e1n evaluadas para determinar si cumplen con el porcentaje m\u00ednimo de contenido y horas dictadas, as\u00ed como con el n\u00famero de cr\u00e9ditos requerido para su convalidaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n por desaprobar asignaturas obligatorias por tercera vez matricularse en un m\u00e1ximo de dos de ellas?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que retorna de su suspensi\u00f3n por contar con asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez solo podr\u00e1 matricularse en un m\u00e1ximo de dos de ellas, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se deben cumplir para que proceda la convalidaci\u00f3n de asignaturas?",
            "answer": "Para que proceda la convalidaci\u00f3n de asignaturas en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), los s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar deben coincidir al menos en un 75% de su contenido y de horas dictadas. Adem\u00e1s, las asignaturas para convalidar deben tener igual n\u00famero de cr\u00e9ditos o diferir como m\u00e1ximo en uno. Por excepci\u00f3n, la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido queda a la consideraci\u00f3n del secretario acad\u00e9mico de la facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs responsabilidad de las Facultades ingresar los horarios de las asignaturas en el SIGA antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, es responsabilidad de las Facultades ingresar en el Sistema Integrado de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SIGA) de la ORCE los horarios de las asignaturas-secci\u00f3n programadas del Per\u00edodo Acad\u00e9mico, hasta diez d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana de matr\u00edcula, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para que las Escuelas Profesionales realicen los procesos de asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "El plazo para que las Escuelas Profesionales de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) realicen los procesos de asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y convalidaci\u00f3n es de hasta cinco d\u00edas \u00fatiles. Este plazo se cuenta desde la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad o autorizaci\u00f3n del Decano en el caso de traslado interno, desde la recepci\u00f3n del expediente en el caso de reincorporaci\u00f3n, y desde la entrega de expedientes por parte de la Oficina Central de Admisi\u00f3n (OCAD) en los casos de traslados externos, segunda profesi\u00f3n y convenios nacionales o internacionales.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe procesar\u00e1n solicitudes de exoneraci\u00f3n de asignaturas fuera de las fechas de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "No, las solicitudes de exoneraci\u00f3n deben realizarse en las fechas de reincorporaci\u00f3n y fuera de ese plazo no se procesar\u00e1n las solicitudes, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no cumplen con el porcentaje m\u00ednimo de contenido y horas dictadas para la convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "Si los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no cumplen con el porcentaje m\u00ednimo de contenido y horas dictadas para la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas, que debe ser al menos del 75% seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI, no podr\u00e1n convalidar dichas asignaturas. Esto significa que tendr\u00e1n que cursar y aprobar las asignaturas equivalentes en el plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual pertenecen.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza el proceso de matr\u00edcula a trav\u00e9s de un Portal Web suministrado por la ORCE?",
            "answer": "S\u00ed, el proceso de matr\u00edcula se realiza a trav\u00e9s del Portal Web del Sistema de Matr\u00edcula UNI, suministrado por la ORCE, en las fechas establecidas en el Calendario de Actividades de los Estudios de Antegrado de la UNI, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta el cambio de Plan de Estudios a las asignaturas obligatorias y electivas?",
            "answer": "Un cambio de Plan de Estudios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) puede afectar a las asignaturas obligatorias y electivas de diversas maneras. Por ejemplo, una asignatura obligatoria puede convertirse en electiva, lo que permitir\u00eda a los estudiantes que retornan de suspensi\u00f3n y que la han desaprobado tres veces, o que la han desaprobado dos veces antes del cambio, solicitar la exoneraci\u00f3n de la misma. Los estudiantes deben estar atentos a los cambios en el Plan de Estudios y c\u00f3mo estos pueden influir en su carga acad\u00e9mica y opciones de matr\u00edcula.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible realizar convalidaciones de asignaturas con diferencias de cr\u00e9ditos?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que las asignaturas para convalidar deben tener igual n\u00famero de cr\u00e9ditos o diferir como m\u00e1ximo en uno. Por lo tanto, es posible realizar convalidaciones de asignaturas con diferencias de cr\u00e9ditos siempre y cuando no excedan la diferencia de un cr\u00e9dito.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se requiere para la convalidaci\u00f3n de asignaturas provenientes de universidades extranjeras?",
            "answer": "Para la convalidaci\u00f3n de asignaturas provenientes de universidades extranjeras en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), se requiere que los certificados y s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar est\u00e9n acompa\u00f1ados de la traducci\u00f3n oficial si est\u00e1n redactados en idiomas diferentes al espa\u00f1ol. Adem\u00e1s, los s\u00edlabos deben ser equivalentes a las asignaturas cursadas por el admitido y estar refrendados por la autoridad acad\u00e9mica de la Facultad o universidad de origen.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben las Facultades coordinar el calendario de matr\u00edcula con las Comisiones de Matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, las Facultades deben coordinar el calendario de matr\u00edcula con las Comisiones de Matr\u00edcula de cada Facultad, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que son admitidos por traslado externo nacional o internacional?",
            "answer": "Los estudiantes admitidos por traslado externo nacional o internacional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen la posibilidad de convalidar asignaturas desaprobadas si cumplen con los requisitos de convalidaci\u00f3n del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Esto incluye la coincidencia de al menos un 75% del contenido y horas dictadas de los s\u00edlabos, as\u00ed como la equivalencia en el n\u00famero de cr\u00e9ditos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible realizar el registro extempor\u00e1neo de notas una vez iniciado el semestre acad\u00e9mico siguiente?",
            "answer": "No, el registro extempor\u00e1neo de notas por diversos motivos no est\u00e1 permitido una vez iniciado el semestre acad\u00e9mico siguiente, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no presentan los s\u00edlabos refrendados por la autoridad acad\u00e9mica de la universidad de origen?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no presentan los s\u00edlabos refrendados por la autoridad acad\u00e9mica de la universidad de origen para la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas no podr\u00e1n avanzar en el proceso de convalidaci\u00f3n. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI requiere que los s\u00edlabos est\u00e9n refrendados para asegurar la validez y equivalencia de las asignaturas cursadas en la instituci\u00f3n de origen.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que los s\u00edlabos de asignaturas a convalidar est\u00e9n refrendados por la autoridad acad\u00e9mica de origen?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que los s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar est\u00e9n refrendados por la autoridad acad\u00e9mica de la Facultad o universidad de origen, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no solicitan la exoneraci\u00f3n en las fechas de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no solicitan la exoneraci\u00f3n de asignaturas desaprobadas en las fechas de reincorporaci\u00f3n establecidas por la universidad no podr\u00e1n procesar dichas solicitudes posteriormente, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Esto significa que deber\u00e1n cumplir con los requisitos acad\u00e9micos correspondientes para esas asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas por traslado interno?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante tiene derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas en el caso de traslado interno, cumpliendo los requisitos acad\u00e9micos y administrativos exigidos, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentos son necesarios para que la ORCE organice la matr\u00edcula de los estudiantes?",
            "answer": "Para organizar la matr\u00edcula de los estudiantes de una Facultad, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) requiere varios documentos esenciales. Estos incluyen un oficio tramitado por la Facultad que confirme el cierre del proceso de registro de notas del periodo acad\u00e9mico anterior, asegurando que no haya pendientes registros de evaluaciones ni atenci\u00f3n de solicitudes de reclamo, y que se presente con al menos tres d\u00edas \u00fatiles de anticipaci\u00f3n al inicio de la matr\u00edcula. Adem\u00e1s, se necesita el Calendario de Actividades Acad\u00e9micas de los Estudios de Antegrado, el plan de estudios vigente y los no vigentes de cada Escuela Profesional, ambos aprobados con Resoluci\u00f3n Rectoral, as\u00ed como las tablas de equivalencias correspondientes. Tambi\u00e9n se requiere el calendario de matr\u00edcula coordinado con las Comisiones de Matr\u00edcula de cada Facultad. La ORCE tambi\u00e9n procesar\u00e1 las convalidaciones previas a la matr\u00edcula, incluyendo las que provienen de cambios de plan, traslados internos y externos, y segundas profesiones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe coincidir al menos en un 75% el contenido de los s\u00edlabos para que proceda una convalidaci\u00f3n de asignaturas?",
            "answer": "S\u00ed, para que proceda una convalidaci\u00f3n de asignaturas, los respectivos s\u00edlabos deben coincidir al menos en un 75% de su contenido y de horas dictadas, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no cumplen con el n\u00famero de cr\u00e9ditos requerido para la convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no cumplen con el n\u00famero de cr\u00e9ditos requerido para la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI, no podr\u00e1n convalidar esas asignaturas. Las asignaturas a convalidar deben tener igual n\u00famero de cr\u00e9ditos o diferir como m\u00e1ximo en uno para ser consideradas para la convalidaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben las Facultades ingresar la cantidad de vacantes para las asignaturas-secci\u00f3n en el SIGA con anticipaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, las Facultades deben ingresar la cantidad de vacantes para las asignaturas-secci\u00f3n en el SIGA con no menos de dos d\u00edas de anticipaci\u00f3n, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no se matriculan en ellas en el per\u00edodo siguiente en que se dictan?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los estudiantes con asignaturas obligatorias desaprobadas por segunda vez deben matricularse obligatoriamente en dichas asignaturas en el per\u00edodo siguiente en que se dicten. Si no se matriculan, estar\u00edan incumpliendo con las normativas acad\u00e9micas, lo cual podr\u00eda tener consecuencias en su proceso de matr\u00edcula y avance acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar convalidaci\u00f3n de asignaturas si los s\u00edlabos no coinciden en un 75% de su contenido?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, para que proceda la convalidaci\u00f3n de asignaturas, los respectivos s\u00edlabos deben coincidir al menos en un 75% de su contenido y de horas dictadas. Por lo tanto, si los s\u00edlabos no coinciden en un 75% de su contenido, no se puede solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se realiza el proceso de matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "El proceso de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) se lleva a cabo a trav\u00e9s del Portal Web del Sistema de Matr\u00edcula UNI, suministrado por la ORCE, y se realiza en las fechas establecidas en el Calendario de Actividades de los Estudios de Antegrado de la UNI. Este proceso permite a los estudiantes inscribirse en las asignaturas que desean cursar durante el per\u00edodo acad\u00e9mico correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben las Facultades presentar las \u00faltimas convalidaciones en el SIGA antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, las Facultades son responsables de ingresar en el SIGA las \u00faltimas convalidaciones producto de los procesos de traslado interno, externo y segunda profesi\u00f3n con no menos de dos d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer la ORCE una vez que recibe las convalidaciones realizadas por las Facultades?",
            "answer": "Una vez que la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) recibe las convalidaciones realizadas por las Facultades, debe procesarlas en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles desde su recepci\u00f3n. Este procesamiento es esencial para que los estudiantes puedan continuar con su matr\u00edcula y cursar las asignaturas convalidadas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe admiten rezagos en los Traslados Internos del segundo semestre?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, no se admiten rezagos en los Traslados Internos del segundo semestre. Esto implica que las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior no se pueden considerar para el proceso de traslado interno en ese periodo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que cambian de especialidad a otra facultad?",
            "answer": "Los estudiantes que cambian de especialidad a otra facultad en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, mediante un proceso de Traslado Interno, tienen derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas, siempre que cumplan con los requisitos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Esto incluye que los s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar coincidan en contenido y horas dictadas con las del nuevo plan de estudios y que el n\u00famero de cr\u00e9ditos sea equivalente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTienen derecho los estudiantes admitidos por traslado externo a convalidar asignaturas?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes admitidos por traslado externo nacional o internacional tienen derecho a convalidar las asignaturas del plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual han sido admitidos, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se aplican para la convalidaci\u00f3n de asignaturas en el caso de graduados y titulados que buscan una segunda profesi\u00f3n?",
            "answer": "Para los graduados y titulados que buscan una segunda profesi\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la convalidaci\u00f3n de asignaturas se basa en un sistema de equivalencia que reconoce como v\u00e1lidas las asignaturas de contenido similar y n\u00famero de cr\u00e9ditos igual o similar al de otro Plan de Estudios. Los s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar deben coincidir al menos en un 75% de su contenido y de horas dictadas, y los cr\u00e9ditos deben ser iguales o diferir como m\u00e1ximo en uno. Adem\u00e1s, la convalidaci\u00f3n de una asignatura con mayor profundidad en el contenido queda a consideraci\u00f3n del secretario acad\u00e9mico de la facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben las Facultades proporcionar la relaci\u00f3n de nuevos docentes al SIGA?",
            "answer": "S\u00ed, las Facultades deben proporcionar la relaci\u00f3n de los nuevos docentes de la Facultad y sus datos al SIGA, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no cumplen con los plazos establecidos para los procesos de asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no cumplen con los plazos establecidos para los procesos de asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y convalidaci\u00f3n, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI, no podr\u00e1n completar estos procesos en el tiempo requerido. Esto puede resultar en retrasos en su matr\u00edcula y en la posibilidad de avanzar en su carrera acad\u00e9mica, ya que la convalidaci\u00f3n y asignaci\u00f3n de Plan de Estudios son pasos cr\u00edticos para la continuaci\u00f3n de sus estudios.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n matricularse en asignaturas electivas desaprobadas por tres veces?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n y cuenta con asignaturas electivas desaprobadas por tres veces, o una asignatura obligatoria que por cambio de Plan de Estudios ha pasado a electiva, puede solicitar la exoneraci\u00f3n de las mismas. Esto debe hacerse en las fechas de reincorporaci\u00f3n, y fuera de ese plazo no se procesar\u00e1n las solicitudes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que no presentan la documentaci\u00f3n requerida para la convalidaci\u00f3n?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no presentan la documentaci\u00f3n requerida para la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas, como los s\u00edlabos refrendados por la autoridad acad\u00e9mica de la universidad de origen, no podr\u00e1n completar el proceso de convalidaci\u00f3n. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI establece que la documentaci\u00f3n adecuada es necesaria para evaluar la equivalencia de las asignaturas y proceder con la convalidaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la Facultad tramitar un oficio ante la ORCE para cerrar el proceso de registro de notas antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Facultad debe tramitar un oficio ante la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) para cerrar el proceso de registro de notas del periodo acad\u00e9mico anterior, asegur\u00e1ndose de no tener pendientes registros de evaluaciones ni atenci\u00f3n de solicitudes de reclamo, con al menos tres d\u00edas \u00fatiles de anticipaci\u00f3n al inicio de su matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimientos existen para el traslado de estudiantes y qu\u00e9 derechos conllevan?",
            "answer": "Los procedimientos para el traslado de estudiantes en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) incluyen el traslado interno, traslado externo nacional o internacional, y el convenio internacional. Estos procedimientos permiten a los estudiantes cambiar de especialidad dentro de la misma facultad o a otra, o ser admitidos para continuar estudios en la UNI provenientes de otra universidad nacional o extranjera. Los derechos que conllevan estos traslados incluyen la posibilidad de convalidar asignaturas del plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual el estudiante ha sido admitido.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de segunda profesi\u00f3n convalidar asignaturas de su plan de estudios con la vigente de la Escuela Profesional a la cual fue admitido?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante de segunda profesi\u00f3n tiene derecho a convalidar las asignaturas de su plan de estudios con la vigente de la Escuela Profesional a la cual fue admitido, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior en el caso de Traslados Internos del segundo semestre?",
            "answer": "En el caso de traslados internos del segundo semestre en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), no se consideran las asignaturas cursadas en el semestre inmediato anterior, ya que la presentaci\u00f3n del tr\u00e1mite es antes del cierre del ciclo. Si el estudiante ha cursado asignaturas en ese semestre, deber\u00e1 solicitar su convalidaci\u00f3n posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera el caso. En el segundo semestre, no se admite rezago en los traslados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben las Facultades actualizar los datos que requiera el SIGA-ORCE oportunamente?",
            "answer": "S\u00ed, las Facultades son responsables de actualizar oportunamente los datos que requiera el SIGA-ORCE, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se toman para asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez?",
            "answer": "Las medidas que toma la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) para asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez incluyen la suspensi\u00f3n del estudiante. Al retornar de la suspensi\u00f3n, el estudiante solo podr\u00e1 matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez, con el objetivo de que pueda concentrarse en superar estas asignaturas cr\u00edticas para su avance acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la ORCE procesar las convalidaciones realizadas por las Facultades en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles?",
            "answer": "S\u00ed, la ORCE debe procesar las convalidaciones realizadas por las Facultades en un plazo m\u00e1ximo de cinco d\u00edas \u00fatiles computados desde su recepci\u00f3n, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el semestre inmediato anterior para estudiantes que realizan un traslado interno?",
            "answer": "Para los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) que realizan un traslado interno, las asignaturas desaprobadas en el semestre inmediato anterior no se consideran en el proceso de traslado si este ocurre en el segundo semestre. Sin embargo, el estudiante puede solicitar la convalidaci\u00f3n de estas asignaturas posterior a la Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula y las matr\u00edculas adicionales, si fuera necesario.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante con asignaturas obligatorias desaprobadas por segunda vez matricularse en otras asignaturas de primera matr\u00edcula antes que en las desaprobadas?",
            "answer": "No, un estudiante con asignaturas obligatorias desaprobadas por segunda vez debe matricularse obligatoriamente en dichas asignaturas en el per\u00edodo siguiente en que se dicten, y estas tendr\u00e1n prioridad sobre las asignaturas de primera matr\u00edcula, respetando el sistema de requisitos, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desea continuar estudios en la UNI tras haber iniciado en una universidad extranjera?",
            "answer": "Un estudiante que ha iniciado estudios en una universidad extranjera y desea continuarlos en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede ser admitido a trav\u00e9s de un proceso de Traslado Externo Internacional. Este proceso le otorga el derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas del plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual ha sido admitido, siempre y cuando cumpla con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos exigidos por la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la OCAD entregar los expedientes de ingresantes de traslados externos a las Facultades en un plazo determinado?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Oficina Central de Admisi\u00f3n (OCAD) debe entregar, bajo su responsabilidad, los expedientes de los ingresantes de traslados externos a las Facultades, con copia a la ORCE, a m\u00e1s tardar en cinco d\u00edas h\u00e1biles de concluido el examen de admisi\u00f3n respectivo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1ntas asignaturas obligatorias puede matricular un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n por haberlas desaprobado tres veces?",
            "answer": "Un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) por contar con asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez solo podr\u00e1 matricularse en un m\u00e1ximo de dos de ellas. Esta medida busca asegurar que el estudiante pueda enfocarse adecuadamente en la superaci\u00f3n de estas asignaturas cr\u00edticas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que las Facultades ingresen en el SIGA los subsistemas de Evaluaci\u00f3n antes de la semana de matr\u00edcula?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que las Facultades ingresen en el Sistema Integrado de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SIGA) los subsistemas de Evaluaci\u00f3n y otros datos necesarios hasta diez d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana de matr\u00edcula. Esto es esencial para la organizaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n acad\u00e9mica relevante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desaprueba una asignatura obligatoria por segunda vez?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) desaprueba una asignatura obligatoria por segunda vez, debe matricularse obligatoriamente en dicha asignatura en el per\u00edodo siguiente en que se dicten. Estas asignaturas tendr\u00e1n prioridad sobre las asignaturas de primera matr\u00edcula, respetando siempre el sistema de requisitos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de convenio internacional ser admitido por traslado en la UNI?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda permite que los hijos o c\u00f3nyuges de diplom\u00e1ticos nacionales o extranjeros, transferidos o cambiados de una sede diplom\u00e1tica, que hayan iniciado sus estudios en el extranjero y deseen continuarlos en alguna de las especialidades que ofrece la UNI, sean admitidos por traslado en esta modalidad, cumpliendo con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos exigidos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento se debe seguir si se necesita modificar el horario de una asignatura-secci\u00f3n despu\u00e9s del inicio de clases?",
            "answer": "Si se requiere modificar el horario de una asignatura-secci\u00f3n despu\u00e9s del inicio de clases, el procedimiento establecido por la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) indica que se puede hacer de manera excepcional con el visto bueno del Director de Departamento Acad\u00e9mico y del Director de Escuela Profesional. Esta modificaci\u00f3n debe ser comunicada a la ORCE con un plazo m\u00e1ximo de dos d\u00edas h\u00e1biles.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario presentar la Resoluci\u00f3n Rectoral de aprobaci\u00f3n de un nuevo Plan de Estudios antes de la semana de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario presentar la Resoluci\u00f3n Rectoral de aprobaci\u00f3n del nuevo Plan de Estudios con no menos de 45 d\u00edas calendario de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 restricciones existen en cuanto a la presentaci\u00f3n de reclamos y el registro extempor\u00e1neo de notas?",
            "answer": "Seg\u00fan el reglamento de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), las Facultades no deben presentar reclamos pendientes y no se admitir\u00e1n segundos reclamos. Adem\u00e1s, el registro extempor\u00e1neo de notas por diversos motivos no est\u00e1 permitido una vez iniciado el semestre acad\u00e9mico siguiente. Estas restricciones buscan asegurar la integridad y la puntualidad en el proceso de registro de notas y en la atenci\u00f3n de reclamos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la ORCE suministrar la informaci\u00f3n acad\u00e9mica administrativa para los fines correspondientes?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) proporcionar\u00e1 la informaci\u00f3n acad\u00e9mica administrativa necesaria para los fines correspondientes, bas\u00e1ndose en los datos actualizados que las Facultades son responsables de ingresar en el SIGA.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 derechos tiene un estudiante en cuanto a la convalidaci\u00f3n de asignaturas y en qu\u00e9 casos?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) tiene derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas en casos de traslado interno, traslado externo nacional o internacional, convenio internacional, y para graduados y titulados que buscan una segunda profesi\u00f3n. En estos casos, el estudiante debe cumplir con los requisitos acad\u00e9micos y administrativos exigidos para que su admisi\u00f3n le otorgue el derecho a convalidar las asignaturas del plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual ha sido admitido.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que el plan de estudios vigente de cada Escuela Profesional est\u00e9 aprobado con Resoluci\u00f3n Rectoral?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que el plan de estudios vigente de cada Escuela Profesional est\u00e9 aprobado con Resoluci\u00f3n Rectoral, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que solicitan exoneraci\u00f3n fuera del plazo establecido?",
            "answer": "Si un estudiante solicita la exoneraci\u00f3n de asignaturas desaprobadas fuera del plazo establecido por la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, su solicitud no ser\u00e1 procesada, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Esto significa que el estudiante no podr\u00e1 beneficiarse de la exoneraci\u00f3n y deber\u00e1 seguir el proceso acad\u00e9mico regular para dichas asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la ORCE procesar convalidaciones antes de la matr\u00edcula a solicitud de cada Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, la ORCE puede procesar convalidaciones antes de la matr\u00edcula a solicitud de cada Facultad, incluyendo las convalidaciones que provienen de los cambios de plan y las actas de los procesos de traslado interno y externo, as\u00ed como de segunda profesi\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que son admitidos por traslado interno?",
            "answer": "Los estudiantes admitidos por traslado interno en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen derecho a solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas. El proceso de convalidaci\u00f3n se rige por los criterios establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI, que incluyen la coincidencia de contenido y horas dictadas, as\u00ed como la equivalencia en el n\u00famero de cr\u00e9ditos entre las asignaturas del plan de estudios anterior y el vigente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas si los cr\u00e9ditos difieren en m\u00e1s de uno?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que las asignaturas para convalidar deben tener igual n\u00famero de cr\u00e9ditos o diferir como m\u00e1ximo en uno. Por lo tanto, un estudiante no puede solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas si los cr\u00e9ditos difieren en m\u00e1s de uno.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n debe ser ingresada en el SIGA con dos d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula?",
            "answer": "La informaci\u00f3n que debe ser ingresada en el SIGA por las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda con dos d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula incluye la cantidad de vacantes para las asignaturas-secci\u00f3n previstas y las \u00faltimas convalidaciones producto de los procesos de traslado interno, externo y segunda profesi\u00f3n. Este requisito asegura que la informaci\u00f3n necesaria para la matr\u00edcula est\u00e9 disponible y actualizada, facilitando as\u00ed el proceso para los estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible que un estudiante de traslado interno convalide asignaturas sin la aprobaci\u00f3n del Consejo de Facultad o autorizaci\u00f3n del Decano?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que, en el caso de Traslado Interno, la convalidaci\u00f3n de asignaturas debe ser aprobada por el Consejo de Facultad o autorizada por el Decano, con cargo a dar cuenta al Consejo posteriormente. Por lo tanto, no es posible convalidar asignaturas sin dicha aprobaci\u00f3n o autorizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas por un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante que retorna de suspensi\u00f3n y cuenta con asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez, solo podr\u00e1 matricularse en un m\u00e1ximo de dos de ellas en el per\u00edodo siguiente. Esto establece un l\u00edmite en la cantidad de asignaturas desaprobadas en las que el estudiante puede reinscribirse inmediatamente despu\u00e9s de su retorno, con el fin de facilitar su reincorporaci\u00f3n al proceso acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante matricularse obligatoriamente en asignaturas obligatorias desaprobadas por segunda vez en el per\u00edodo siguiente en que se dicten?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el estudiante con asignaturas obligatorias desaprobadas por segunda vez debe matricularse obligatoriamente en dichas asignaturas en el per\u00edodo siguiente en que se dicten, y estas tendr\u00e1n prioridad sobre las asignaturas de primera matr\u00edcula, siempre respetando el sistema de requisitos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opci\u00f3n tiene un estudiante con asignaturas electivas desaprobadas dos veces?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) que tenga asignaturas electivas desaprobadas dos veces tiene la opci\u00f3n de solicitar la exoneraci\u00f3n de estas asignaturas. Este proceso permite al estudiante continuar con su plan de estudios sin tener que repetir las asignaturas electivas desaprobadas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfCon cu\u00e1nta anticipaci\u00f3n debe la Facultad informar a la ORCE sobre el cierre del proceso de registro de notas del periodo acad\u00e9mico anterior?",
            "answer": "La Facultad debe informar a la ORCE sobre el cierre del proceso de registro de notas del periodo acad\u00e9mico anterior con no menos de tres d\u00edas \u00fatiles de anticipaci\u00f3n al inicio de la matr\u00edcula. Este procedimiento es crucial para garantizar que la matr\u00edcula pueda organizarse de manera eficiente y sin contratiempos relacionados con registros de evaluaciones pendientes o solicitudes de reclamo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se requiere para que la ORCE procese las convalidaciones previas a la matr\u00edcula?",
            "answer": "Para que la ORCE procese las convalidaciones previas a la matr\u00edcula, es necesario que cada Facultad solicite dicho procesamiento. Esto incluye las convalidaciones que resultan de cambios de plan de estudios, as\u00ed como las actas de los procesos de traslado interno y externo, y de segunda profesi\u00f3n. Estas convalidaciones son fundamentales para que los estudiantes puedan matricularse en las asignaturas correspondientes a su nuevo plan de estudios o traslado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n deben ingresar las Facultades en el SIGA antes de la semana de matr\u00edcula?",
            "answer": "Antes de la semana de matr\u00edcula, las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) deben ingresar en el Sistema Integrado de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SIGA) la informaci\u00f3n de los horarios de las asignaturas-secci\u00f3n programadas del Per\u00edodo Acad\u00e9mico, la relaci\u00f3n de los nuevos docentes y sus datos, subsistemas de Evaluaci\u00f3n y otros datos requeridos. Adem\u00e1s, con no menos de dos d\u00edas de anticipaci\u00f3n, deben ingresar la cantidad de vacantes para las asignaturas-secci\u00f3n previstas y las \u00faltimas convalidaciones producto de los procesos de traslado interno, externo y segunda profesi\u00f3n. Estos datos son esenciales para la correcta organizaci\u00f3n y publicaci\u00f3n de la informaci\u00f3n necesaria para la matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que son admitidos para una segunda profesi\u00f3n?",
            "answer": "Los estudiantes admitidos para una segunda profesi\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda pueden solicitar la convalidaci\u00f3n de asignaturas desaprobadas siguiendo los criterios de equivalencia del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Las asignaturas ser\u00e1n evaluadas para determinar si son v\u00e1lidas en base al contenido similar y n\u00famero de cr\u00e9ditos igual o similar al del plan de estudios vigente de la Escuela Profesional a la cual han sido admitidos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se necesita para modificar el horario de una asignatura-secci\u00f3n despu\u00e9s de iniciadas las clases?",
            "answer": "Para modificar el horario de una asignatura-secci\u00f3n despu\u00e9s de iniciadas las clases en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se requiere la aprobaci\u00f3n del Director de Departamento Acad\u00e9mico y del Director de Escuela Profesional, as\u00ed como el visto bueno de los estudiantes matriculados en dicha asignatura-secci\u00f3n. Esta modificaci\u00f3n debe ser comunicada a la ORCE con un plazo m\u00e1ximo de dos d\u00edas h\u00e1biles. Este procedimiento es excepcional y est\u00e1 dise\u00f1ado para ajustar el horario en circunstancias particulares que lo justifiquen.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que cambian de plan de estudios?",
            "answer": "En el caso de estudiantes que cambian de plan de estudios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, las asignaturas desaprobadas pueden ser sujetas a convalidaci\u00f3n si cumplen con los requisitos del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la UNI. Esto incluye la coincidencia de contenido y horas dictadas, as\u00ed como la equivalencia en el n\u00famero de cr\u00e9ditos entre las asignaturas del plan de estudios no vigente y el vigente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desaprueba una asignatura electiva por tercera vez?",
            "answer": "Si un estudiante desaprueba una asignatura electiva por tercera vez en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tiene la opci\u00f3n de solicitar la exoneraci\u00f3n de dicha asignatura. Esta solicitud debe realizarse en las fechas de reincorporaci\u00f3n establecidas por la universidad. Si el estudiante no realiza la solicitud en el plazo indicado, no podr\u00e1 procesarse su exoneraci\u00f3n y deber\u00e1 enfrentar las consecuencias acad\u00e9micas correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentaci\u00f3n adicional se requiere para convalidar asignaturas dictadas en otro idioma?",
            "answer": "Para convalidar asignaturas dictadas en otro idioma en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI), se requiere que los certificados y s\u00edlabos de las asignaturas a convalidar est\u00e9n acompa\u00f1ados de la traducci\u00f3n oficial. Esto es necesario para garantizar que la documentaci\u00f3n sea comprensible y pueda ser evaluada adecuadamente por las autoridades acad\u00e9micas responsables de la convalidaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas desaprobadas en el caso de estudiantes que se reincorporan tras una suspensi\u00f3n?",
            "answer": "Los estudiantes que se reincorporan tras una suspensi\u00f3n en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y tienen asignaturas obligatorias desaprobadas por tercera vez solo podr\u00e1n matricularse en un m\u00e1ximo de dos de ellas en el per\u00edodo siguiente. Adem\u00e1s, si tienen asignaturas electivas desaprobadas por tercera vez, pueden solicitar la exoneraci\u00f3n de estas en las fechas de reincorporaci\u00f3n establecidas por la universidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidades tienen las Facultades en relaci\u00f3n con la actualizaci\u00f3n de datos en el SIGA-ORCE?",
            "answer": "Las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) tienen la responsabilidad de actualizar oportunamente los datos que requiera el Sistema Integrado de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SIGA) de la ORCE. Esto incluye la informaci\u00f3n sobre los Planes de Estudios, como nuevas asignaturas, cr\u00e9ditos y horas, cambio de prerrequisitos o cambio de sistemas de evaluaci\u00f3n. Para los cambios en los Planes de Estudios, deben presentar la Resoluci\u00f3n Rectoral de aprobaci\u00f3n del nuevo Plan con no menos de 45 d\u00edas calendario de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo2_parte3.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs recomendable para un estudiante en riesgo acad\u00e9mico matricularse en pocas asignaturas para concentrar esfuerzos?",
            "answer": "S\u00ed, es recomendable para un estudiante en riesgo acad\u00e9mico matricularse en pocas asignaturas para concentrar esfuerzos en la segura aprobaci\u00f3n, como se aconseja en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEs posible retirar parcialmente las asignaturas matriculadas en el Grupo Cero?",
            "answer": "No es posible retirar parcialmente las asignaturas matriculadas en el Grupo Cero, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Una vez registradas, las asignaturas del Grupo Cero deben ser cursadas por el estudiante durante el periodo acad\u00e9mico correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante en riesgo acad\u00e9mico la opci\u00f3n de agregar m\u00e1s asignaturas adem\u00e1s de las desaprobadas dos veces?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante en riesgo acad\u00e9mico tiene la opci\u00f3n de agregar m\u00e1s asignaturas adem\u00e1s de las desaprobadas dos veces, pero debe priorizar esfuerzos para aprobar las asignaturas en riesgo, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 puede hacer un estudiante si la asignatura en riesgo es una electiva?",
            "answer": "Si la asignatura en riesgo es una electiva, el estudiante tiene la prerrogativa de solicitar anticipadamente la exoneraci\u00f3n de la misma, lo cual le permitir\u00eda salir del riesgo acad\u00e9mico o reducir su carga de trabajo enfoc\u00e1ndose en las asignaturas obligatorias. Esta opci\u00f3n est\u00e1 contemplada en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la Oficina de Estad\u00edstica informar sobre las secciones de menor demanda al elaborar horarios?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Estad\u00edstica debe informar sobre las secciones de menor demanda al elaborar horarios, elevando esta informaci\u00f3n a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se espera que haga un estudiante que retorna de una Separaci\u00f3n Temporal al abrir su oferta de matr\u00edcula?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se espera que un estudiante que retorna de una Separaci\u00f3n Temporal simplemente abra su oferta de matr\u00edcula para poder imprimir o archivar su Reporte de Matr\u00edcula. Esto se debe a que su matr\u00edcula ya ha sido ejecutada previamente por la Oficina de Registro Central de Estudiantes (ORCE) antes de la disponibilidad de la matr\u00edcula ordinaria para los dem\u00e1s alumnos. La matr\u00edcula de estos estudiantes se organiza de tal manera que aseguren su inscripci\u00f3n en las asignaturas que causaron su separaci\u00f3n, con el objetivo de que se concentren en aprobar dichas asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs modificable el registro de matr\u00edcula condicionada ordenada por la Tutor\u00eda?",
            "answer": "No, el registro de matr\u00edcula condicionada ordenada por la Tutor\u00eda no es modificable, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 estrategias pueden seguir los estudiantes para maximizar sus posibilidades de \u00e9xito en asignaturas previamente desaprobadas?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda sugiere varias estrategias para que los estudiantes maximicen sus posibilidades de \u00e9xito en asignaturas que han desaprobado anteriormente. Una de estas estrategias es la participaci\u00f3n en la primera sesi\u00f3n de Tutor\u00eda para definir su matr\u00edcula condicionada, lo cual es obligatorio para los estudiantes que han desaprobado asignaturas dos o tres veces. Adem\u00e1s, los estudiantes pueden solicitar que la asignatura en riesgo tenga matr\u00edcula segura para evitar quedarse sin vacante. Tambi\u00e9n se recomienda que los estudiantes prioricen la aprobaci\u00f3n de las asignaturas en riesgo, lo que puede implicar una matr\u00edcula reducida que les permita concentrar sus esfuerzos en asegurar la aprobaci\u00f3n. Si la asignatura en riesgo es electiva, pueden solicitar su exoneraci\u00f3n para salir del riesgo acad\u00e9mico. Por \u00faltimo, es importante que los estudiantes reincorporados como rezagados acudan a su Tutor\u00eda de manera oportuna para mantener su prerrogativa de asegurar vacante.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante que ha desaprobado una asignatura dos veces la prerrogativa de solicitar matr\u00edcula segura?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que ha desaprobado una asignatura dos veces tiene la prerrogativa de solicitar que la asignatura en riesgo tenga matr\u00edcula segura, si existe la posibilidad de quedarse sin vacante, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico para completar su proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico deben abrir su Oferta de Matr\u00edcula para completar las asignaturas a cursar durante el periodo que se inicia, de acuerdo con lo establecido en su sesi\u00f3n de Tutor\u00eda. Si son rezagados, deben solicitar su reporte en la Oficina de Estad\u00edstica durante la semana de verificaci\u00f3n. Estos pasos son parte del proceso establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPierde un estudiante rezagado la prerrogativa de asegurar vacante si no asiste a la tutor\u00eda a tiempo?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante rezagado pierde la prerrogativa de asegurar vacante si no acude a su Tutor\u00eda oportunamente, y no se le matricular\u00e1 sin la autorizaci\u00f3n de su Tutor, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante en riesgo acad\u00e9mico no logra asegurar una vacante en la asignatura que necesita?",
            "answer": "Si un estudiante en riesgo acad\u00e9mico no logra asegurar una vacante en la asignatura que necesita, puede enfrentar dificultades para avanzar en su plan de estudios y salir del riesgo acad\u00e9mico. Sin embargo, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que los estudiantes en riesgo tienen la prerrogativa de solicitar matr\u00edcula segura para evitar esta situaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfNecesita un estudiante que retorna de una separaci\u00f3n temporal verificar su matr\u00edcula en la Oficina de Estad\u00edstica?",
            "answer": "Un estudiante que retorna de una separaci\u00f3n temporal solo necesita abrir su oferta de matr\u00edcula para imprimir o archivar su Reporte de Matr\u00edcula, pero si es rezagado, deber\u00e1 solicitar su reporte en la Oficina de Estad\u00edstica durante la semana de verificaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tiene un estudiante para manejar una asignatura electiva que ha desaprobado varias veces?",
            "answer": "Un estudiante que ha desaprobado una asignatura electiva varias veces tiene la opci\u00f3n de solicitar la exoneraci\u00f3n de la misma, lo cual le permitir\u00eda reducir su carga acad\u00e9mica y enfocarse en las asignaturas obligatorias. Esta opci\u00f3n est\u00e1 contemplada en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfMonitorea la Oficina de Estad\u00edstica la matr\u00edcula condicionada durante la Semana de verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Estad\u00edstica monitorea la matr\u00edcula condicionada y al t\u00e9rmino de la Semana de verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula eleva el listado correspondiente a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega la Tutor\u00eda en el proceso de matr\u00edcula condicionada para los estudiantes en riesgo?",
            "answer": "La Tutor\u00eda juega un papel crucial en el proceso de matr\u00edcula condicionada para los estudiantes en riesgo, ya que es en la sesi\u00f3n de Tutor\u00eda donde se define la matr\u00edcula condicionada y se establecen las asignaturas a cursar. Adem\u00e1s, el tutor es responsable de entregar la n\u00f3mina de alumnos y asignaturas en riesgo para su registro en el Grupo Cero, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirar parcialmente las asignaturas matriculadas en el Grupo O?",
            "answer": "No, las asignaturas matriculadas en el Grupo O no son retirables de modo parcial, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1ndo se ejecuta la Matr\u00edcula Grupo O y qu\u00e9 implica para los estudiantes?",
            "answer": "La Matr\u00edcula Grupo O se ejecuta antes de la puesta a disposici\u00f3n de los alumnos, v\u00eda web, de la matr\u00edcula ordinaria. Para los estudiantes, esto implica que los retornantes de Separaci\u00f3n Temporal solo necesitan abrir su oferta de matr\u00edcula para imprimir o archivar su Reporte de Matr\u00edcula, mientras que los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico deben abrir su Oferta de Matr\u00edcula para completar las asignaturas a cursar, seg\u00fan lo acordado con su tutor. Este procedimiento est\u00e1 descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que regresa de una separaci\u00f3n temporal asegurar su vacante en la asignatura que caus\u00f3 su separaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que regresa de una separaci\u00f3n temporal puede asegurar su vacante en la asignatura que caus\u00f3 su separaci\u00f3n, ya que la Facultad le otorga la prerrogativa de solicitar matr\u00edcula segura en dicha asignatura, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol desempe\u00f1a la Oficina de Estad\u00edstica en la preparaci\u00f3n para el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica de cada Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene dos roles principales en la preparaci\u00f3n del proceso de matr\u00edcula. Primero, durante la elaboraci\u00f3n de horarios, esta oficina debe proporcionar a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula una relaci\u00f3n de asignaturas con m\u00e1s de una secci\u00f3n, se\u00f1alando cu\u00e1les son las secciones de menor demanda bas\u00e1ndose en el ciclo anterior. Segundo, al finalizar la Semana de Verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula, la Oficina de Estad\u00edstica debe elevar a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula el listado de las asignaturas registradas por los alumnos retornantes de Separaci\u00f3n Temporal y de Riesgo Acad\u00e9mico. Este listado se compara con el listado del Grupo O proporcionado por la Tutor\u00eda para asegurar la coherencia y correcci\u00f3n en el proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que un estudiante en riesgo acad\u00e9mico acuerde con su tutor las asignaturas a cursar durante el periodo que se inicia?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que un estudiante en riesgo acad\u00e9mico acuerde con su tutor las asignaturas a cursar durante el periodo que se inicia, tal como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se asegura que los estudiantes en riesgo tengan la oportunidad de matricularse en las asignaturas necesarias?",
            "answer": "Para asegurar que los estudiantes en riesgo tengan la oportunidad de matricularse en las asignaturas necesarias, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece la Matr\u00edcula Condicionada y el Grupo Cero, donde se registran las asignaturas en riesgo y se permite a los estudiantes solicitar matr\u00edcula segura. Adem\u00e1s, la Oficina de Estad\u00edstica y la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula trabajan en conjunto para monitorear y asegurar la correcta inscripci\u00f3n de estas asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe elabora un listado total de alumnos y asignaturas en riesgo antes del inicio de la matr\u00edcula ordinaria?",
            "answer": "S\u00ed, se elabora un listado total de alumnos y asignaturas en riesgo y se remite a la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) dos d\u00edas antes del inicio de la matr\u00edcula ordinaria, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes rezagados durante la semana de verificaci\u00f3n de matr\u00edcula?",
            "answer": "Durante la semana de verificaci\u00f3n de matr\u00edcula, los estudiantes rezagados deben solicitar su reporte en la Oficina de Estad\u00edstica. Esto les permite verificar que su matr\u00edcula condicionada se haya registrado correctamente y tomar las medidas necesarias en caso de discrepancias. Este procedimiento es parte de las disposiciones del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe ejecuta la Matr\u00edcula Grupo O antes de que la matr\u00edcula ordinaria est\u00e9 disponible en l\u00ednea para los alumnos?",
            "answer": "S\u00ed, la Matr\u00edcula Grupo O se ejecuta por la ORCE antes de que la matr\u00edcula ordinaria est\u00e9 disponible en l\u00ednea para los alumnos, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 seguimiento realiza la Oficina de Estad\u00edstica sobre la matr\u00edcula condicionada?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica monitorea la matr\u00edcula condicionada y, al t\u00e9rmino de la Semana de verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula, eleva a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula el listado de las asignaturas registradas por los alumnos retornantes de Separaci\u00f3n Temporal y de Riesgo Acad\u00e9mico. Esto se hace para comparar con el listado de Tutor\u00eda del Grupo Cero, asegurando que la matr\u00edcula condicionada se haya realizado correctamente, conforme al Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha desaprobado una asignatura dos o tres veces matricularse condicionalmente en ella?",
            "answer": "S\u00ed, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los estudiantes que han desaprobado una asignatura dos o tres veces son part\u00edcipes de la Matr\u00edcula Condicionada y deben definir su matr\u00edcula condicionada en la primera sesi\u00f3n de Tutor\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se toman para los estudiantes que regresan de una Separaci\u00f3n Temporal en t\u00e9rminos de matr\u00edcula?",
            "answer": "Para los estudiantes que regresan de una Separaci\u00f3n Temporal, se toman medidas como otorgarles la prerrogativa de solicitar matr\u00edcula segura en las asignaturas que originaron la separaci\u00f3n y ejecutar su matr\u00edcula en el Grupo Cero antes de la matr\u00edcula ordinaria. Estas medidas est\u00e1n dise\u00f1adas para facilitar su reincorporaci\u00f3n y asegurar la aprobaci\u00f3n de las asignaturas en riesgo, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio para un estudiante con matr\u00edcula condicionada asistir a la primera sesi\u00f3n de tutor\u00eda?",
            "answer": "S\u00ed, es obligatorio que un estudiante con matr\u00edcula condicionada asista a la primera sesi\u00f3n de Tutor\u00eda para definir su matr\u00edcula condicionada, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consecuencias enfrenta un estudiante en riesgo acad\u00e9mico que no asiste a su Tutor\u00eda a tiempo?",
            "answer": "Un estudiante en riesgo acad\u00e9mico que no asiste a su Tutor\u00eda a tiempo pierde la prerrogativa de asegurar vacante en las asignaturas en riesgo y no podr\u00e1 matricularse sin la autorizaci\u00f3n de su tutor. Adem\u00e1s, si se reincorpora en condici\u00f3n de rezagado, debe solicitar su reporte en la Oficina de Estad\u00edstica durante la semana de verificaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante en riesgo acad\u00e9mico que es rezagado solicitar su reporte de matr\u00edcula en la Oficina de Estad\u00edstica?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante en riesgo acad\u00e9mico que es rezagado debe solicitar su reporte de matr\u00edcula en la Oficina de Estad\u00edstica durante la semana de verificaci\u00f3n, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico una vez que se ha ejecutado la Matr\u00edcula Grupo O?",
            "answer": "Una vez ejecutada la Matr\u00edcula Grupo O, los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico deben abrir su Oferta de Matr\u00edcula para completar las asignaturas a cursar durante el periodo que se inicia, de acuerdo con lo establecido en su sesi\u00f3n de Tutor\u00eda. Si son rezagados, deben solicitar su reporte en la Oficina de Estad\u00edstica durante la semana de verificaci\u00f3n, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante en riesgo acad\u00e9mico completar su matr\u00edcula despu\u00e9s de abrir su oferta de matr\u00edcula en l\u00ednea?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante en riesgo acad\u00e9mico necesita abrir su Oferta de Matr\u00edcula para completar las asignaturas a cursar durante el periodo que se inicia, seg\u00fan lo acordado con su tutor, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n relevante debe contener el listado total de alumnos y asignaturas que la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula env\u00eda a la ORCE?",
            "answer": "El listado total de alumnos y asignaturas que la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula env\u00eda a la ORCE debe contener la informaci\u00f3n de los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico y los que retornan de una Separaci\u00f3n Temporal, as\u00ed como las asignaturas en riesgo que deben ser matriculadas en el Grupo Cero. Este listado es crucial para la ejecuci\u00f3n de la Matr\u00edcula Grupo O y se realiza conforme a lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el tutor informar al Jefe de Tutor\u00eda sobre los alumnos y asignaturas en riesgo antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, el tutor debe informar al Jefe de Tutor\u00eda o a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula sobre los alumnos y asignaturas en riesgo, para su registro en el listado Grupo O, antes de la matr\u00edcula, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pueden solicitar los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico o los que retornan de una Separaci\u00f3n Temporal respecto a las asignaturas desaprobadas?",
            "answer": "Los estudiantes en Riesgo Acad\u00e9mico o los que retornan de una Separaci\u00f3n Temporal pueden solicitar matr\u00edcula en la secci\u00f3n de menor demanda del curso desaprobado por segunda o tercera vez, para asegurar su vacante. Esta solicitud se realiza en el marco del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible para un estudiante exonerarse de una asignatura electiva en riesgo para evitar el riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "S\u00ed, es posible para un estudiante exonerarse de una asignatura electiva en riesgo para evitar el riesgo acad\u00e9mico, ya que tiene la prerrogativa de solicitar anticipadamente la exoneraci\u00f3n de la misma, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n debe proporcionar la Oficina de Estad\u00edstica a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula y cu\u00e1ndo?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica debe proporcionar a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula la relaci\u00f3n de asignaturas con m\u00e1s de una secci\u00f3n, indicando las secciones con menor demanda en el ciclo precedente. Esta informaci\u00f3n se debe elevar al mismo tiempo de la elaboraci\u00f3n de horarios, como parte de las disposiciones del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante priorizar la aprobaci\u00f3n de asignaturas en riesgo al decidir su matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante debe priorizar la aprobaci\u00f3n de asignaturas en riesgo al decidir su matr\u00edcula, ya que la decisi\u00f3n de matr\u00edcula debe enfocarse en asegurar la aprobaci\u00f3n de estas asignaturas, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 implica para un estudiante el hecho de que las asignaturas matriculadas en turno cero no sean retirables de modo parcial?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, cuando un estudiante matricula asignaturas en el turno cero, no tiene la opci\u00f3n de retirar parcialmente dichas asignaturas. Esto significa que una vez que el estudiante se ha inscrito en estas asignaturas, est\u00e1 comprometido a cursarlas durante todo el periodo acad\u00e9mico sin la posibilidad de abandonar alguna de ellas de manera individual. Este reglamento busca asegurar que los estudiantes se enfoquen en aprobar las asignaturas que han desaprobado previamente, especialmente aquellas que han causado su situaci\u00f3n de Riesgo Acad\u00e9mico o su Separaci\u00f3n Temporal.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfExiste un grupo especial de matr\u00edcula para estudiantes que han desaprobado asignaturas dos o tres veces?",
            "answer": "S\u00ed, existe un grupo especial de matr\u00edcula denominado Grupo O (cero) de matr\u00edcula, que est\u00e1 integrado por las matr\u00edculas de ejecuci\u00f3n obligatoria para estudiantes que han desaprobado asignaturas dos o tres veces, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es la importancia de priorizar la matr\u00edcula en asignaturas en riesgo para un estudiante?",
            "answer": "La importancia de priorizar la matr\u00edcula en asignaturas en riesgo radica en la necesidad de concentrar esfuerzos y tiempo en asegurar la aprobaci\u00f3n de estas asignaturas, especialmente debido a la limitada disponibilidad de tiempo y atenci\u00f3n del estudiante. Priorizar estas asignaturas ayuda a evitar la acumulaci\u00f3n de desaprobaciones y posibles consecuencias acad\u00e9micas negativas, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe compara el listado de matr\u00edculas condicionadas con el listado del Grupo O despu\u00e9s de la Semana de verificaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, se compara el listado de matr\u00edculas condicionadas con el listado del Grupo O despu\u00e9s de la Semana de verificaci\u00f3n, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se espera de la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula tras recibir el listado de la Oficina de Estad\u00edstica al t\u00e9rmino de la Semana de verificaci\u00f3n de Matr\u00edcula?",
            "answer": "Una vez que la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda recibe el listado de la Oficina de Estad\u00edstica, se espera que realice una comparaci\u00f3n de este con el listado del Grupo O que fue previamente proporcionado por la Tutor\u00eda. Este proceso de comparaci\u00f3n es esencial para verificar que los alumnos retornantes de Separaci\u00f3n Temporal y aquellos en Riesgo Acad\u00e9mico est\u00e9n correctamente matriculados en las asignaturas que necesitan para superar su situaci\u00f3n acad\u00e9mica. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula se asegura de que la matr\u00edcula condicionada se haya registrado adecuadamente y de que los estudiantes est\u00e9n inscritos en las secciones de menor demanda de las asignaturas que han desaprobado dos o tres veces.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante que ha cumplido una Separaci\u00f3n Temporal matricularse en las asignaturas que causaron su separaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que ha cumplido una Separaci\u00f3n Temporal debe matricularse en las asignaturas que causaron su separaci\u00f3n, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta la demanda de matr\u00edcula en la disponibilidad de vacantes para los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "La demanda de matr\u00edcula puede afectar la disponibilidad de vacantes para los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico, ya que una alta demanda puede limitar las oportunidades de asegurar una vacante en las asignaturas necesarias. Por ello, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda permite a estos estudiantes solicitar matr\u00edcula segura para garantizar su lugar en las asignaturas en riesgo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante en riesgo acad\u00e9mico solicitar matr\u00edcula en la secci\u00f3n de menor demanda de un curso desaprobado?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante en riesgo acad\u00e9mico puede solicitar matr\u00edcula en la asignatura-secci\u00f3n de menor demanda del curso desaprobado por segunda o tercera vez, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben considerar los estudiantes al decidir su matr\u00edcula para asegurar la aprobaci\u00f3n de asignaturas en riesgo?",
            "answer": "Al decidir su matr\u00edcula, los estudiantes deben considerar la importancia de priorizar la aprobaci\u00f3n de las asignaturas en riesgo, asegurando vacante en la secci\u00f3n de menor demanda y enfocando sus esfuerzos en dichas asignaturas. Deben tener en cuenta la usualmente escasa disponibilidad de tiempo y atenci\u00f3n, y es recomendable una matr\u00edcula reducida que permita la concentraci\u00f3n de esfuerzos, tal como se recomienda en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se recomienda a un estudiante en Riesgo Acad\u00e9mico al momento de definir su matr\u00edcula?",
            "answer": "Se recomienda al estudiante en Riesgo Acad\u00e9mico que, al momento de definir su matr\u00edcula, priorice las asignaturas que ha desaprobado dos veces y considere si adicionar\u00e1 otras asignaturas a su matr\u00edcula. Debe enfocarse en asegurar la aprobaci\u00f3n de las asignaturas en riesgo y puede solicitar matr\u00edcula segura en caso de alta demanda, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 beneficio se le otorga a un estudiante que se reincorpora tras una Separaci\u00f3n Temporal en cuanto a la matr\u00edcula de asignaturas?",
            "answer": "A un estudiante que se reincorpora tras una Separaci\u00f3n Temporal se le otorga el beneficio de solicitar matr\u00edcula segura en las asignaturas que originaron la separaci\u00f3n, para evitar quedarse sin vacante debido a la demanda de matr\u00edcula. Este beneficio est\u00e1 contemplado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y tiene como objetivo facilitar la reincorporaci\u00f3n y asegurar la aprobaci\u00f3n de dichas asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 proceso sigue la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula con la n\u00f3mina de alumnos y asignaturas en riesgo?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula elabora el listado total de alumnos y asignaturas en riesgo y lo env\u00eda a la Oficina de Registro Central de Estudiantes (ORCE) dos d\u00edas antes del inicio de la matr\u00edcula ordinaria. Este proceso es parte del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y asegura que los estudiantes en riesgo tengan sus asignaturas registradas adecuadamente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que necesitan matricularse en asignaturas que han desaprobado dos o tres veces?",
            "answer": "Los estudiantes que necesitan matricularse en asignaturas que han desaprobado dos o tres veces deben participar en la Matr\u00edcula Condicionada, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Es obligatorio que asistan a su primera sesi\u00f3n de Tutor\u00eda para definir su matr\u00edcula condicionada, donde se establecer\u00e1n las asignaturas a cursar y se buscar\u00e1 asegurar la vacante en las mismas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Grupo Cero de matr\u00edcula y qui\u00e9nes lo integran?",
            "answer": "El Grupo Cero de matr\u00edcula, establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, es un grupo administrado por la Jefatura de Tutor\u00eda de cada Facultad que incluye las matr\u00edculas de ejecuci\u00f3n obligatoria para estudiantes que han desaprobado asignaturas dos o tres veces. Este grupo asegura que los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico y los que retornan de una Separaci\u00f3n Temporal puedan matricularse en las asignaturas necesarias.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene el tutor con respecto a los alumnos y asignaturas en riesgo?",
            "answer": "El tutor tiene la responsabilidad de entregar al Jefe de Tutor\u00eda o a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula la n\u00f3mina de alumnos y asignaturas en riesgo para su registro en el listado Grupo Cero. Esto debe hacerse a m\u00e1s tardar el \u00faltimo d\u00eda de la semana previa a la matr\u00edcula, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo3_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante solicitar autorizaci\u00f3n al Consejo de Facultad para cursar asignaturas en otra especialidad de la UNI?",
            "answer": "Si un estudiante desea cursar asignaturas en otra especialidad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, debe solicitar la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad con no menos de 60 d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula, indicando las razones que justifiquen cada una, para complementar la formaci\u00f3n en su propia especialidad, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si por razones de fuerza mayor necesita cambiar su horario de clases despu\u00e9s de la matr\u00edcula?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no especifica un procedimiento directo para cambios de horario despu\u00e9s de la matr\u00edcula por razones de fuerza mayor. Sin embargo, el estudiante deber\u00eda comunicarse con la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de su Facultad para explicar su situaci\u00f3n y buscar una soluci\u00f3n que se ajuste a las pol\u00edticas y procedimientos de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible solicitar Licencia de Estudios para evitar Retiro Definitivo?",
            "answer": "S\u00ed, es posible solicitar Licencia de Estudios por cada semestre que no se matricule, hasta un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, para evitar Retiro Definitivo, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento debe seguir un estudiante para cursar asignaturas electivas en otra especialidad de la UNI?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar, con no menos de sesenta d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula, la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad, indicando las razones que justifiquen su elecci\u00f3n para complementar su formaci\u00f3n en su propia especialidad. Tras la aprobaci\u00f3n de su Director de Escuela y del Decano, se elevar\u00e1 al Consejo de Facultad para su aprobaci\u00f3n final, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfUn estudiante puede solicitar Beca Internacional o cursar asignaturas por Convenio fuera de Lima o del pa\u00eds?",
            "answer": "Un estudiante puede solicitar acogerse a una Beca Internacional o cursar asignaturas por Convenio fuera de Lima o del pa\u00eds, tramitando con la anticipaci\u00f3n prevista en el respectivo convenio la aceptaci\u00f3n previa de su Director de Escuela y la autorizaci\u00f3n del Consejo de Facultad, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol juegan los Directores de Escuela en el proceso de asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y convalidaciones?",
            "answer": "Los Directores de Escuela en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen un papel importante en la asignaci\u00f3n de Plan de Estudios y en la disposici\u00f3n de convalidaciones para los estudiantes trasladados, ingresantes por modalidades especiales y reincorporados que lo requieran, trabajando en coordinaci\u00f3n con la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa ORCE debe proveer informaci\u00f3n estad\u00edstica despu\u00e9s del segundo d\u00eda \u00fatil del cierre de notas?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda est\u00e1 obligada a proporcionar informaci\u00f3n estad\u00edstica a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de cada Facultad a partir del segundo d\u00eda \u00fatil despu\u00e9s del cierre efectivo de notas, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se aplican para modificar las vacantes de las asignaturas-secci\u00f3n durante el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "Durante el proceso de matr\u00edcula, la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, en coordinaci\u00f3n con la ORCE, puede modificar las vacantes de las asignaturas-secci\u00f3n y de los turnos de matr\u00edcula bas\u00e1ndose en la cobertura de vacantes monitoreada por la Oficina de Estad\u00edstica y aplicando los criterios de modificaci\u00f3n previstos seg\u00fan el orden de matr\u00edcula y la demanda estudiantil.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe debe calcular la cantidad de vacantes por asignatura en funci\u00f3n de la capacidad de aulas y laboratorios?",
            "answer": "S\u00ed, la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula debe establecer la cantidad de vacantes por cada asignatura secci\u00f3n, considerando la capacidad de las aulas, laboratorios, talleres y la disponibilidad de docentes, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se convalidan las asignaturas cursadas en el extranjero o fuera de Lima?",
            "answer": "Las asignaturas cursadas en el extranjero o fuera de Lima por estudiantes de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se convalidan al concluir cada semestre de estudios, solicitando las convalidaciones pertinentes de las asignaturas del cuarto al noveno ciclo del plan de estudios, adjuntando la respectiva documentaci\u00f3n. Las notas se convalidan seg\u00fan su equivalencia a la escala vigesimal por la Escuela Profesional y se comunican a la ORCE.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEl Jefe de ORCE debe convocar una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n antes del proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "El Jefe de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) tiene la responsabilidad de convocar una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n con los Directores de Escuelas Profesionales y los responsables de las Oficinas de Estad\u00edstica con una anticipaci\u00f3n no menor de cinco d\u00edas \u00fatiles antes del inicio del proceso de matr\u00edcula, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea cursar asignaturas electivas en otra Facultad de la UNI?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad con la debida anticipaci\u00f3n y justificaci\u00f3n, y luego obtener la aprobaci\u00f3n del Decano de la Facultad de destino, siguiendo los procedimientos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa Oficina de Estad\u00edstica informa en tiempo real sobre la cobertura de vacantes?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica debe monitorear la cobertura de vacantes de las asignaturas-secci\u00f3n e informar en tiempo real a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula para la aplicaci\u00f3n de criterios de modificaci\u00f3n de vacantes y/o asignaturas secci\u00f3n o asignaturas-secci\u00f3n-sesi\u00f3n previstos, seg\u00fan lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para solicitar la modificaci\u00f3n de su matr\u00edcula si una asignatura electiva es cancelada?",
            "answer": "El estudiante podr\u00e1 solicitar la modificaci\u00f3n de su matr\u00edcula hasta el d\u00eda viernes de la primera semana de clases si la secci\u00f3n de una asignatura electiva es cancelada por no alcanzar el m\u00ednimo de estudiantes matriculados, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes pr\u00f3ximos a finalizar sus estudios tienen prioridad en la matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes que tienen la opci\u00f3n de finalizar sus estudios en el periodo acad\u00e9mico y les faltan 30 o menos cr\u00e9ditos para finalizar, tienen prioridad en su matr\u00edcula seg\u00fan la programaci\u00f3n de cada facultad. Pueden solicitar al Director de Escuela ser incluidos en el listado de Matr\u00edcula Preferencial hasta tres d\u00edas h\u00e1biles antes de la matr\u00edcula ordinaria, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea cursar asignaturas electivas en otra universidad que no sea la UNI?",
            "answer": "El estudiante debe planificar con anticipaci\u00f3n sus expectativas, incluyendo el centro de estudios, asignaturas de inter\u00e9s, calendarios y requisitos correspondientes. Si la universidad es parte de la Alianza Estrat\u00e9gica, deber\u00e1 seguir los plazos requeridos por dicho centro. Una vez tenga la autorizaci\u00f3n de su Consejo de Facultad y la argumentaci\u00f3n, presentar\u00e1 la solicitud al Decano de la Facultad de destino, siguiendo los procedimientos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula establece la cantidad de vacantes por asignatura?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula es la encargada de establecer la cantidad de vacantes por cada asignatura secci\u00f3n, tomando en cuenta la capacidad de las aulas y laboratorios, as\u00ed como la disponibilidad de docentes, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 funci\u00f3n tiene la Oficina de Estad\u00edstica durante el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "Durante el proceso de matr\u00edcula, la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda monitorea la cobertura de vacantes de las asignaturas-secci\u00f3n e informa en tiempo real a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, para que se apliquen los criterios de modificaci\u00f3n de vacantes y/o asignaturas secci\u00f3n o asignaturas-secci\u00f3n-sesi\u00f3n seg\u00fan sea necesario.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe pueden convalidar asignaturas cursadas en el extranjero solo del cuarto al noveno ciclo?",
            "answer": "Las convalidaciones de asignaturas cursadas en el extranjero se pueden solicitar \u00fanicamente para aquellas pertenecientes del cuarto ciclo al noveno ciclo del plan de estudios, adjuntando la respectiva documentaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si se encuentra en su \u00faltimo periodo acad\u00e9mico y necesita prioridad en la matr\u00edcula?",
            "answer": "El estudiante que se encuentra en su \u00faltimo periodo acad\u00e9mico y necesita prioridad en la matr\u00edcula debe solicitar al Director de Escuela, hasta tres d\u00edas h\u00e1biles antes de la matr\u00edcula ordinaria, ser incluido en el listado de Matr\u00edcula Preferencial, de acuerdo con lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula verifica que no haya cruces de horarios en el mismo ciclo?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula tiene la responsabilidad de reajustar y consolidar los horarios para cada periodo acad\u00e9mico, asegur\u00e1ndose de que no existan cruces de horarios en el mismo ciclo, y en lo posible, evitar cruces excluyentes con ciclos anteriores y posteriores, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer el Director de Escuela Profesional con los horarios de clases y las vacantes antes de que comience el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "Antes de que comience el proceso de matr\u00edcula, el Director de Escuela Profesional de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe presentar ante el Consejo de Facultad, para su aprobaci\u00f3n, los horarios de clases y las vacantes para las asignaturas-secci\u00f3n programadas, as\u00ed como los criterios para su modificaci\u00f3n si fuera necesario. Posteriormente, debe establecer, en coordinaci\u00f3n con la ORCE, los turnos de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes con menos de 30 cr\u00e9ditos para finalizar sus estudios pueden solicitar Matr\u00edcula Preferencial?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que tienen 30 o menos cr\u00e9ditos para finalizar sus estudios pueden solicitar Matr\u00edcula Preferencial, siguiendo el procedimiento y los plazos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para actualizar su Plan de Estudios si hay un retraso en su avance acad\u00e9mico?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar a la Escuela Profesional correspondiente, con diez d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula, la actualizaci\u00f3n de su Plan de Estudios. El Director de Escuela tambi\u00e9n puede ordenar esta actualizaci\u00f3n de oficio, en cumplimiento de las normas institucionales, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa ORCE proporciona informaci\u00f3n estad\u00edstica sobre los estudiantes que han aprobado y desaprobado?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe proveer a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de cada Facultad informaci\u00f3n estad\u00edstica referente a los estudiantes que han aprobado y desaprobado una asignatura en el periodo acad\u00e9mico anterior, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea cursar asignaturas electivas en otra universidad parte de la Alianza Estrat\u00e9gica?",
            "answer": "El estudiante debe seguir el mismo procedimiento que si deseara cursar asignaturas en una universidad que no sea parte de la UNI, planificando con la anticipaci\u00f3n requerida por el centro de estudios de la Alianza Estrat\u00e9gica, obteniendo la autorizaci\u00f3n de su Consejo de Facultad y presentando la solicitud al Decano de la Facultad de destino, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe deben presentar las ofertas de asignaturas tres semanas antes de concluir el ciclo anterior?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, cada Departamento Acad\u00e9mico debe presentar su oferta de asignaturas, docentes y horarios a m\u00e1s tardar tres semanas antes de concluir el ciclo semestral anterior.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se asegura que las asignaturas con dos o m\u00e1s secciones no est\u00e9n a cargo de un mismo docente?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que las asignaturas con dos o m\u00e1s secciones no pueden estar a cargo de un mismo docente, con excepciones espec\u00edficas como el retiro de un docente por fuerza mayor o cuando un docente tiene a cargo las horas de teor\u00eda y otro las horas de pr\u00e1ctica.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar un cambio de Plan de Estudios con 10 d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la matr\u00edcula?",
            "answer": "Un estudiante puede solicitar un cambio de Plan de Estudios con 10 d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula, y la Escuela Profesional correspondiente proceder\u00e1 con la actualizaci\u00f3n, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja la matr\u00edcula de asignaturas obligatorias con secci\u00f3n \u00fanica?",
            "answer": "Las asignaturas obligatorias con secci\u00f3n \u00fanica no ser\u00e1n canceladas independientemente del n\u00famero de alumnos matriculados, asegurando que todos los estudiantes puedan cursar las asignaturas requeridas para su formaci\u00f3n, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes que retornan de suspensi\u00f3n pueden evitar la matr\u00edcula obligatoria presentando una solicitud?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que retornan de suspensi\u00f3n tienen la posibilidad de evitar la matr\u00edcula obligatoria presentando una solicitud de exoneraci\u00f3n ante su Decano, con la debida anticipaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esta solicitud es aplicable siempre y cuando la asignatura por la cual se suspendi\u00f3 ya no forme parte del plan de estudios debido a un cambio en el mismo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios debe seguir la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula al ajustar los horarios para cada periodo acad\u00e9mico?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe seguir criterios que eviten cruces de horarios en el mismo ciclo y, en lo posible, sin cruces excluyentes con ciclos anteriores y posteriores al ajustar los horarios para cada periodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe cancelar\u00e1 una secci\u00f3n de asignatura electiva si hay menos de seis estudiantes matriculados?",
            "answer": "S\u00ed, se cancelar\u00e1 la secci\u00f3n de una asignatura electiva si el n\u00famero de estudiantes matriculados es menor a seis, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. En tal caso, se permitir\u00e1 la modificaci\u00f3n de matr\u00edcula del estudiante hasta el d\u00eda viernes de la primera semana de clases.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para convalidar asignaturas cursadas bajo una Beca Internacional o por Convenio?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar las convalidaciones pertinentes de las asignaturas cursadas, adjuntando la documentaci\u00f3n correspondiente, y las notas ser\u00e1n convalidadas seg\u00fan su equivalencia a la escala vigesimal por la Escuela Profesional y comunicadas a la ORCE, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes pueden presentar una solicitud de exoneraci\u00f3n con 10 d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes pueden presentar una solicitud de exoneraci\u00f3n con 10 d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula, para evitar la matr\u00edcula obligatoria en ciertos casos, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea cursar asignaturas en una universidad de la Alianza Estrat\u00e9gica?",
            "answer": "El estudiante debe planificar con la anticipaci\u00f3n requerida por el centro de estudios de la Alianza Estrat\u00e9gica, obtener la autorizaci\u00f3n de su Consejo de Facultad y presentar la solicitud al Decano de la Facultad de destino. Las asignaturas aprobadas ser\u00e1n registradas cuando presente el respectivo Certificado de estudios, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes pueden solicitar Licencia de Estudios por un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes pueden solicitar Licencia de Estudios por un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, especialmente en casos de becas internacionales o estudios por convenio fuera de Lima o del pa\u00eds, para evitar el Retiro Definitivo, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para solicitar una Licencia de Estudios al cursar asignaturas por Convenio fuera de Lima o del pa\u00eds?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar la Licencia de Estudios por cada semestre que no se matricule, hasta un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, para evitar un Retiro Definitivo. Esto debe hacerse con la anticipaci\u00f3n prevista en el respectivo convenio y tras obtener la aceptaci\u00f3n previa de su Director de Escuela y la autorizaci\u00f3n del Consejo de Facultad, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes deben presentar el Certificado de estudios para registrar asignaturas aprobadas en la Alianza Estrat\u00e9gica?",
            "answer": "Los estudiantes que cursen asignaturas en una universidad de la Alianza Estrat\u00e9gica deben presentar el Certificado de estudios correspondiente para que las asignaturas aprobadas sean registradas, conforme a lo indicado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas electivas que no alcanzan el m\u00ednimo de estudiantes matriculados?",
            "answer": "La secci\u00f3n de una asignatura electiva ser\u00e1 cancelada si el n\u00famero de estudiantes matriculados es menor a seis. En tal caso, se aceptar\u00e1 la modificaci\u00f3n de matr\u00edcula del estudiante hasta el d\u00eda viernes de la primera semana de clases, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos Directores de Escuela asignan Plan de Estudios a los estudiantes trasladados?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, en coordinaci\u00f3n con los Directores de Escuela, es la encargada de asignar Plan de Estudios y realizar las convalidaciones a los estudiantes trasladados, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desea cursar asignaturas electivas en otra Escuela Profesional de la UNI?",
            "answer": "El estudiante debe seguir un procedimiento similar al descrito para cursar asignaturas electivas en otra especialidad de la UNI, solicitando la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad con la debida anticipaci\u00f3n y justificaci\u00f3n, y luego obtener la aprobaci\u00f3n del Decano de la Facultad de destino, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEl Decano de la Facultad de destino tiene 15 d\u00edas \u00fatiles para aprobar la solicitud de un estudiante de otra Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, el Decano de la Facultad de destino dispone de 15 d\u00edas \u00fatiles para aprobar la solicitud de un estudiante de otra Facultad, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esta aprobaci\u00f3n debe darse dentro del marco de tiempo mencionado para que el estudiante pueda proceder con su matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos debe seguir un estudiante para solicitar una Beca Internacional o cursar asignaturas por Convenio?",
            "answer": "El estudiante debe tramitar con la anticipaci\u00f3n prevista en el respectivo convenio, la aceptaci\u00f3n previa de su Director de Escuela y la autorizaci\u00f3n del Consejo de Facultad. Adem\u00e1s, debe solicitar una Licencia de Estudios por cada semestre que no se matricule, para evitar un Retiro Definitivo, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes deben registrar su matr\u00edcula en el plan de estudios asignado por la Escuela Profesional?",
            "answer": "Los estudiantes deben registrar su matr\u00edcula en el plan de estudios que les ha sido asignado por la Escuela Profesional, y en caso de necesitar un cambio de plan de estudios, deben seguir el procedimiento establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfBajo qu\u00e9 circunstancias se puede cancelar la secci\u00f3n de una asignatura electiva?",
            "answer": "La secci\u00f3n de una asignatura electiva en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede ser cancelada si el n\u00famero de estudiantes matriculados es menor a seis. En tal caso, se permitir\u00e1 la modificaci\u00f3n de matr\u00edcula del estudiante hasta el d\u00eda viernes de la primera semana de clases.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfCada estudiante de pregrado debe estar registrado en un \u00fanico plan de estudios?",
            "answer": "Cada estudiante de pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe estar registrado y matriculado en un \u00fanico plan de estudios, tal como lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para reincorporarse a la UNI despu\u00e9s de estudiar en el extranjero o en otra ciudad?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar las convalidaciones pertinentes de las asignaturas cursadas, \u00fanicamente del cuarto al noveno ciclo del plan de estudios, adjuntando la documentaci\u00f3n correspondiente. A su retorno, deber\u00e1 reincorporarse para continuar con la matr\u00edcula de sus asignaturas pendientes, y las notas ser\u00e1n convalidadas seg\u00fan su equivalencia a la escala vigesimal por la Escuela Profesional y comunicadas a la ORCE, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula es responsable de organizar los horarios de clases?",
            "answer": "S\u00ed, la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es responsable de organizar, elaborar y presentar los horarios de clases. Esta comisi\u00f3n trabaja en coordinaci\u00f3n con los Departamentos Acad\u00e9micos y la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la UNI para ejecutar y supervisar el proceso de matr\u00edcula, lo que incluye la organizaci\u00f3n de los horarios.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se determina la cantidad de vacantes por cada asignatura secci\u00f3n?",
            "answer": "La cantidad de vacantes por cada asignatura secci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se determina considerando la capacidad de las aulas, laboratorios, talleres y la disponibilidad de docentes. La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula planifica la cantidad de secciones por asignatura bas\u00e1ndose en la informaci\u00f3n procesada y proporcionada por la ORCE-UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes deben solicitar con 60 d\u00edas de anticipaci\u00f3n la autorizaci\u00f3n para cursar asignaturas en otra especialidad de la UNI?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que deseen cursar asignaturas en otra especialidad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben solicitar la autorizaci\u00f3n con no menos de sesenta d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 privilegio tienen los estudiantes que est\u00e1n cerca de finalizar sus estudios en t\u00e9rminos de matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que est\u00e1n cerca de finalizar sus estudios (les faltan 30 o menos cr\u00e9ditos para finalizar) tienen prioridad en su matr\u00edcula seg\u00fan la programaci\u00f3n de cada facultad. Pueden solicitar al Director de Escuela, hasta tres d\u00edas h\u00e1biles antes de la matr\u00edcula ordinaria, ser incluidos en el listado de Matr\u00edcula Preferencial.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario planificar con un semestre de anticipaci\u00f3n para cursar asignaturas electivas en otra Escuela Profesional?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que el estudiante planifique con no menos de un semestre de anticipaci\u00f3n si desea cursar asignaturas electivas en otra Escuela Profesional, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n estad\u00edstica proporciona la ORCE a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula y para qu\u00e9 se utiliza?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la UNI proporciona a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula informaci\u00f3n estad\u00edstica sobre los estudiantes que han aprobado y desaprobado una asignatura en el periodo acad\u00e9mico anterior. Esta informaci\u00f3n se utiliza para confirmar o modificar las vacantes disponibles para las asignaturas en el siguiente periodo acad\u00e9mico, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLas notas de asignaturas cursadas en el extranjero se convalidan seg\u00fan la escala vigesimal?",
            "answer": "Las notas de las asignaturas cursadas en el extranjero se convalidan de acuerdo con su equivalencia a la escala vigesimal, tal como lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si desea tomar una asignatura electiva con menos de seis estudiantes matriculados?",
            "answer": "Si un estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda desea tomar una asignatura electiva con menos de seis estudiantes matriculados, y la secci\u00f3n es cancelada, debe modificar su matr\u00edcula hasta el d\u00eda viernes de la primera semana de clases, seg\u00fan lo establecido en el reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa autorizaci\u00f3n de la Facultad de destino debe obtenerse antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "La autorizaci\u00f3n de la Facultad de destino debe obtenerse antes de la matr\u00edcula a solicitar, y el registro de notas ser\u00e1 autom\u00e1tico como de Asignatura Extracurricular, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja la situaci\u00f3n de un docente que debe retirarse de una secci\u00f3n por fuerza mayor?",
            "answer": "En caso de que un docente deba retirarse de una secci\u00f3n por fuerza mayor, se permite que otro docente asuma la responsabilidad de esa secci\u00f3n, incluso si ya est\u00e1 a cargo de otra, para garantizar la continuidad de la ense\u00f1anza. Esto es una excepci\u00f3n a la regla general que establece que las asignaturas con dos o m\u00e1s secciones no deben estar a cargo de un mismo docente, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEl Director de Escuela Profesional presenta los horarios de clases ante el Consejo de Facultad?",
            "answer": "S\u00ed, el Director de Escuela Profesional debe presentar ante el Consejo de Facultad, para su aprobaci\u00f3n, los horarios de clases y las vacantes para las asignaturas-secci\u00f3n programadas, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se asegura que no haya cruces de horarios en las asignaturas de un mismo ciclo?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad, en coordinaci\u00f3n con los Departamentos Acad\u00e9micos, es responsable de organizar y consolidar los horarios para cada periodo acad\u00e9mico, asegur\u00e1ndose de que no haya cruces de horarios en las asignaturas del mismo ciclo y, en lo posible, sin cruces excluyentes con ciclos anteriores y posteriores, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes con asignaturas electivas desaprobadas por segunda vez solicitar exoneraci\u00f3n de matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes con asignaturas electivas desaprobadas por segunda vez, o que retornen de suspensi\u00f3n, pueden presentar la solicitud de exoneraci\u00f3n ante su Decano con 10 d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula para evitar la matr\u00edcula obligatoria, siempre que por cambio de su Plan de Estudios, esa asignatura ya no forme parte del mismo, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante si necesita cambiar de Plan de Estudios?",
            "answer": "Si un estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda necesita cambiar de Plan de Estudios, debe solicitarlo a la Escuela Profesional correspondiente con 10 d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula para que se proceda con la actualizaci\u00f3n. El Director de Escuela tambi\u00e9n puede ordenar esta actualizaci\u00f3n masiva de oficio, en cumplimiento de las normas institucionales.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos Directores de Escuela Profesional son responsables de establecer los turnos de matr\u00edcula?",
            "answer": "Los Directores de Escuela Profesional, en coordinaci\u00f3n con la ORCE de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, son responsables de establecer los turnos de matr\u00edcula, de acuerdo con lo que se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para evitar el Retiro Definitivo si se acoge a una Beca Internacional o cursa asignaturas por Convenio?",
            "answer": "Para evitar el Retiro Definitivo al acogerse a una Beca Internacional o cursar asignaturas por Convenio, el estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe solicitar Licencia de Estudios por cada semestre que no se matricule, hasta un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, como parte del proceso de tramitaci\u00f3n de la beca o convenio.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula autoriza y registra la variaci\u00f3n de las vacantes de las asignaturas?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula es la entidad encargada de autorizar y registrar cualquier variaci\u00f3n en las vacantes de las asignaturas, en coordinaci\u00f3n con la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se estructura la organizaci\u00f3n de la matr\u00edcula y programaci\u00f3n de asignaturas en la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "La organizaci\u00f3n de la matr\u00edcula y programaci\u00f3n de asignaturas en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se estructura en base a asignaturas-secci\u00f3n y asignatura-secci\u00f3n-sesi\u00f3n, donde las sesiones se programan en aulas, laboratorios o talleres en horarios determinados. Los Departamentos Acad\u00e9micos presentan su oferta de asignaturas y horarios, y la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula ajusta y consolida los horarios para cada periodo acad\u00e9mico, asegurando que no haya cruces de horarios dentro del mismo ciclo y, en lo posible, con ciclos adyacentes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfUn mismo docente puede estar a cargo de dos secciones de una asignatura por fuerza mayor?",
            "answer": "Un mismo docente no puede estar a cargo de dos o m\u00e1s secciones de una asignatura, salvo en casos excepcionales como el retiro de un docente por fuerza mayor o cuando un docente tenga a cargo las horas de teor\u00eda y otro las horas de pr\u00e1ctica, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes con asignaturas electivas desaprobadas por segunda vez para evitar la matr\u00edcula obligatoria?",
            "answer": "Los estudiantes de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda con asignaturas electivas desaprobadas por segunda vez, o que retornen de suspensi\u00f3n, pueden presentar una solicitud de exoneraci\u00f3n ante su Decano con 10 d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula para evitar la matr\u00edcula obligatoria, a menos que por cambio de su Plan de Estudios, esa asignatura ya no forme parte del mismo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos profesores a tiempo completo deben dictar clases al menos tres d\u00edas a la semana?",
            "answer": "S\u00ed, los profesores a tiempo completo en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben dictar clases de lunes a viernes y su carga horaria debe estar distribuida en al menos tres d\u00edas, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 entidad es responsable de organizar y supervisar el proceso de matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "La entidad responsable de organizar y supervisar el proceso de matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad, la cual trabaja en coordinaci\u00f3n con los Departamentos Acad\u00e9micos y la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula supervisa el proceso de matr\u00edcula en coordinaci\u00f3n con la ORCE UNI?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula, en coordinaci\u00f3n con la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, supervisa el proceso de matr\u00edcula, tal como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas obligatorias con secci\u00f3n \u00fanica en t\u00e9rminos de cancelaci\u00f3n?",
            "answer": "Las asignaturas obligatorias con secci\u00f3n \u00fanica en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no ser\u00e1n canceladas independientemente del n\u00famero de alumnos matriculados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLas asignaturas aprobadas en la Alianza Estrat\u00e9gica se registran autom\u00e1ticamente como Asignatura Extracurricular?",
            "answer": "Las asignaturas aprobadas por un estudiante en una universidad de la Alianza Estrat\u00e9gica ser\u00e1n registradas cuando presente el respectivo Certificado de estudios, y el registro de notas ser\u00e1 autom\u00e1tico como de Asignatura Extracurricular, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 proceso debe seguir un estudiante para cursar asignaturas en una universidad de la Alianza Estrat\u00e9gica?",
            "answer": "Un estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que desee cursar asignaturas en una universidad de la Alianza Estrat\u00e9gica debe planificar con anticipaci\u00f3n y seguir los requisitos establecidos por el centro de estudios de destino. Deber\u00e1 solicitar la autorizaci\u00f3n de su Consejo de Facultad y, con la aprobaci\u00f3n, presentar la solicitud al Decano de la Facultad de destino. Las asignaturas aprobadas ser\u00e1n registradas al presentar el respectivo Certificado de estudios.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante reincorporarse a la UNI tras estudiar en el extranjero para continuar con sus asignaturas pendientes?",
            "answer": "Tras estudiar en el extranjero, un estudiante debe reincorporarse a la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda para continuar con la matr\u00edcula de sus asignaturas pendientes, y las notas ser\u00e1n convalidadas seg\u00fan su equivalencia a la escala vigesimal por la Escuela Profesional y comunicadas a la ORCE, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo debe un estudiante proceder si desea cursar asignaturas electivas en otra Escuela Profesional?",
            "answer": "Un estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que desee cursar asignaturas electivas en otra Escuela Profesional debe planificar con al menos un semestre de anticipaci\u00f3n sus expectativas y solicitar la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad con no menos de 60 d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula. Tras la aprobaci\u00f3n de su Director de Escuela y del Decano, presentar\u00e1 la solicitud al Decano de la Facultad de destino para su aprobaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un docente tener a cargo las horas de teor\u00eda y otro las horas de pr\u00e1ctica de la misma asignatura?",
            "answer": "S\u00ed, es posible que un docente tenga a cargo las horas de teor\u00eda y otro las horas de pr\u00e1ctica de la misma asignatura, como se permite en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tiene un estudiante si desea exonerarse de una asignatura electiva desaprobada por segunda vez?",
            "answer": "El estudiante puede presentar una solicitud de exoneraci\u00f3n ante su Decano, con diez d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula, para evitar la matr\u00edcula obligatoria en la asignatura electiva desaprobada por segunda vez, siempre y cuando no sea parte de su nuevo Plan de Estudios debido a un cambio, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLos estudiantes pueden cursar hasta doce cr\u00e9ditos en otra Escuela Profesional?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes pueden cursar hasta doce cr\u00e9ditos en otra Escuela Profesional, siempre y cuando planifiquen con la debida anticipaci\u00f3n y sigan el procedimiento establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, que incluye la obtenci\u00f3n de las autorizaciones necesarias de los Consejos de Facultad tanto de origen como de destino.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben tener en cuenta los Departamentos Acad\u00e9micos al presentar su oferta de asignaturas?",
            "answer": "Al presentar su oferta de asignaturas, los Departamentos Acad\u00e9micos de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben considerar que los profesores a tiempo completo dicten clases de lunes a viernes, distribuyendo su carga horaria en al menos tres d\u00edas, y que los horarios del ciclo previo sirven como propuesta inicial para el siguiente, solicitando cambios de horarios en la menor medida posible.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para obtener la aprobaci\u00f3n de cursar asignaturas en otra especialidad de la UNI?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad con la debida anticipaci\u00f3n y justificaci\u00f3n, y luego obtener la aprobaci\u00f3n del Decano de la Facultad de destino, siguiendo los procedimientos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para cambiar de Plan de Estudios debido a una norma acad\u00e9mica de la Facultad?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar el cambio de Plan de Estudios a la Escuela Profesional correspondiente, con diez d\u00edas h\u00e1biles de anticipaci\u00f3n a la semana de Matr\u00edcula, para que se proceda con la actualizaci\u00f3n, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo debe un estudiante tramitar una Beca Internacional o cursar asignaturas por Convenio fuera de Lima o del pa\u00eds?",
            "answer": "Para tramitar una Beca Internacional o cursar asignaturas por Convenio fuera de Lima o del pa\u00eds, el estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe obtener la aceptaci\u00f3n previa de su Director de Escuela y la autorizaci\u00f3n del Consejo de Facultad con la anticipaci\u00f3n prevista en el respectivo convenio. Adem\u00e1s, debe solicitar Licencia de Estudios por cada semestre que no se matricule, hasta un m\u00e1ximo de tres a\u00f1os, para evitar el Retiro Definitivo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCon qu\u00e9 anticipaci\u00f3n debe convocar el Jefe de ORCE una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n antes del proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "El Jefe de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe convocar una reuni\u00f3n de coordinaci\u00f3n con los Directores de Escuelas Profesionales y los responsables de las Oficinas de Estad\u00edstica con una anticipaci\u00f3n no menor de cinco d\u00edas \u00fatiles antes del inicio del proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para convalidar asignaturas cursadas en otra universidad?",
            "answer": "El estudiante debe presentar una solicitud de convalidaci\u00f3n a su Escuela Profesional, adjuntando la documentaci\u00f3n pertinente que demuestre la equivalencia de las asignaturas cursadas en otra universidad con las del plan de estudios de la UNI. La Escuela Profesional evaluar\u00e1 la solicitud y comunicar\u00e1 las notas convalidadas a la ORCE, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n utiliza la ORCE para ayudar a calcular las vacantes por asignatura?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proporciona informaci\u00f3n estad\u00edstica sobre los estudiantes que han aprobado y desaprobado una asignatura en el periodo acad\u00e9mico anterior, lo cual ayuda a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula a confirmar o modificar las vacantes por asignatura.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 debe hacer un estudiante para incluirse en el listado de Matr\u00edcula Preferencial?",
            "answer": "El estudiante debe solicitar al Director de Escuela, hasta tres d\u00edas h\u00e1biles antes de la matr\u00edcula ordinaria, ser incluido en el listado de Matr\u00edcula Preferencial, especialmente si est\u00e1 en su \u00faltimo periodo acad\u00e9mico y le faltan 30 o menos cr\u00e9ditos para finalizar sus estudios, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es la carga horaria m\u00ednima que deben cumplir los profesores a tiempo completo?",
            "answer": "Los profesores a tiempo completo en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben dictar clases de lunes a viernes, asegurando que su carga horaria est\u00e9 distribuida en al menos tres d\u00edas de la semana.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos debe seguir un estudiante para obtener la autorizaci\u00f3n de cursar asignaturas en una especialidad diferente dentro de la UNI?",
            "answer": "Para obtener la autorizaci\u00f3n de cursar asignaturas en una especialidad diferente dentro de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe solicitar la autorizaci\u00f3n a su Consejo de Facultad con no menos de 60 d\u00edas de anticipaci\u00f3n a la semana de matr\u00edcula, indicando las razones que justifiquen su elecci\u00f3n. Tras la aprobaci\u00f3n de su Director de Escuela y del Decano, presentar\u00e1 la solicitud al Decano de la Facultad de destino para su aprobaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 acciones debe tomar un estudiante al regresar de estudios en el extranjero o de otra ciudad para continuar con su matr\u00edcula?",
            "answer": "Al regresar de estudios en el extranjero o de otra ciudad, el estudiante de la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe reincorporarse para continuar con la matr\u00edcula de sus asignaturas pendientes y solicitar las convalidaciones pertinentes de las asignaturas cursadas, adjuntando la documentaci\u00f3n necesaria.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo4_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfNecesitan los estudiantes que se reincorporan haber solicitado su reincorporaci\u00f3n con anticipaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que se reincorporan deben haber solicitado su reincorporaci\u00f3n con anticipaci\u00f3n, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otra especialidad?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otra especialidad en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben primero realizar su matr\u00edcula ordinaria y reservar cr\u00e9ditos para esas asignaturas adicionales, las cuales se registrar\u00e1n mediante oficio ante la ORCE, tal y como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que los estudiantes que hayan solicitado retiro total en alg\u00fan periodo anterior soliciten reincorporaci\u00f3n para matricularse?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que los estudiantes que hayan solicitado retiro total en alg\u00fan periodo anterior deben solicitar su reincorporaci\u00f3n antes de poder matricularse nuevamente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEs necesario haber participado en el \u00faltimo proceso electoral para matricularse?",
            "answer": "No es necesario haber participado en el \u00faltimo proceso electoral para matricularse, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Sin embargo, esto no exime al estudiante de la multa correspondiente por no haber participado en dicho proceso electoral.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben los estudiantes seleccionar primero las asignaturas obligatorias y de menor ciclo en su matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes deben seleccionar primero las asignaturas obligatorias y de menor ciclo en su matr\u00edcula, seg\u00fan el procedimiento establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se realiza la matr\u00edcula para los estudiantes que est\u00e1n en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "La matr\u00edcula para los estudiantes que est\u00e1n en riesgo acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se realiza con la asesor\u00eda, supervisi\u00f3n y confirmaci\u00f3n de la Facultad, y con la dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y obligatoria. La tutor\u00eda puede disponer la matr\u00edcula anticipada de las asignaturas en riesgo en la secci\u00f3n de menor demanda, y la Oficina de Tutor\u00eda o la Direcci\u00f3n de Escuela consolidar\u00e1 el listado de matr\u00edcula de asignaturas en riesgo y lo enviar\u00e1 a la ORCE con no menos de un d\u00eda \u00fatil antes del inicio de la matr\u00edcula, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe otorga un certificado de capacitaci\u00f3n a la aprobaci\u00f3n de asignaturas como estudiante libre?",
            "answer": "S\u00ed, a los estudiantes que aprueben asignaturas como estudiantes libres se les podr\u00e1 otorgar un certificado de capacitaci\u00f3n expedido por la Facultad, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no realiza el pago por concepto de Autoseguro M\u00e9dico?",
            "answer": "Si un estudiante no realiza el pago por concepto de Autoseguro M\u00e9dico, debe presentar el recibo de pago por correo o de forma f\u00edsica para cumplir con uno de los requisitos de matr\u00edcula establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. De lo contrario, no podr\u00e1 completar el proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un apoderado realizar la matr\u00edcula en caso de impedimento del estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, en casos especiales y con un impedimento de fuerza mayor debidamente sustentado, un estudiante puede solicitar la matr\u00edcula por medio de un apoderado, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de ciclos menores o en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de ciclos menores o que est\u00e9n en riesgo acad\u00e9mico deben coordinar con su respectivo tutor, quien autorizar\u00e1 la activaci\u00f3n de su c\u00f3digo y supervisar\u00e1 el respectivo Reporte de Matr\u00edcula. Esto se encuentra detallado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la tutor\u00eda disponer la matr\u00edcula anticipada de asignaturas en riesgo?",
            "answer": "S\u00ed, la tutor\u00eda puede disponer la matr\u00edcula anticipada de asignaturas en riesgo, en la secci\u00f3n de menor demanda, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de asesoramiento reciben los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico durante el proceso de matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda reciben una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y obligatoria durante el proceso de matr\u00edcula, la cual es asesorada, supervisada y confirmada por la Facultad. La tutor\u00eda puede disponer la matr\u00edcula anticipada de las asignaturas en riesgo en la secci\u00f3n de menor demanda, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe exigen todas las deudas pendientes al finalizar los estudios antes de obtener el grado de bachiller?",
            "answer": "S\u00ed, todas las deudas pendientes del estudiante ser\u00e1n exigidas al finalizar sus estudios e iniciar el tr\u00e1mite para obtener el grado de bachiller, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no imprime, remite o archiva el Reporte de Matr\u00edcula proporcionado por el sistema?",
            "answer": "Si un estudiante no imprime, remite o archiva el Reporte de Matr\u00edcula proporcionado por el sistema, no tendr\u00e1 un registro f\u00edsico o digital de las asignaturas en las que se ha matriculado, lo cual es un paso importante en el proceso de matr\u00edcula seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto podr\u00eda afectar la verificaci\u00f3n de su matr\u00edcula y la resoluci\u00f3n de posibles discrepancias.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite la matr\u00edcula en asignaturas si existen cruces entre los horarios de pr\u00e1cticas o laboratorios de dos asignaturas-secci\u00f3n?",
            "answer": "No se permite, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, a menos que se trate de una excepci\u00f3n que acepte cruces de hasta dos horas entre los horarios de pr\u00e1cticas o laboratorios de dos asignaturas-secci\u00f3n.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1ndo puede un estudiante matricularse en asignaturas electivas?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede matricularse en asignaturas electivas una vez que haya aprobado los cinco primeros ciclos de su Plan de Estudios o un n\u00famero de cr\u00e9ditos equivalente a estos, siempre y cuando cumpla con el prerrequisito, que puede ser una determinada cantidad de cr\u00e9ditos aprobados acumulados, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe aceptan cruces de horarios de teor\u00eda con pr\u00e1ctica o laboratorios por m\u00e1s de dos horas?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda solo acepta cruces de horarios de teor\u00eda con pr\u00e1ctica o laboratorios hasta un m\u00e1ximo de dos horas, no necesariamente consecutivas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que hayan aprobado los cinco primeros ciclos de su Plan de Estudios para matricularse en electivas?",
            "answer": "Los estudiantes que hayan aprobado los cinco primeros ciclos de su Plan de Estudios, o un n\u00famero de cr\u00e9ditos equivalente a estos, pueden matricularse en asignaturas electivas siempre que cumplan con los prerrequisitos establecidos. Esto se encuentra detallado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario haber tramitado la Constancia de Egresado para inscribirse como estudiante libre?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, para inscribirse como estudiante libre es necesario haber tramitado la Constancia de Egresado o estar en la condici\u00f3n de \"Curr\u00edculo Completo\".\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de cruces de horarios son aceptables durante la matr\u00edcula y en qu\u00e9 condiciones?",
            "answer": "Durante la matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se aceptan ciertos cruces de horarios bajo condiciones espec\u00edficas: hasta cuatro horas de cruces de horarios de solo teor\u00eda con teor\u00eda de dos asignaturas-secci\u00f3n, hasta dos horas de cruces de horario de teor\u00eda con horarios de pr\u00e1ctica o laboratorios, y hasta dos horas de cruces de horarios de teor\u00eda con horarios de pr\u00e1ctica o laboratorios y hasta dos horas de cruces de horarios de solo teor\u00eda con teor\u00eda, siendo las horas no necesariamente consecutivas, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs requisito haber participado en el \u00faltimo proceso electoral para matricularse?",
            "answer": "No es necesario que los estudiantes hayan participado en el \u00faltimo proceso electoral para matricularse, aunque esto no los exime de la multa correspondiente, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas con prerrequisitos no aprobados?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas con prerrequisitos no aprobados deben primero aprobar dichos prerrequisitos antes de poder matricularse en las asignaturas subsiguientes, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible solicitar facilidades de pago para deudas econ\u00f3micas antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, es posible solicitar facilidades de pago para deudas econ\u00f3micas antes de la matr\u00edcula, con al menos diez d\u00edas \u00fatiles de anticipaci\u00f3n, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desaprueba una asignatura con prerrequisito?",
            "answer": "Si un estudiante desaprueba una asignatura con prerrequisito, no podr\u00e1 matricularse en asignaturas que requieran como prerrequisito la asignatura desaprobada hasta que la apruebe. Esto se basa en las condiciones de matr\u00edcula establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible matricularse en una asignatura sin haber aprobado su prerrequisito?",
            "answer": "No, la matr\u00edcula en una asignatura solo procede si el prerrequisito de la asignatura ha sido aprobado, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no confirma su matr\u00edcula en las asignaturas seleccionadas dentro del plazo establecido?",
            "answer": "Si un estudiante no confirma su matr\u00edcula en las asignaturas seleccionadas dentro del plazo establecido, su matr\u00edcula no ser\u00e1 procesada, ya que la confirmaci\u00f3n es un paso esencial en el procedimiento de matr\u00edcula descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs gratuita la ense\u00f1anza de pregrado para la primera carrera profesional?",
            "answer": "S\u00ed, la ense\u00f1anza de pregrado es gratuita para la primera carrera profesional en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otra especialidad de la UNI?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otra especialidad de la UNI deben realizar primero su matr\u00edcula ordinaria y reservar cr\u00e9ditos para las asignaturas adicionales de otra especialidad. Luego, deben registrar estas asignaturas adicionales mediante oficio ante la ORCE, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible matricularse en asignaturas de otra especialidad sin reservar cr\u00e9ditos para esas adicionales?",
            "answer": "No es posible, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que los estudiantes deben reservar cr\u00e9ditos para las asignaturas adicionales de otra especialidad durante su matr\u00edcula ordinaria.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse despu\u00e9s de haber dejado de estudiar por un periodo?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse despu\u00e9s de haber dejado de estudiar por un periodo deben solicitar su reincorporaci\u00f3n ante su Decano y realizar el tr\u00e1mite a trav\u00e9s de la plataforma ORCE-UNI, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe exime a los estudiantes con \"Curr\u00edculo Completo\" de los efectos de este Reglamento?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que han aprobado el n\u00famero total de cr\u00e9ditos exigidos en el Plan de Estudios de su especialidad y se encuentran en la condici\u00f3n de \"Curr\u00edculo Completo\" est\u00e1n eximidos de los efectos del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no autoriza recibir notificaciones a trav\u00e9s de su correo institucional durante la matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante no autoriza recibir notificaciones a trav\u00e9s de su correo institucional durante la matr\u00edcula, podr\u00eda no cumplir con uno de los pasos del procedimiento de matr\u00edcula establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, lo cual es necesario para completar correctamente el proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe anula la matr\u00edcula si un estudiante ha tomado licencia voluntaria por m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos semestrales?",
            "answer": "S\u00ed, la matr\u00edcula se anula si un estudiante ha tomado licencia voluntaria por m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos semestrales o tres anuales, lo cual conlleva al retiro definitivo del estudiante, seg\u00fan lo estipulado en la Ley Universitaria, el Estatuto de la UNI y el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de tutor\u00eda reciben los estudiantes que retornan de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico?",
            "answer": "Los estudiantes que retornan de una suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda reciben una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y obligatoria, la cual supervisa y confirma su matr\u00edcula. La tutor\u00eda puede disponer la matr\u00edcula anticipada de las asignaturas en riesgo en la secci\u00f3n de menor demanda, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario autorizar recibir notificaciones a trav\u00e9s del correo institucional para matricularse?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario autorizar recibir notificaciones a trav\u00e9s del correo institucional para matricularse, como parte del proceso de matr\u00edcula descrito en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos debe seguir un estudiante para realizar su matr\u00edcula regular a trav\u00e9s de internet?",
            "answer": "Para realizar su matr\u00edcula regular a trav\u00e9s de internet en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe ingresar al Sistema de Matr\u00edcula UNI seg\u00fan el turno programado, autorizar recibir notificaciones a trav\u00e9s de su correo institucional, seleccionar las asignaturas-secci\u00f3n en su Oferta de Matr\u00edcula, comenzando por las obligatorias y de menor ciclo, confirmar la matr\u00edcula en las asignaturas-secci\u00f3n seleccionadas dentro del plazo establecido, e imprimir, remitir o archivar el Reporte de Matr\u00edcula del estudiante, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfReciben los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico tutor\u00eda espec\u00edfica y obligatoria?",
            "answer": "Los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico reciben una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y de car\u00e1cter obligatorio, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo deben proceder los estudiantes que deseen reincorporarse a la UNI despu\u00e9s de haber dejado de estudiar o reservado matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen reincorporarse a la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda despu\u00e9s de haber dejado de estudiar o reservado matr\u00edcula deben solicitar su reincorporaci\u00f3n ante su Decano y realizar el tr\u00e1mite a trav\u00e9s de la plataforma ORCE-UNI. Si necesitan cambio previo de Plan de Estudios y convalidaciones, deben haberse tramitado con al menos una semana de anticipaci\u00f3n adicional, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfHay un pago adicional para los estudiantes que se matriculan de forma rezagada?",
            "answer": "Los estudiantes que se matriculan de forma rezagada deben efectuar el pago correspondiente establecido en las normas de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, seg\u00fan lo mencionado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante desaprueba la misma asignatura por cuarta vez?",
            "answer": "Si un estudiante desaprueba la misma asignatura por cuarta vez, despu\u00e9s de haber cumplido una Suspensi\u00f3n por Bajo Rendimiento Acad\u00e9mico, su matr\u00edcula deviene en nula y corresponde el retiro definitivo del estudiante, v\u00eda Resoluci\u00f3n Decanal, conforme a lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y la Ley Universitaria No 30220.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes con deudas pendientes matricularse sin haberlas saldado?",
            "answer": "No, los estudiantes con deudas pendientes no pueden matricularse sin haberlas saldado, a menos que soliciten facilidades de pago, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que hayan solicitado su retiro total en alg\u00fan periodo anterior para reincorporarse?",
            "answer": "Los estudiantes que hayan solicitado su retiro total en alg\u00fan periodo anterior y deseen reincorporarse deben solicitar su reincorporaci\u00f3n ante su Decano y realizar el tr\u00e1mite a trav\u00e9s de la plataforma ORCE-UNI, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben los ingresantes por traslado interno o externo realizar su primera matr\u00edcula a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica?",
            "answer": "S\u00ed, los ingresantes por traslado interno o externo deben realizar su primera matr\u00edcula a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad, en coordinaci\u00f3n con la ORCE-UNI, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que no puedan matricularse personalmente por un impedimento de fuerza mayor?",
            "answer": "Los estudiantes que no puedan matricularse personalmente en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda por un impedimento de fuerza mayor deben solicitar la matr\u00edcula con anticipaci\u00f3n a la Escuela Profesional por un apoderado, con carta poder simple. La Escuela Profesional ordenar\u00e1 la matr\u00edcula del estudiante a la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad, seg\u00fan la disponibilidad de vacantes y en su respectivo turno, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible matricularse en asignaturas de otra especialidad sin haber hecho la matr\u00edcula ordinaria primero?",
            "answer": "No es posible, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otra especialidad deben primero realizar su matr\u00edcula ordinaria y reservar cr\u00e9ditos para esas asignaturas adicionales.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1les son las condiciones para que la matr\u00edcula en una asignatura sea v\u00e1lida?",
            "answer": "Para que la matr\u00edcula en una asignatura sea v\u00e1lida en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe haber aprobado el prerrequisito de la asignatura, haber solicitado la matr\u00edcula en las asignaturas pendientes de menor ciclo y en riesgo acad\u00e9mico, y asegurarse de que no existan cruces entre los horarios de las asignaturas-secci\u00f3n y de las sesiones o pr\u00e1cticas o laboratorios registrados en la matr\u00edcula, con excepciones espec\u00edficas para ciertos cruces de horarios, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes con \"Curr\u00edculo Completo\" inscribirse como estudiantes libres en cualquier asignatura?",
            "answer": "Los estudiantes con \"Curr\u00edculo Completo\" o aquellos que hayan tramitado su Constancia de Egresado pueden inscribirse como estudiantes libres en cualquier asignatura, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, abonando los derechos correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se requiere para que un estudiante pueda matricularse en una asignatura con prerrequisitos?",
            "answer": "Para que un estudiante pueda matricularse en una asignatura con prerrequisitos en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, debe haber aprobado el prerrequisito de la asignatura y asegurarse de que no existen cruces entre los horarios de las asignaturas-secci\u00f3n y de las sesiones o pr\u00e1cticas o laboratorios registrados en la matr\u00edcula, con excepciones espec\u00edficas para ciertos cruces de horarios, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en asignaturas electivas sin haber aprobado los cinco primeros ciclos?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante puede matricularse en asignaturas electivas solo si ha aprobado los cinco primeros ciclos de su Plan de Estudios o un n\u00famero de cr\u00e9ditos equivalente a estos, siempre y cuando cumpla con el prerrequisito de la asignatura electiva en cuesti\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante realiza una matr\u00edcula que luego se considera nula?",
            "answer": "Si un estudiante realiza una matr\u00edcula que luego se considera nula, seg\u00fan las condiciones establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, perder\u00e1 su lugar en las asignaturas en las que se matricul\u00f3 y deber\u00e1 ajustar su situaci\u00f3n acad\u00e9mica de acuerdo con las normativas de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes que realizan su matr\u00edcula en forma rezagada evitar el pago correspondiente?",
            "answer": "No, los estudiantes que realizan su matr\u00edcula de manera rezagada deben efectuar el pago correspondiente establecido en las normas de la UNI, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante toma licencia voluntaria por m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos semestrales?",
            "answer": "Si un estudiante toma licencia voluntaria por m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos semestrales o tres anuales en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, su matr\u00edcula se considera nula y corresponde el retiro definitivo del estudiante, v\u00eda Resoluci\u00f3n Decanal, conforme a lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y la Ley Universitaria No 30220.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes que reservaron matr\u00edcula en un periodo anterior matricularse sin haber solicitado reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "No, los estudiantes que hayan reservado matr\u00edcula o hayan solicitado su retiro total en alg\u00fan periodo anterior deben haber solicitado su reincorporaci\u00f3n ante su Decano antes de poder matricularse nuevamente, tal como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja la matr\u00edcula de asignaturas en riesgo acad\u00e9mico y qui\u00e9n supervisa este proceso?",
            "answer": "La matr\u00edcula de asignaturas en riesgo acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es asesorada, supervisada y confirmada por la Facultad, la cual brinda a estos estudiantes una dedicaci\u00f3n tutorial espec\u00edfica y obligatoria. La tutor\u00eda puede disponer la matr\u00edcula anticipada de las asignaturas en riesgo en la secci\u00f3n de menor demanda. La Oficina de Tutor\u00eda o la Direcci\u00f3n de Escuela consolidar\u00e1 el listado de matr\u00edcula de asignaturas en riesgo y lo enviar\u00e1 a la ORCE con no menos de un d\u00eda \u00fatil antes del inicio de la matr\u00edcula, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico matricularse sin la autorizaci\u00f3n de un tutor?",
            "answer": "No, los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico y aquellos que retornan de la suspensi\u00f3n acad\u00e9mica deben realizar su matr\u00edcula coordinada con su respectivo tutor, quien autorizar\u00e1 la activaci\u00f3n de su c\u00f3digo y supervisar\u00e1 el respectivo Reporte de Matr\u00edcula, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que se matriculan de manera rezagada?",
            "answer": "Los estudiantes que se matriculan de manera rezagada en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben efectuar el pago correspondiente establecido en las normas de la UNI, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio el pago por concepto de Autoseguro M\u00e9dico para matricularse?",
            "answer": "El pago por concepto de Autoseguro M\u00e9dico es un requisito obligatorio para la matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 significa estar en la condici\u00f3n de \"Curr\u00edculo Completo\" y qu\u00e9 beneficios conlleva?",
            "answer": "Estar en la condici\u00f3n de \"Curr\u00edculo Completo\" en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda significa que el estudiante ha aprobado el n\u00famero total de cr\u00e9ditos exigidos en el Plan de Estudios de su especialidad, lo cual lo exime autom\u00e1ticamente de los efectos del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite la matr\u00edcula en asignaturas con cruces de horarios de teor\u00eda con teor\u00eda por m\u00e1s de cuatro horas?",
            "answer": "No, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que solo se permiten hasta cuatro horas de cruces de horarios de solo teor\u00eda con teor\u00eda entre dos asignaturas-secci\u00f3n, y estas horas no tienen que ser necesariamente consecutivas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que ingresan a la UNI por traslado interno o externo para su primera matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes que ingresan a la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda por traslado interno o externo deben solicitar a la Escuela Profesional correspondiente su primera matr\u00edcula, la cual se realizar\u00e1 a trav\u00e9s de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad en coordinaci\u00f3n con la ORCE-UNI, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe considera como prerrequisito una determinada cantidad de cr\u00e9ditos aprobados acumulados?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que puede considerarse como prerrequisito una determinada cantidad de cr\u00e9ditos aprobados acumulados para la matr\u00edcula en ciertas asignaturas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se necesita para matricularse en la primera carrera profesional en la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "Para matricularse en la primera carrera profesional en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el estudiante debe cumplir con los requisitos acad\u00e9micos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, realizar el pago por concepto de Autoseguro M\u00e9dico, no presentar adeudos con su Facultad, y en caso de traslados internos o externos, presentar la Constancia o la Resoluci\u00f3n Directoral de convalidaci\u00f3n de las asignaturas. Adem\u00e1s, si el estudiante ha dejado de estudiar o reservado matr\u00edcula, debe haber solicitado su reincorporaci\u00f3n ante su Decano y haber tramitado cualquier cambio de Plan de Estudios y convalidaciones necesarias.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben los estudiantes de traslados internos presentar una constancia de convalidaci\u00f3n de asignaturas?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes de traslados internos deben presentar una constancia de convalidaci\u00f3n de asignaturas, tal como se requiere en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante tiene cruces entre los horarios de pr\u00e1cticas o laboratorios de dos asignaturas?",
            "answer": "Si un estudiante tiene cruces entre los horarios de pr\u00e1cticas o laboratorios de dos asignaturas, la matr\u00edcula en esas asignaturas solo proceder\u00e1 si los cruces est\u00e1n dentro de las excepciones permitidas por el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. De lo contrario, el estudiante deber\u00e1 ajustar su selecci\u00f3n de asignaturas para evitar dichos cruces.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe anula la matr\u00edcula si un estudiante desaprueba la misma asignatura por cuarta vez?",
            "answer": "S\u00ed, la matr\u00edcula se anula si un estudiante desaprueba la misma asignatura por cuarta vez, conforme a lo establecido en la Ley Universitaria y el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que presenten adeudos con su Facultad para poder matricularse?",
            "answer": "Los estudiantes que presenten adeudos con su Facultad y deseen matricularse pueden solicitar facilidades de pago a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula con diez d\u00edas \u00fatiles de anticipaci\u00f3n, comprometi\u00e9ndose a una forma de pago a plazos. Esto se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario haber pagado el carn\u00e9 universitario para matricularse?",
            "answer": "No, el pago del carn\u00e9 universitario no es un requisito para la matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otro ciclo que no sea el suyo?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de otro ciclo que no sea el suyo deben realizar primero su matr\u00edcula ordinaria y reservar cr\u00e9ditos para esas asignaturas adicionales. Posteriormente, deben registrar estas asignaturas adicionales mediante oficio ante la ORCE, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe pueden registrar cruces de horarios entre asignaturas sin restricciones?",
            "answer": "No se pueden registrar cruces de horarios entre asignaturas sin restricciones. Existen condiciones espec\u00edficas bajo las cuales se aceptan cruces de horarios limitados, detalladas en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen cambiar de Plan de Estudios antes de reincorporarse?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen cambiar de Plan de Estudios antes de reincorporarse deben haber tramitado el cambio y las convalidaciones correspondientes antes de solicitar su reincorporaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Este tr\u00e1mite debe realizarse con al menos una semana adicional de anticipaci\u00f3n a la fecha de reincorporaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario confirmar la matr\u00edcula dentro de un plazo establecido?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario confirmar la matr\u00edcula en las asignaturas-secci\u00f3n seleccionadas dentro del plazo establecido para dicho acto, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documento adicional necesitan presentar los estudiantes que solicitan traslados internos o externos para matricularse?",
            "answer": "Los estudiantes que solicitan traslados internos o externos para matricularse en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben presentar la Constancia o la Resoluci\u00f3n Directoral de convalidaci\u00f3n de las asignaturas, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite la matr\u00edcula en asignaturas que no corresponden al Plan de Estudios del estudiante?",
            "answer": "Los estudiantes deben matricularse en asignaturas que corresponden a su Plan de Estudios de su especialidad, aunque pueden solicitar matr\u00edcula en asignaturas de otra especialidad de la UNI despu\u00e9s de hacer su matr\u00edcula ordinaria y reservar cr\u00e9ditos para esas adicionales, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante realiza una matr\u00edcula en asignaturas que no corresponden a su Plan de Estudios?",
            "answer": "Si un estudiante realiza una matr\u00edcula en asignaturas que no corresponden a su Plan de Estudios en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, deber\u00e1 primero hacer su matr\u00edcula ordinaria y reservar cr\u00e9ditos para esas asignaturas adicionales, las cuales se registrar\u00e1n mediante oficio ante la ORCE, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe pierde la ventaja de facilidades de pago si no se cumpli\u00f3 con un compromiso similar en la matr\u00edcula anterior?",
            "answer": "S\u00ed, se pierde la ventaja de facilidades de pago si no se cumpli\u00f3 con un compromiso similar en la matr\u00edcula anterior, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las deudas pendientes de un estudiante al finalizar sus estudios?",
            "answer": "Todas las deudas pendientes de un estudiante en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ser\u00e1n exigidas al finalizar sus estudios e iniciar el tr\u00e1mite para obtener su grado de bachiller, de acuerdo con lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe realiza la matr\u00edcula regular a trav\u00e9s de internet?",
            "answer": "La matr\u00edcula regular se realiza v\u00eda internet a trav\u00e9s del Sistema de Matr\u00edcula UNI suministrado por ORCE, en las fechas establecidas en el Calendario de Actividades de los Estudios de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tal como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consecuencia enfrenta un estudiante que no cumple con un compromiso de pago a plazos previamente acordado?",
            "answer": "Un estudiante que no cumple con un compromiso de pago a plazos previamente acordado perder\u00e1 la ventaja de solicitar facilidades de pago para futuras matr\u00edculas, tal como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que no ha cumplido con la suspensi\u00f3n por bajo rendimiento acad\u00e9mico matricularse sin restricciones?",
            "answer": "No, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que la matr\u00edcula de los estudiantes que retornan de haber cumplido Suspensi\u00f3n por Bajo Rendimiento Acad\u00e9mico ser\u00e1 asesorada, supervisada y confirmada por la Facultad, lo que implica que existen restricciones y supervisi\u00f3n en su proceso de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante \"Curr\u00edculo Completo\" inscribirse en asignaturas adicionales y qu\u00e9 obtiene al aprobarlas?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante considerado \"Curr\u00edculo Completo\" o que haya tramitado su Constancia de Egresado en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede inscribirse como estudiante libre en cualquier asignatura, abonando los derechos correspondientes. A la aprobaci\u00f3n de dichas asignaturas se le podr\u00e1 otorgar un certificado de capacitaci\u00f3n expedido por la Facultad, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no presenta la Constancia o la Resoluci\u00f3n Directoral de convalidaci\u00f3n de asignaturas para traslados?",
            "answer": "Si un estudiante no presenta la Constancia o la Resoluci\u00f3n Directoral de convalidaci\u00f3n de asignaturas para traslados, no podr\u00e1 completar el proceso de matr\u00edcula para traslados internos o externos, graduados, titulados y convenios internacionales, como se requiere en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no solicita su reincorporaci\u00f3n con la anticipaci\u00f3n requerida?",
            "answer": "Si un estudiante no solicita su reincorporaci\u00f3n con la anticipaci\u00f3n requerida, no podr\u00e1 reincorporarse ni matricularse para el periodo acad\u00e9mico correspondiente, ya que el tr\u00e1mite de reincorporaci\u00f3n debe realizarse con la debida anticipaci\u00f3n, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de menor ciclo y en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de menor ciclo y que est\u00e9n en riesgo acad\u00e9mico deben coordinar con su tutor para la activaci\u00f3n de su c\u00f3digo y supervisi\u00f3n del Reporte de Matr\u00edcula. La tutor\u00eda podr\u00e1 disponer la matr\u00edcula anticipada de esas asignaturas en la secci\u00f3n de menor demanda, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas adicionales despu\u00e9s de realizar su matr\u00edcula ordinaria?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas adicionales despu\u00e9s de realizar su matr\u00edcula ordinaria deben reservar cr\u00e9ditos para esas asignaturas durante su matr\u00edcula ordinaria y luego registrarlas mediante oficio ante la ORCE, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs obligatorio el pago del carn\u00e9 universitario para la matr\u00edcula en la UNI?",
            "answer": "No, el pago del carn\u00e9 universitario no es un requisito para la matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que hayan aprobado el n\u00famero total de cr\u00e9ditos exigidos en su Plan de Estudios?",
            "answer": "Los estudiantes que hayan aprobado el n\u00famero total de cr\u00e9ditos exigidos en su Plan de Estudios ser\u00e1n considerados en la condici\u00f3n de \"Curr\u00edculo completo\" y estar\u00e1n eximidos de los efectos del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Pueden inscribirse como estudiantes libres en cualquier asignatura, abonando los derechos correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no cumple con los requisitos acad\u00e9micos establecidos para la matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante no cumple con los requisitos acad\u00e9micos establecidos para la matr\u00edcula, no podr\u00e1 matricularse hasta que cumpla con dichos requisitos, tal como lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto puede incluir la aprobaci\u00f3n de prerrequisitos o la coordinaci\u00f3n con un tutor en caso de riesgo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que no pueden cumplir con sus deudas econ\u00f3micas para matricularse?",
            "answer": "Los estudiantes que no pueden cumplir con sus deudas econ\u00f3micas para matricularse en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben solicitar facilidades a la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula con diez d\u00edas \u00fatiles de anticipaci\u00f3n y comprometerse a una forma de pago a plazos, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Sin embargo, esta ventaja se perder\u00e1 si no cumplieron con un compromiso similar en su anterior matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante incumple con los horarios establecidos durante la matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante incumple con los horarios establecidos durante la matr\u00edcula, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, no podr\u00e1 matricularse en asignaturas que presenten cruces de horarios en las sesiones de teor\u00eda, pr\u00e1ctica o laboratorio, a menos que se encuentre dentro de las excepciones permitidas. Si los cruces de horarios exceden las horas permitidas, la matr\u00edcula podr\u00eda no ser procesada o, si se efectuase, podr\u00eda ser considerada nula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de ciclos superiores sin haber aprobado los cinco primeros ciclos?",
            "answer": "Los estudiantes que deseen matricularse en asignaturas de ciclos superiores sin haber aprobado los cinco primeros ciclos deben primero cumplir con los requisitos acad\u00e9micos, incluyendo la aprobaci\u00f3n de los ciclos y prerrequisitos necesarios, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Antegrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo5_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante de Matr\u00edcula Preferencial matricularse en una asignatura que es prerrequisito para dos diferentes sin excepci\u00f3n?",
            "answer": "No necesariamente sin excepci\u00f3n. Un estudiante de Matr\u00edcula Preferencial puede solicitar matricularse en una asignatura que es prerrequisito para dos diferentes, pero esta solicitud queda sujeta a la aprobaci\u00f3n de la comisi\u00f3n de matr\u00edcula, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos puede matricular un estudiante que est\u00e1 pr\u00f3ximo a egresar?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que est\u00e1 pr\u00f3ximo a egresar y es considerado como \"estudiante en posibilidad de egresar\" puede matricularse hasta en treinta cr\u00e9ditos, siempre que cumpla con ciertas condiciones especificadas en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe considera la Tabla 1 para determinar la cantidad de cr\u00e9ditos de matr\u00edcula de los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico?",
            "answer": "No, para determinar la cantidad de cr\u00e9ditos de la matr\u00edcula de los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico no se considera la Tabla 1. Las asignaturas y la cantidad en las que podr\u00e1n matricularse ser\u00e1n recomendadas por la Oficina de Tutor\u00eda y Comisi\u00f3n de Matricula de su Facultad, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula en la aprobaci\u00f3n de matr\u00edculas excepcionales?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la responsabilidad de aprobar las matr\u00edculas excepcionales, como se menciona en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto incluye casos como la matr\u00edcula en un ciclo adicional, la matr\u00edcula de asignaturas con prerrequisitos simult\u00e1neos y otras situaciones que requieran consideraci\u00f3n especial.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un \"estudiante en posibilidad de egresar\" matricularse en m\u00e1s de 30 cr\u00e9ditos?",
            "answer": "No, un \"estudiante en posibilidad de egresar\" no puede matricularse en m\u00e1s de treinta cr\u00e9ditos, y dentro de este creditaje no debe existir una asignatura desaprobada dos veces ni le debe faltar la asignaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas preprofesionales. Si le faltase esta asignaci\u00f3n, los cr\u00e9ditos se descontar\u00e1n de los 30 cr\u00e9ditos permitidos, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por \"estudiante en posibilidad de egresar\" y qu\u00e9 beneficios obtiene?",
            "answer": "Un \"estudiante en posibilidad de egresar\" de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, es aquel que a la fecha de la matr\u00edcula le falte a lo m\u00e1s treinta cr\u00e9ditos para completar su Plan de Estudios, incluyendo cr\u00e9ditos por idioma, pr\u00e1cticas preprofesionales y actividades extracurriculares. Este estudiante puede solicitar su inclusi\u00f3n en la Matr\u00edcula Preferencial y matricularse hasta en treinta cr\u00e9ditos, con ciertas condiciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible matricularse en asignaturas sin haber aprobado sus prerrequisitos?",
            "answer": "No, no es posible matricularse en asignaturas sin haber aprobado sus prerrequisitos, ya que el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que no procede la matr\u00edcula en asignaturas cuyo requisito no haya sido aprobado.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es la Matr\u00edcula Preferencial y qui\u00e9nes pueden acceder a ella?",
            "answer": "La Matr\u00edcula Preferencial, como se define en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, es una modalidad de matr\u00edcula que permite a los estudiantes en posibilidad de egresar matricularse hasta en treinta cr\u00e9ditos. Pueden acceder a ella los estudiantes que cumplan con los requisitos de estar a treinta cr\u00e9ditos o menos de completar su Plan de Estudios y que no tengan asignaturas desaprobadas dos veces ni les falte la asignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas preprofesionales.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico matricularse en asignaturas sin seguir recomendaciones de la Oficina de Tutor\u00eda?",
            "answer": "No, no se permite a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico matricularse en asignaturas sin seguir las recomendaciones de la Oficina de Tutor\u00eda y Comisi\u00f3n de Matricula de su Facultad, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 recomendaciones se hacen a los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico en cuanto a su carga acad\u00e9mica?",
            "answer": "Para los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que no se considerar\u00e1 la Tabla 1 para determinar la cantidad de cr\u00e9ditos de su matr\u00edcula. En su lugar, las asignaturas y la cantidad de cr\u00e9ditos en los que podr\u00e1n matricularse ser\u00e1n recomendadas por la Oficina de Tutor\u00eda y la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de su Facultad. Esto se hace con el fin de proporcionar una carga acad\u00e9mica adecuada que permita al estudiante mejorar su rendimiento acad\u00e9mico sin sobrecargarlo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe considera \"estudiante en posibilidad de egresar\" a quien le falten 30 cr\u00e9ditos o menos para completar su Plan de Estudios?",
            "answer": "S\u00ed, se considera \"estudiante en posibilidad de egresar\" a aquel que a la fecha de la matr\u00edcula le falte a lo m\u00e1s treinta cr\u00e9ditos de su Plan de Estudios para egresar, incluyendo los cr\u00e9ditos por idioma, pr\u00e1cticas preprofesionales y actividades extracurriculares, seg\u00fan lo define el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 casos se permite la matr\u00edcula en un ciclo adicional y qu\u00e9 condiciones deben cumplir los estudiantes?",
            "answer": "La matr\u00edcula en un ciclo adicional se permite en casos excepcionales, como se detalla en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esto aplica a estudiantes que no completen la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos establecidos en la Tabla 1, que respeten las restricciones del Plan de Estudios y que no tengan asignaturas desaprobadas dos o m\u00e1s veces. Tambi\u00e9n incluye a estudiantes de traslados internos, externos o segunda profesi\u00f3n, siempre y cuando aprueben las asignaturas de sus dos ciclos m\u00e1s atrasados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en un n\u00famero ilimitado de cr\u00e9ditos?",
            "answer": "No, un estudiante no puede matricularse en un n\u00famero ilimitado de cr\u00e9ditos seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos en los que un estudiante puede matricularse est\u00e1 determinada por su promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos y se rige por una tabla espec\u00edfica incluida en el reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si un estudiante no aprueba una asignatura que es requisito para otra?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, no se permite la matr\u00edcula en asignaturas cuyo requisito no haya sido aprobado. Esto significa que el estudiante debe aprobar primero la asignatura que es prerrequisito antes de poder matricularse en la asignatura subsiguiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que aprob\u00f3 todas las asignaturas del primer ciclo matricularse en todas las del segundo ciclo?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que haya aprobado todas las asignaturas del primer ciclo en su primera matr\u00edcula puede matricularse en todas las asignaturas del segundo ciclo, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Adem\u00e1s, este estudiante puede adelantar hasta dos asignaturas si su promedio ponderado es igual o mayor a doce y si el plan de estudios lo permite.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 asignaturas debe matricular obligatoriamente un estudiante seg\u00fan el reglamento?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, un estudiante debe matricularse obligatoriamente en las asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado y en aquellas asignaturas que ha desaprobado dos veces.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirarse de asignaturas obligatorias del ciclo m\u00e1s atrasado?",
            "answer": "No, un estudiante no puede retirarse de asignaturas obligatorias del ciclo m\u00e1s atrasado ni de aquellas que haya desaprobado dos veces, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 limitaciones existen para los estudiantes en posibilidad de egresar respecto a las asignaturas desaprobadas?",
            "answer": "Los estudiantes en posibilidad de egresar de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, bajo el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, no pueden incluir en su matr\u00edcula de treinta cr\u00e9ditos ninguna asignatura que haya sido desaprobada dos veces. Esta es una limitaci\u00f3n importante que deben considerar al planificar su matr\u00edcula final.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite a los estudiantes adelantar asignaturas si su promedio ponderado es igual o mayor a doce?",
            "answer": "S\u00ed, se permite a los estudiantes adelantar asignaturas si su promedio ponderado es igual o mayor a doce, siempre y cuando el plan de estudios lo permita, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 condiciones deben cumplir los estudiantes para ser considerados en la Matr\u00edcula Preferencial?",
            "answer": "Para ser considerados en la Matr\u00edcula Preferencial de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los estudiantes deben estar a treinta cr\u00e9ditos o menos de completar su Plan de Estudios, no tener asignaturas desaprobadas dos veces y no les debe faltar la asignaci\u00f3n de cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas preprofesionales, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante con un promedio ponderado entre 14 y 20 matricularse en 28 cr\u00e9ditos?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante con un promedio ponderado entre 14 y menor a 20 puede matricularse en hasta 28 cr\u00e9ditos, como se indica en la tabla de cr\u00e9ditos m\u00e1ximos del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante aprueba todas las asignaturas de su primer ciclo con un promedio ponderado igual o mayor a doce?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda aprueba todas las asignaturas de su primer ciclo con un promedio ponderado igual o mayor a doce, puede matricularse en todas las asignaturas del segundo ciclo y adelantar hasta dos asignaturas adicionales, siempre que el plan de estudios lo permita, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPermite la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula la inscripci\u00f3n en un ciclo adicional si el estudiante no completa la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos?",
            "answer": "S\u00ed, la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula permite la matr\u00edcula en las asignaturas de un ciclo adicional a aquellos estudiantes que no completen la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos establecidos en la Tabla 1, siempre y cuando respeten las restricciones del Plan de Estudios y no tengan asignaturas desaprobadas dos o m\u00e1s veces, como se indica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1ntos ciclos consecutivos de asignaturas puede un estudiante matricularse y qu\u00e9 restricciones existen?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene derecho a matricularse en asignaturas pertenecientes a tres ciclos consecutivos, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Debe matricularse necesariamente en las asignaturas obligatorias del ciclo m\u00e1s atrasado y en aquellas que ha desaprobado por dos veces, sin poder retirarse de ellas. Un ciclo completamente aprobado no se cuenta dentro de los tres ciclos consecutivos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la Facultad enviar con un d\u00eda de anticipaci\u00f3n el listado de \"estudiantes en posibilidad de egresar\" a la ORCE?",
            "answer": "S\u00ed, la Facultad debe enviar con un d\u00eda h\u00e1bil de anticipaci\u00f3n el listado evaluado y verificado de los \"estudiantes en posibilidad de egresar\" a la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) para que puedan proceder con su matr\u00edcula regular, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja la matr\u00edcula de asignaturas para estudiantes que han desaprobado las mismas m\u00e1s de una vez?",
            "answer": "De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los estudiantes que han desaprobado asignaturas m\u00e1s de una vez deben matricularse necesariamente en dichas asignaturas y no pueden retirarse de ellas. Adem\u00e1s, si un estudiante tiene asignaturas desaprobadas dos veces, esto afectar\u00e1 su capacidad para matricularse en m\u00e1s de tres ciclos consecutivos y para ser considerado para la Matr\u00edcula Preferencial. La normativa busca asegurar que los estudiantes prioricen la aprobaci\u00f3n de las asignaturas en las que han tenido dificultades previamente.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante cumplir con los requisitos previos para matricularse en una asignatura?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante debe cumplir con los requisitos previos para matricularse en una asignatura, ya que no se permite la matr\u00edcula en asignaturas cuyos requisitos no hayan sido aprobados, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo influye el promedio ponderado en la cantidad de cr\u00e9ditos que un estudiante puede matricular en ciclos posteriores?",
            "answer": "El promedio ponderado de un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda determina la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos que puede matricular en ciclos posteriores, seg\u00fan la Tabla 1 del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Los rangos de promedio ponderado establecen l\u00edmites espec\u00edficos de cr\u00e9ditos que pueden ser matriculados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que no haya aprobado todas las asignaturas del primer ciclo matricularse en cualquier n\u00famero de cr\u00e9ditos sin restricciones?",
            "answer": "No, un estudiante que no haya aprobado todas las asignaturas del primer ciclo no puede matricularse en cualquier n\u00famero de cr\u00e9ditos sin restricciones. El n\u00famero de cr\u00e9ditos m\u00e1ximo a matricular para un estudiante en esta situaci\u00f3n est\u00e1 indicado en la Tabla 1 del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se debe hacer si un estudiante necesita matricularse en una asignatura que es prerrequisito para dos diferentes?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda necesita matricularse en una asignatura que es prerrequisito para dos diferentes, puede solicitar esta matr\u00edcula y la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula evaluar\u00e1 y decidir\u00e1 si aprueba o no la solicitud, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe toma en cuenta el promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres para determinar la cantidad de cr\u00e9ditos a matricular?",
            "answer": "S\u00ed, se toma en cuenta el promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos como alumno regular para determinar la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos en los que un estudiante puede matricularse, de acuerdo con una tabla espec\u00edfica incluida en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se recomienda para los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico respecto a su matr\u00edcula?",
            "answer": "Para los estudiantes en riesgo acad\u00e9mico de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda recomienda que las asignaturas y la cantidad de cr\u00e9ditos en los que se pueden matricular sean determinados por la Oficina de Tutor\u00eda y la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de su Facultad, sin considerar la Tabla 1 que se aplica a otros estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante que ha aprobado todas las asignaturas de dos ciclos m\u00e1s atrasados solicitar la excepci\u00f3n para matricularse en un ciclo adicional?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante que ha aprobado todas las asignaturas de dos ciclos m\u00e1s atrasados puede solicitar la excepci\u00f3n para matricularse en un ciclo adicional, siempre y cuando cumpla con las condiciones establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se maneja la situaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas pre-profesionales en la matr\u00edcula de estudiantes en posibilidad de egresar?",
            "answer": "Para los estudiantes en posibilidad de egresar de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que no deben faltarles la asignaci\u00f3n de los cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas preprofesionales para poder matricularse en treinta cr\u00e9ditos. Si les faltase esta asignaci\u00f3n, los cr\u00e9ditos correspondientes a las pr\u00e1cticas se descontar\u00e1n del total de treinta cr\u00e9ditos permitidos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe cuenta un ciclo completamente aprobado dentro de los tres ciclos consecutivos para matr\u00edcula?",
            "answer": "No, un ciclo completamente aprobado por el estudiante no cuenta dentro de los tres ciclos consecutivos para matr\u00edcula, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se entiende por dispersi\u00f3n de ciclos y c\u00f3mo afecta esto a la matr\u00edcula de un estudiante?",
            "answer": "La dispersi\u00f3n de ciclos, tal como se define en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se refiere a la posibilidad de que un estudiante se matricule en asignaturas pertenecientes a tres ciclos consecutivos. Esto implica que el estudiante debe matricularse necesariamente en las asignaturas obligatorias del ciclo m\u00e1s atrasado y en aquellas asignaturas que haya desaprobado dos veces, sin la opci\u00f3n de retirarse de dichas asignaturas. Un ciclo completamente aprobado por el estudiante no se cuenta dentro de los tres ciclos consecutivos para la dispersi\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite la matr\u00edcula en un ciclo adicional a estudiantes que no tienen asignaturas desaprobadas dos veces?",
            "answer": "S\u00ed, se permite la matr\u00edcula en un ciclo adicional a estudiantes que no tengan asignaturas desaprobadas dos o m\u00e1s veces y que no completen la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos establecidos en la Tabla 1, respetando las restricciones del Plan de Estudios, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 proceso sigue la Facultad para enviar la lista de estudiantes en posibilidad de egresar a la ORCE?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el proceso que sigue la Facultad para enviar la lista de estudiantes en posibilidad de egresar a la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) comienza con la identificaci\u00f3n de los estudiantes que, a la fecha de la matr\u00edcula, les falte a lo m\u00e1s treinta cr\u00e9ditos para completar su Plan de Estudios, incluyendo los cr\u00e9ditos por idioma, pr\u00e1cticas preprofesionales y actividades extracurriculares. Estos estudiantes son considerados como \"estudiantes en posibilidad de egresar\" y pueden solicitar su inclusi\u00f3n en la Matr\u00edcula Preferencial. La Facultad es responsable de evaluar y verificar el listado de estos estudiantes y, con un d\u00eda h\u00e1bil de anticipaci\u00f3n, enviar dicho listado a la ORCE para que los estudiantes puedan proceder con su matr\u00edcula regular.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite a los estudiantes de Matr\u00edcula Preferencial matricularse en una asignatura y su prerrequisito simult\u00e1neamente?",
            "answer": "S\u00ed, a los alumnos de Matr\u00edcula Preferencial se les permite la matr\u00edcula en una asignatura y su respectivo prerrequisito simult\u00e1neamente, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento debe seguir la Facultad para los estudiantes que soliciten la Matr\u00edcula Preferencial?",
            "answer": "La Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe enviar, con un d\u00eda h\u00e1bil de anticipaci\u00f3n, el listado evaluado y verificado de los \"estudiantes en posibilidad de egresar\" a la Oficina de Registro Central de Estudiantes (ORCE) para que estos puedan proceder con su matr\u00edcula regular, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes de traslado interno o externo matricularse en un ciclo adicional?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que provienen de traslados internos, externos o segunda profesi\u00f3n pueden matricularse en un ciclo adicional si lo requieren y hasta que logren nivelar el avance de sus estudios, siempre y cuando aprueben las asignaturas de sus dos ciclos m\u00e1s atrasados, de acuerdo con la excepci\u00f3n mencionada en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se utilizan para determinar si un estudiante puede adelantar asignaturas?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que un estudiante que haya aprobado todas las asignaturas del primer ciclo en su primera matr\u00edcula y que tenga un promedio ponderado igual o mayor a doce puede matricularse en todas las asignaturas del segundo ciclo y, adem\u00e1s, adelantar como m\u00e1ximo dos asignaturas, siempre y cuando el plan de estudios lo permita. Por lo tanto, los criterios para adelantar asignaturas incluyen el rendimiento acad\u00e9mico del estudiante y la conformidad con el plan de estudios.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTiene un estudiante derecho a matricularse en asignaturas de tres ciclos consecutivos?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante tiene derecho a matricularse en asignaturas pertenecientes a tres ciclos consecutivos, pero debe matricularse necesariamente en las asignaturas obligatorias del ciclo m\u00e1s atrasado y las desaprobadas por dos veces, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante aprueba todas las asignaturas del primer ciclo en su primera matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda aprueba todas las asignaturas del primer ciclo en su primera matr\u00edcula, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, tiene derecho a matricularse en todas las asignaturas del segundo ciclo. Adem\u00e1s, si su promedio ponderado es igual o mayor a doce, puede adelantar hasta dos asignaturas, siempre que el plan de estudios lo permita.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs la primera matr\u00edcula de un estudiante responsabilidad de la Escuela Profesional?",
            "answer": "S\u00ed, la primera matr\u00edcula de un estudiante es responsabilidad de la Escuela Profesional correspondiente, y est\u00e1 a cargo de la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula de la Facultad, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se toman para los estudiantes que no han aprobado una asignatura despu\u00e9s de dos intentos?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no han aprobado una asignatura despu\u00e9s de dos intentos deben matricularse obligatoriamente en dicha asignatura, y no pueden retirarse de ella, como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe descontar\u00e1n los cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas pre-profesionales de los 30 cr\u00e9ditos permitidos para un \"estudiante en posibilidad de egresar\" si a\u00fan no los ha obtenido?",
            "answer": "S\u00ed, si un \"estudiante en posibilidad de egresar\" a\u00fan no ha obtenido los cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas pre-profesionales, estos se descontar\u00e1n de los 30 cr\u00e9ditos permitidos para matricularse, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta el promedio ponderado de un estudiante a la cantidad de cr\u00e9ditos en los que puede matricularse?",
            "answer": "El promedio ponderado de un estudiante influye directamente en la cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos que puede matricular, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. La Tabla 1 del reglamento establece rangos de promedio ponderado con su correspondiente cantidad m\u00e1xima de cr\u00e9ditos que se pueden matricular, variando desde 15 cr\u00e9ditos para promedios entre 00 y 08, hasta 28 cr\u00e9ditos para promedios entre 14 y 20.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si un estudiante desea matricularse en una asignatura y su prerrequisito al mismo tiempo?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, a los alumnos de Matr\u00edcula Preferencial se les permite matricularse en una asignatura y su respectivo prerrequisito simult\u00e1neamente. En casos excepcionales, si una asignatura es prerrequisito para dos diferentes, el estudiante puede solicitar esta matr\u00edcula y la Comisi\u00f3n de Matr\u00edcula decidir\u00e1 si aprueba o no la solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se verifica la condici\u00f3n de \"estudiante en posibilidad de egresar\" antes de la matr\u00edcula?",
            "answer": "La condici\u00f3n de \"estudiante en posibilidad de egresar\" de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se verifica mediante la evaluaci\u00f3n y verificaci\u00f3n de la Facultad, que luego env\u00eda el listado a la ORCE con un d\u00eda h\u00e1bil de anticipaci\u00f3n, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones de matr\u00edcula tiene un estudiante que no ha aprobado todas las asignaturas del primer ciclo?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no ha aprobado todas las asignaturas del primer ciclo y no est\u00e1 comprendido en el caso de haber aprobado todas con un promedio ponderado igual o mayor a doce, tendr\u00e1 el n\u00famero m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos a matricular indicado en la Tabla 1 del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con los cr\u00e9ditos de idioma, pr\u00e1cticas pre-profesionales y actividades extracurriculares en la matr\u00edcula de un estudiante pr\u00f3ximo a egresar?",
            "answer": "Los cr\u00e9ditos de idioma, pr\u00e1cticas pre-profesionales y actividades extracurriculares son considerados en el total de cr\u00e9ditos que un estudiante pr\u00f3ximo a egresar de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede matricular, seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Si al estudiante le faltan cr\u00e9ditos por pr\u00e1cticas pre-profesionales, estos se descontar\u00e1n de los treinta cr\u00e9ditos permitidos en la Matr\u00edcula Preferencial.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se utilizan para determinar el n\u00famero m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos en los que un estudiante puede matricularse?",
            "answer": "El n\u00famero m\u00e1ximo de cr\u00e9ditos en los que un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede matricularse se determina seg\u00fan varios criterios establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Estos incluyen el rendimiento acad\u00e9mico del estudiante en su primera matr\u00edcula, su promedio ponderado de los dos \u00faltimos semestres acad\u00e9micos, y si el estudiante est\u00e1 en riesgo acad\u00e9mico. Adem\u00e1s, se considera si el estudiante ha aprobado todas las asignaturas del primer ciclo en su primera matr\u00edcula y si tiene asignaturas desaprobadas por dos veces.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 flexibilidad se ofrece a los estudiantes que provienen de traslados internos, externos o segunda profesi\u00f3n en t\u00e9rminos de matr\u00edcula?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que provienen de traslados internos, externos o segunda profesi\u00f3n pueden ser considerados para la matr\u00edcula en un ciclo adicional, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, siempre y cuando aprueben las asignaturas de sus dos ciclos m\u00e1s atrasados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo6_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfRequiere el Retiro Total la aprobaci\u00f3n de un Comit\u00e9 Directivo?",
            "answer": "S\u00ed, el Retiro Total requiere la evaluaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el Director de la Escuela Profesional eval\u00faa las solicitudes y documentaci\u00f3n justificatoria y las presenta al Comit\u00e9 Directivo para su aprobaci\u00f3n o rechazo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 implica la desactivaci\u00f3n del c\u00f3digo de estudiante en el historial acad\u00e9mico?",
            "answer": "La desactivaci\u00f3n del c\u00f3digo de estudiante en el historial acad\u00e9mico en la Facultad de Ciencias de la UNI implica que la matr\u00edcula del estudiante ha sido reservada y, por lo tanto, el estudiante no aparecer\u00e1 como activo en el sistema durante el per\u00edodo acad\u00e9mico correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario que un estudiante pague una tarifa para tramitar su solicitud de reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario que un estudiante pague una tarifa para tramitar su solicitud de reincorporaci\u00f3n. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda estipula que el estudiante debe realizar el pago correspondiente a trav\u00e9s de la Caja UNI o bancos autorizados al momento de tramitar su solicitud en la plataforma de la ORCE.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se asegura la Facultad de Ciencias de la UNI de que los retiros parciales cumplen con el reglamento?",
            "answer": "La Facultad de Ciencias de la UNI asegura que los retiros parciales cumplen con el reglamento mediante la supervisi\u00f3n de la OERA, que monitorea las solicitudes y presenta el listado al Director de la Escuela correspondiente para su verificaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n. Adem\u00e1s, la ORCE proporciona el listado de retiros aprobados y rechazados, indicando las condiciones del reglamento que se incumplen.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe requiere que el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional eval\u00fae las solicitudes de Retiro Total?",
            "answer": "S\u00ed, se requiere que el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional eval\u00fae las solicitudes de Retiro Total. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que el Director de la Escuela Profesional presenta las solicitudes y documentaci\u00f3n justificatoria al Comit\u00e9 Directivo para su evaluaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n o rechazo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 mecanismos de seguimiento existen para las solicitudes de Retiro Total y Reserva de Matr\u00edcula?",
            "answer": "Los mecanismos de seguimiento para las solicitudes de Retiro Total y Reserva de Matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI incluyen la monitorizaci\u00f3n de la presentaci\u00f3n de casos por parte de la OERA y la ORCE, la evaluaci\u00f3n de las solicitudes por el Director de la Escuela y el Comit\u00e9 Directivo, y el registro de las aprobaciones en el sistema SIGA-ORCE.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs necesario adjuntar documentos con valor legal para justificar un Retiro Total?",
            "answer": "S\u00ed, es necesario adjuntar documentos con valor legal para justificar un Retiro Total. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que el estudiante debe adjuntar la documentaci\u00f3n que acredite la raz\u00f3n de fuerza mayor invocada para solicitar el Retiro Total.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se utilizan para evaluar una solicitud de reincorporaci\u00f3n de un estudiante en la UNI?",
            "answer": "La evaluaci\u00f3n de una solicitud de reincorporaci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la UNI implica la revisi\u00f3n de la ficha acad\u00e9mica del estudiante por parte del Director de la Escuela Profesional correspondiente. El Director eval\u00faa y decide si autoriza o rechaza la solicitud, y en caso de ser aprobada, ordena a la ORCE la actualizaci\u00f3n del Plan de Estudios y la convalidaci\u00f3n de asignaturas si hubo cambios en el plan.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe ordena el Retiro Total de oficio en caso de fallecimiento del estudiante?",
            "answer": "S\u00ed, el Retiro Total se ordena de oficio en caso de fallecimiento del estudiante. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que en tal circunstancia, el retiro total es procesado autom\u00e1ticamente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfExisten restricciones sobre qu\u00e9 asignaturas pueden ser retiradas parcialmente?",
            "answer": "S\u00ed, existen restricciones en el Retiro Parcial de asignaturas en la Facultad de Ciencias de la UNI. No se permite el retiro de asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado, ni de asignaturas que hayan sido repetidas dos o m\u00e1s veces, ni de asignaturas prerrequisito en caso de que el estudiante est\u00e9 matriculado simult\u00e1neamente en la asignatura y su prerrequisito.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEst\u00e1 permitido retirar asignaturas que se han repetido dos o m\u00e1s veces?",
            "answer": "No, no est\u00e1 permitido retirar asignaturas que se han repetido dos o m\u00e1s veces. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proh\u00edbe el Retiro Parcial de asignaturas que han sido repetidas en dos o m\u00e1s ocasiones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 alternativas tiene un estudiante si no puede continuar sus estudios temporalmente debido a una enfermedad?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no pueda continuar sus estudios temporalmente debido a una enfermedad tiene la opci\u00f3n de solicitar una Reserva de Matr\u00edcula. Esta solicitud debe presentarse al Decano a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE, con una antelaci\u00f3n de cinco d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana oficial de matr\u00edcula. La solicitud debe estar acompa\u00f1ada de la documentaci\u00f3n que acredite la enfermedad. Si el estudiante no presenta la solicitud y no realiza su matr\u00edcula, la Oficina de Registro Centralizado de Estudiantes (ORCE) proceder\u00e1 a realizar la reserva de matr\u00edcula de oficio. Este procedimiento est\u00e1 contemplado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEs posible realizar la reincorporaci\u00f3n sin la autorizaci\u00f3n del Director de la Escuela Profesional?",
            "answer": "No, no es posible realizar la reincorporaci\u00f3n sin la autorizaci\u00f3n del Director de la Escuela Profesional. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que el Director de la Escuela Profesional revise la ficha acad\u00e9mica del estudiante, eval\u00fae y autorice o rechace la solicitud de reincorporaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se manejan las situaciones de fuerza mayor que impiden a un estudiante continuar con sus estudios durante un per\u00edodo acad\u00e9mico?",
            "answer": "Las situaciones de fuerza mayor que impiden a un estudiante continuar con sus estudios durante un per\u00edodo acad\u00e9mico se manejan a trav\u00e9s del procedimiento de Retiro Total. El estudiante o su apoderado debe presentar una solicitud dirigida al Decano, adjuntando los documentos con valor legal que acrediten la situaci\u00f3n de fuerza mayor, como un accidente o enfermedad personal, o responsabilidades familiares graves. La solicitud se presenta a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la pen\u00faltima semana de clases. El Retiro Total requiere la evaluaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente. Una vez aprobado, el retiro total se contabiliza como una Reserva de Matr\u00edcula y se registra en el historial del estudiante. Este proceso est\u00e1 detallado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar un Retiro Parcial despu\u00e9s de la quinta semana de clases?",
            "answer": "No, un estudiante no puede solicitar un Retiro Parcial despu\u00e9s de la quinta semana de clases. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que la solicitud de Retiro Parcial debe realizarse hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico, sin excepciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9n tiene la autoridad final para aprobar o rechazar una solicitud de Retiro Total?",
            "answer": "La autoridad final para aprobar o rechazar una solicitud de Retiro Total en la Facultad de Ciencias de la UNI recae en el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente, tras la evaluaci\u00f3n y presentaci\u00f3n de las solicitudes y documentaci\u00f3n justificatoria por parte del Director de la Escuela.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante solicitar su reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede solicitar su reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de una plataforma en l\u00ednea. Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la solicitud de reincorporaci\u00f3n debe tramitarse en la plataforma de la Oficina de Registros Centrales y Estad\u00edsticas (ORCE) de acuerdo con el formato establecido y dentro del plazo indicado por el Calendario Acad\u00e9mico de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se realiza la matr\u00edcula una vez que un estudiante ha sido reincorporado?",
            "answer": "Una vez que un estudiante ha sido reincorporado en la Facultad de Ciencias de la UNI, y si es necesario, se ha realizado el cambio de Plan de Estudios y las convalidaciones, el procedimiento de matr\u00edcula se lleva a cabo de manera regular. En caso de que exista un rezago, la atenci\u00f3n se realizar\u00e1 por la Oficina de Estad\u00edsticas y Registros Acad\u00e9micos (OERA).\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante realizar un Retiro Parcial en cualquier momento del semestre?",
            "answer": "No, un estudiante no puede realizar un Retiro Parcial en cualquier momento del semestre. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda limita el plazo para solicitar un Retiro Parcial hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 condiciones deben cumplirse para que un estudiante pueda solicitar un Retiro Total?",
            "answer": "Para solicitar un Retiro Total en la Facultad de Ciencias de la UNI, el estudiante debe enfrentar situaciones de fuerza mayor, como un accidente o enfermedad personal, o responsabilidad familiar por fallecimiento, accidentes o enfermedades que impliquen asunci\u00f3n de nuevas obligaciones, temporales o permanentes. La continuaci\u00f3n de labores previstas o preexistentes al momento de la matr\u00edcula no es motivo v\u00e1lido para un Retiro Total.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el Decano informar al Consejo de Facultad sobre las solicitudes de Retiro Total?",
            "answer": "S\u00ed, el Decano debe informar al Consejo de Facultad sobre las solicitudes de Retiro Total. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el Jefe de la OERA concluye la atenci\u00f3n de las solicitudes y pone a disposici\u00f3n del Decano el listado de aprobadas y no aprobadas para su informe al Consejo de Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfHasta cu\u00e1ndo puede un estudiante solicitar un Retiro Parcial de asignaturas?",
            "answer": "Un estudiante de la Facultad de Ciencias de la UNI puede solicitar un Retiro Parcial de asignaturas hasta el \u00faltimo d\u00eda \u00fatil de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases del per\u00edodo acad\u00e9mico, sin excepciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe considera el Retiro Total como una reserva de matr\u00edcula para efectos de un Retiro Definitivo?",
            "answer": "S\u00ed, el Retiro Total se considera como una reserva de matr\u00edcula para efectos de un Retiro Definitivo. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que el retiro total se computa como una reserva de matr\u00edcula en el caso de un Retiro Definitivo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el procedimiento para registrar una Reserva de Matr\u00edcula aprobada en el sistema?",
            "answer": "El procedimiento para registrar una Reserva de Matr\u00edcula aprobada en la Facultad de Ciencias de la UNI implica que la Escuela Profesional remita a la ORCE el listado de reservas aprobadas, para su registro en el sistema SIGA-ORCE, al menos dos d\u00edas h\u00e1biles antes del primer d\u00eda de matr\u00edcula de la Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante reservar su matr\u00edcula por motivos de trabajo?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante puede reservar su matr\u00edcula por motivos de trabajo. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda permite la reserva de matr\u00edcula por razones de trabajo, siempre y cuando se presenten los documentos que acrediten la raz\u00f3n invocada y se cumpla con el procedimiento establecido.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfPor qu\u00e9 razones puede un estudiante solicitar una Reserva de Matr\u00edcula?",
            "answer": "Un estudiante puede solicitar una Reserva de Matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI por razones de salud, trabajo o de otra naturaleza debidamente sustentada.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfRealiza la ORCE la reserva de matr\u00edcula de oficio si el estudiante no se matricula?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Registros Centrales y Estad\u00edsticas (ORCE) realiza la reserva de matr\u00edcula de oficio si el estudiante no se matricula. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que si no se presenta la solicitud de reserva de matr\u00edcula y el estudiante no ha concretado su matr\u00edcula, la ORCE proceder\u00e1 a realizar la reserva de oficio.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas convalidadas en caso de un cambio de Plan de Estudios tras una reincorporaci\u00f3n?",
            "answer": "En caso de un cambio de Plan de Estudios tras una reincorporaci\u00f3n, el Director de la Escuela Profesional correspondiente es responsable de revisar la ficha acad\u00e9mica del estudiante, evaluar y autorizar la solicitud de reincorporaci\u00f3n, y ordenar a la ORCE la actualizaci\u00f3n del Plan de Estudios y la convalidaci\u00f3n de asignaturas por dicho cambio. Esto significa que las asignaturas previamente cursadas pueden ser convalidadas seg\u00fan el nuevo Plan de Estudios, sujeto a la evaluaci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Director de la Escuela Profesional. Este procedimiento est\u00e1 contemplado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el Director de la Escuela Profesional autorizar las solicitudes de Retiro Parcial?",
            "answer": "S\u00ed, el Director de la Escuela Profesional debe autorizar las solicitudes de Retiro Parcial. Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el Director de la Escuela Profesional correspondiente verifica si las solicitudes de Retiro Parcial cumplen con el reglamento y autoriza aquellas que sean pertinentes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo m\u00e1ximo para presentar una solicitud de Reserva de Matr\u00edcula?",
            "answer": "El plazo m\u00e1ximo para presentar una solicitud de Reserva de Matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI es de cinco d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana oficial de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante reincorporado seguir el procedimiento de matr\u00edcula regular?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante reincorporado debe seguir el procedimiento de matr\u00edcula regular. De acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, una vez que el estudiante ha sido reincorporado y se han realizado los cambios de Plan y las convalidaciones pertinentes, si las hubiere, el procedimiento de matr\u00edcula se llevar\u00e1 a cabo de manera regular.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n se requiere para que una Reserva de Matr\u00edcula sea aprobada?",
            "answer": "Para que una Reserva de Matr\u00edcula sea aprobada en la Facultad de Ciencias de la UNI, se requiere que el estudiante presente una solicitud con documentos que acrediten la raz\u00f3n de salud, trabajo u otra naturaleza que justifique la reserva.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite el Retiro Parcial de asignaturas prerrequisito si el estudiante est\u00e1 matriculado en ellas?",
            "answer": "No, no se permite el Retiro Parcial de asignaturas prerrequisito si el estudiante est\u00e1 matriculado en ellas. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda excluye del Retiro Parcial a las asignaturas prerrequisito en caso de que el estudiante est\u00e9 matriculado simult\u00e1neamente en la asignatura y su prerrequisito.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si un estudiante no presenta una solicitud de Reserva de Matr\u00edcula y tampoco concreta su matr\u00edcula?",
            "answer": "Si un estudiante no presenta una solicitud de Reserva de Matr\u00edcula ni concreta su matr\u00edcula, la Oficina de Registros Centrales de Estudiantes (ORCE) realizar\u00e1 de oficio la reserva de matr\u00edcula del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe contabiliza el retiro total de un periodo acad\u00e9mico como una reserva de matr\u00edcula autom\u00e1ticamente?",
            "answer": "S\u00ed, el retiro total de un periodo acad\u00e9mico se contabiliza como una reserva de matr\u00edcula autom\u00e1ticamente. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda indica que el retiro total de un periodo acad\u00e9mico se registra como Reserva de Matr\u00edcula.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta un Retiro Total a la situaci\u00f3n acad\u00e9mica de un estudiante?",
            "answer": "Un Retiro Total en la Facultad de Ciencias de la UNI afecta la situaci\u00f3n acad\u00e9mica de un estudiante al contabilizarse como una Reserva de Matr\u00edcula, lo que significa que el estudiante no tendr\u00e1 actividades acad\u00e9micas registradas para ese per\u00edodo y su c\u00f3digo de estudiante ser\u00e1 desactivado temporalmente en el historial acad\u00e9mico.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante retirar asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado mediante el Retiro Parcial?",
            "answer": "No, un estudiante no puede retirar asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado mediante el Retiro Parcial. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proh\u00edbe el retiro de asignaturas del ciclo m\u00e1s atrasado en el proceso de Retiro Parcial.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de justificaci\u00f3n se considera v\u00e1lida para una Reserva de Matr\u00edcula por motivos de trabajo?",
            "answer": "Para que una Reserva de Matr\u00edcula por motivos de trabajo sea considerada v\u00e1lida en la Facultad de Ciencias de la UNI, el estudiante debe presentar una justificaci\u00f3n debidamente sustentada con documentos que acrediten la situaci\u00f3n laboral que impide la matriculaci\u00f3n regular.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante presentar su solicitud de Reserva de Matr\u00edcula antes de la semana oficial de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, un estudiante debe presentar su solicitud de Reserva de Matr\u00edcula antes de la semana oficial de matr\u00edcula. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda requiere que la solicitud se realice a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE a m\u00e1s tardar cinco d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana oficial de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se comunica la aprobaci\u00f3n o rechazo de un Retiro Parcial a los estudiantes?",
            "answer": "Una vez concluida la semana de solicitudes de Retiro Parcial en la Facultad de Ciencias de la UNI, la OERA remite a la ORCE el listado de retiros aprobados y la orden de registro. La ORCE, tras el registro, proporciona el listado general de retiros reglamentarios y el de rechazados, indicando la condici\u00f3n del reglamento que incumple, y emite las Boletas de Matr\u00edcula final de cada estudiante con retiro(s).\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el jefe de la Oficina de Estad\u00edstica aprobar las solicitudes de reserva de matr\u00edcula que cumplan con los requisitos?",
            "answer": "S\u00ed, el jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad debe aprobar las solicitudes de reserva de matr\u00edcula que cumplan con los requisitos. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda establece que el jefe de la Oficina de Estad\u00edstica monitorea el proceso y aprueba las solicitudes que cumplan con los requisitos previstos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se procesan las solicitudes de Reserva de Matr\u00edcula una vez presentadas?",
            "answer": "Una vez presentadas las solicitudes de Reserva de Matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI, el jefe de la Oficina de Estad\u00edstica de la Facultad monitorea el proceso, pone a disposici\u00f3n del Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional las solicitudes, aprueba las que cumplan con los requisitos y eleva un informe al Consejo de Facultad con las sustentaciones presentadas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe el estudiante presentar una solicitud de Reserva de Matr\u00edcula si tiene problemas de salud?",
            "answer": "S\u00ed, el estudiante debe presentar una solicitud de Reserva de Matr\u00edcula si tiene problemas de salud. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda permite la reserva de matr\u00edcula por razones de salud, y el estudiante debe adjuntar los documentos que acrediten la raz\u00f3n invocada.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 pasos debe seguir un estudiante para solicitar su reincorporaci\u00f3n en la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "Un estudiante que desee reincorporarse en la Facultad de Ciencias de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe tramitar su solicitud de reincorporaci\u00f3n a trav\u00e9s de la plataforma de la Oficina de Registros Centrales de Estudiantes (ORCE) siguiendo el formato establecido. Esta solicitud debe realizarse con una anticipaci\u00f3n de al menos diez d\u00edas \u00fatiles antes de la semana de matr\u00edcula, de acuerdo con el Calendario Acad\u00e9mico de la UNI. Adem\u00e1s, el estudiante debe efectuar el pago correspondiente a trav\u00e9s de la Caja UNI o bancos autorizados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante o apoderado solicitar un Retiro Total por motivos laborales preexistentes?",
            "answer": "No, un estudiante o apoderado no puede solicitar un Retiro Total por motivos laborales preexistentes. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda aclara que la continuaci\u00f3n de labores previstas o preexistentes al momento de la matr\u00edcula no es un motivo v\u00e1lido para solicitar un Retiro Total.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimientos debe seguir un apoderado para gestionar una Reserva de Matr\u00edcula en nombre del estudiante?",
            "answer": "Para gestionar una Reserva de Matr\u00edcula en nombre del estudiante, el apoderado debe presentar la solicitud correspondiente al Decano a trav\u00e9s de la plataforma SIGA-ORCE, siguiendo el mismo procedimiento que el estudiante. Esto debe hacerse con una antelaci\u00f3n de cinco d\u00edas h\u00e1biles antes de la semana oficial de matr\u00edcula. La solicitud debe estar debidamente sustentada con los documentos que acrediten la raz\u00f3n por la cual se solicita la reserva, ya sea por motivos de salud, trabajo u otra naturaleza. Este proceso est\u00e1 establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe registra la reserva de matr\u00edcula en el historial del estudiante como desactivaci\u00f3n de su c\u00f3digo?",
            "answer": "S\u00ed, la reserva de matr\u00edcula se registra en el historial del estudiante como desactivaci\u00f3n de su c\u00f3digo. El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda especifica que la ORCE es responsable de registrar la reserva de matr\u00edcula en el SIGA-ORCE, lo cual implica la desactivaci\u00f3n del c\u00f3digo de estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede autom\u00e1ticamente en caso de fallecimiento de un estudiante en t\u00e9rminos de su matr\u00edcula?",
            "answer": "En caso de fallecimiento de un estudiante de la Facultad de Ciencias de la UNI, se ordena de oficio un Retiro Total de la matr\u00edcula del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tiene un estudiante si su solicitud de Retiro Parcial es rechazada?",
            "answer": "Si la solicitud de Retiro Parcial de un estudiante es rechazada en la Facultad de Ciencias de la UNI, el estudiante debe continuar con sus asignaturas matriculadas, ya que no se menciona en el reglamento un procedimiento espec\u00edfico para apelar la decisi\u00f3n o realizar una nueva solicitud.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol juega la Oficina de Estad\u00edsticas y Registros Acad\u00e9micos en el proceso de Retiro Parcial?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edsticas y Registros Acad\u00e9micos (OERA) de cada Facultad en la UNI tiene la responsabilidad de monitorear la presentaci\u00f3n de solicitudes de Retiro Parcial y elaborar el listado de lo solicitado junto con la matr\u00edcula de cada alumno. Diariamente, la OERA pone a disposici\u00f3n del Director de la Escuela correspondiente el listado para su an\u00e1lisis y autorizaci\u00f3n de las solicitudes pertinentes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es la diferencia entre un Retiro Parcial y un Retiro Total en t\u00e9rminos de impacto en el historial acad\u00e9mico?",
            "answer": "La principal diferencia entre un Retiro Parcial y un Retiro Total radica en la cantidad de asignaturas afectadas y las circunstancias que los justifican. Un Retiro Parcial permite al estudiante retirarse de algunas asignaturas m\u00e1s avanzadas, pero no de las del ciclo m\u00e1s atrasado, asignaturas repetidas dos o m\u00e1s veces, ni de asignaturas prerrequisito si est\u00e1 matriculado en ellas. Este retiro debe solicitarse a trav\u00e9s de la plataforma ORCE antes de la quinta semana despu\u00e9s del inicio de clases. Por otro lado, un Retiro Total implica la retirada de todas las asignaturas del per\u00edodo acad\u00e9mico y solo procede por motivos de fuerza mayor, como accidentes o enfermedades personales, o responsabilidades familiares graves. El Retiro Total se contabiliza como una Reserva de Matr\u00edcula para efectos de un Retiro Definitivo. Ambos procedimientos est\u00e1n descritos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y tienen diferentes implicaciones en el historial acad\u00e9mico del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional en el proceso de Retiro Total y Reserva de Matr\u00edcula?",
            "answer": "El Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional en la Facultad de Ciencias de la UNI juega un papel crucial en el proceso de Retiro Total y Reserva de Matr\u00edcula, ya que es el encargado de evaluar y aprobar o rechazar las solicitudes presentadas por los estudiantes, bas\u00e1ndose en la documentaci\u00f3n justificatoria y los informes del Director de la Escuela.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 documentos son necesarios para justificar un Retiro Total?",
            "answer": "Para justificar un Retiro Total en la Facultad de Ciencias de la UNI, el estudiante debe adjuntar documentos con valor legal que acrediten la raz\u00f3n de fuerza mayor invocada, como pueden ser informes m\u00e9dicos o documentos legales que demuestren la responsabilidad familiar asumida.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se contabiliza el Retiro Total para efectos de un Retiro Definitivo?",
            "answer": "En la Facultad de Ciencias de la UNI, un Retiro Total se contabiliza como una Reserva de Matr\u00edcula para efectos de un Retiro Definitivo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo7_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe entregan los listados de estudiantes matriculados actualizados a los docentes el primer d\u00eda h\u00e1bil de la segunda semana de clases?",
            "answer": "S\u00ed, los listados de estudiantes matriculados actualizados se entregan a los docentes el primer d\u00eda h\u00e1bil de la segunda semana de clases, conforme al Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tienen los estudiantes si su asignatura electiva es eliminada por falta de inscritos?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda cuya asignatura electiva es eliminada por falta de inscritos tienen la opci\u00f3n de cambiar su asignatura eliminada por otra con vacantes libres en los dos d\u00edas siguientes a la publicaci\u00f3n de las asignaturas con inscripciones insuficientes. Si no optan por cambiar, su matr\u00edcula se reduce.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben los alumnos con asignaturas electivas de primera eliminaci\u00f3n cambiar su asignatura en los dos d\u00edas siguientes a la publicaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, los alumnos con asignaturas electivas de primera eliminaci\u00f3n, que son aquellas con hasta 3 inscritos, deben optar por cambiar su asignatura eliminada por otra en los dos d\u00edas siguientes a la publicaci\u00f3n, seg\u00fan lo estipulado en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1ndo y c\u00f3mo reciben los docentes los listados actualizados de estudiantes matriculados?",
            "answer": "Los docentes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda reciben los listados actualizados de estudiantes matriculados el primer d\u00eda h\u00e1bil de la segunda semana de clases. Estos listados son entregados por la Oficina de Estad\u00edstica de cada facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe comunica el cierre de matr\u00edcula a la ORCE por escrito dentro del Calendario de Actividades Acad\u00e9micas?",
            "answer": "S\u00ed, el cierre de matr\u00edcula se comunica por escrito a la ORCE dentro del Calendario de Actividades Acad\u00e9micas, como lo requiere el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 es el Cierre de Matr\u00edcula y cu\u00e1ndo se prepara?",
            "answer": "El Cierre de Matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es la finalizaci\u00f3n oficial del proceso de matr\u00edcula, y se prepara despu\u00e9s de la publicaci\u00f3n de los listados actualizados de estudiantes matriculados a los docentes en la segunda semana de clases.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe publican los listados de asignatura-secci\u00f3n por redes facultativas?",
            "answer": "S\u00ed, los listados por asignatura-secci\u00f3n son publicados por redes facultativas y distribuidos a cada docente, tal como lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de cambios en la matr\u00edcula se registran durante la primera semana de clases?",
            "answer": "Durante la primera semana de clases en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se registran las matr\u00edculas rezagadas de reincorporados sin convalidaciones previas, as\u00ed como las reducciones, adiciones y cambios de asignaturas que han sido debidamente aprobados por la Direcci\u00f3n de Escuela.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe distribuyen los listados de asignatura-secci\u00f3n a cada docente despu\u00e9s de la Matr\u00edcula Regular virtual?",
            "answer": "S\u00ed, los listados de asignatura-secci\u00f3n se distribuyen a cada docente despu\u00e9s de la Matr\u00edcula Regular virtual, tal como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 recursos proporciona la ORCE a las Facultades para el seguimiento acad\u00e9mico de los estudiantes?",
            "answer": "La ORCE de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proporciona a las Facultades la plataforma ORCE actualizada para el seguimiento acad\u00e9mico de los estudiantes, que incluye el registro de la asistencia y el avance acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe recaba la estad\u00edstica de alumnos matriculados por secci\u00f3n despu\u00e9s de la Matr\u00edcula Regular virtual?",
            "answer": "S\u00ed, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Oficina de Estad\u00edstica recaba la estad\u00edstica de alumnos matriculados por secci\u00f3n despu\u00e9s de la Matr\u00edcula Regular virtual y en el primer d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se informa a los alumnos y docentes sobre las asignaturas electivas con inscripciones insuficientes?",
            "answer": "En la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los alumnos y docentes son informados sobre las asignaturas electivas con inscripciones insuficientes mediante la publicaci\u00f3n de listados por parte de la Oficina de Estad\u00edstica el primer d\u00eda de clase. Estos listados se\u00f1alan las asignaturas con menos de seis inscritos y las de primera eliminaci\u00f3n, que son aquellas con hasta tres inscritos.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe requiere la aprobaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Escuela para las reducciones, adiciones y cambios de asignaturas?",
            "answer": "S\u00ed, se requiere la aprobaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Escuela para las reducciones, adiciones y cambios de asignaturas, tal como se establece en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimientos deben seguir los estudiantes reincorporados que no han gestionado sus convalidaciones a tiempo?",
            "answer": "Los estudiantes reincorporados de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que no han gestionado sus convalidaciones a tiempo deben esperar a que la Oficina de Estad\u00edstica registre sus matr\u00edculas rezagadas durante la primera semana de clases, siempre y cuando cuenten con la aprobaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Escuela.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe debe realizar el cierre de matr\u00edcula antes de que la ORCE ponga a disposici\u00f3n las boletas de matr\u00edcula de los estudiantes?",
            "answer": "El cierre de matr\u00edcula se realiza antes de que la ORCE ponga a disposici\u00f3n las boletas de matr\u00edcula de los estudiantes, ya que el cierre de matr\u00edcula debe ser comunicado por escrito a la ORCE y luego, en un plazo no mayor de diez d\u00edas h\u00e1biles, el Jefe de la ORCE pondr\u00e1 a disposici\u00f3n de las Facultades el registro de matr\u00edcula y las boletas de matr\u00edcula de cada estudiante, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para que los estudiantes realicen cambios en sus asignaturas electivas eliminadas?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen un plazo hasta el quinto d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n para solicitar de manera virtual el cambio de su asignatura electiva eliminada por otra con vacantes libres.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe eliminan las asignaturas electivas con 5 inscritos en el quinto d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, las asignaturas electivas con 5 inscritos se eliminan en el quinto d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n, como lo dicta el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 instituciones reciben los reportes del proceso de matr\u00edcula y cu\u00e1l es el plazo para su env\u00edo?",
            "answer": "La ORCE de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda elabora y remite los reportes del proceso de matr\u00edcula a la Superintendencia Nacional de Educaci\u00f3n Superior Universitaria (SUNEDU) y al Ministerio de Educaci\u00f3n (MINEDU) en un plazo que vence a los 20 d\u00edas de producida la matr\u00edcula regular.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe actualiza la plataforma ORCE para el registro de la asistencia y avance acad\u00e9mico despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, la plataforma ORCE se actualiza para el registro de la asistencia y avance acad\u00e9mico despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula, tal como lo establece el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se gestiona la actualizaci\u00f3n de la plataforma ORCE para el registro de asistencia y avance acad\u00e9mico?",
            "answer": "La actualizaci\u00f3n de la plataforma ORCE para el registro de asistencia y avance acad\u00e9mico en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es gestionada por el Jefe de la ORCE, quien debe ponerla a disposici\u00f3n de las Facultades en un plazo no mayor de diez d\u00edas h\u00e1biles tras el cierre de matr\u00edcula.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe pone a disposici\u00f3n de las Facultades el registro de matr\u00edcula y las boletas de matr\u00edcula de cada estudiante despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, despu\u00e9s del cierre de matr\u00edcula, el Jefe de la ORCE pone a disposici\u00f3n de las Facultades el registro de matr\u00edcula y las boletas de matr\u00edcula de cada estudiante en un plazo no mayor de diez d\u00edas h\u00e1biles, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las asignaturas electivas que no alcanzan el m\u00ednimo de inscritos requerido?",
            "answer": "En la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, las asignaturas electivas que no alcanzan el m\u00ednimo de inscritos requerido son eliminadas de manera progresiva durante la Semana de Verificaci\u00f3n. Aquellas con cuatro inscritos se eliminan en el tercer d\u00eda, y las que contin\u00faan con cinco inscritos se eliminan en el quinto d\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe eliminan las asignaturas electivas con 4 inscritos en el tercer d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, las asignaturas electivas con 4 inscritos se eliminan en el tercer d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n pone a disposici\u00f3n el Jefe de la ORCE una vez realizado el cierre de matr\u00edcula?",
            "answer": "Una vez realizado el cierre de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el Jefe de la ORCE pone a disposici\u00f3n de las Facultades el registro de matr\u00edcula y las boletas de matr\u00edcula de cada estudiante, as\u00ed como la plataforma ORCE actualizada para el registro de la asistencia y avance acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe ORCE elaborar y remitir reportes del proceso de matr\u00edcula a la SUNEDU y al MINEDU?",
            "answer": "S\u00ed, la ORCE debe elaborar y remitir los reportes del proceso de matr\u00edcula a la SUNEDU y al MINEDU en el plazo que vence a los 20 d\u00edas de producida la matr\u00edcula Regular, seg\u00fan lo dicta el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas deben tomar los estudiantes si desean cambiar una asignatura electiva con pocos inscritos?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que deseen cambiar una asignatura electiva con pocos inscritos deben solicitar el cambio de manera virtual por alguna con vacantes libres, dentro del plazo establecido que finaliza en el quinto d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe permite a los estudiantes cambiar su asignatura electiva eliminada por otra con vacantes libres?",
            "answer": "S\u00ed, se permite a los estudiantes cambiar su asignatura electiva eliminada por otra con vacantes libres, como se especifica en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento sigue la Oficina de Estad\u00edstica una vez finalizada la matr\u00edcula regular virtual?",
            "answer": "Una vez finalizada la matr\u00edcula regular virtual en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, la Oficina de Estad\u00edstica recopila la estad\u00edstica de alumnos matriculados por secci\u00f3n del Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica (SIGA-ORCE). Adem\u00e1s, publica y distribuye los listados por asignatura-secci\u00f3n a trav\u00e9s de redes facultativas y a cada docente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe aceptan cambios de asignatura electiva hasta el quinto d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, los cambios de asignatura electiva son aceptados hasta el quinto d\u00eda de la Semana de Verificaci\u00f3n, de acuerdo con el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n esencial se entrega a los docentes al inicio de la segunda semana de clases?",
            "answer": "Al inicio de la segunda semana de clases en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los docentes reciben los listados de estudiantes matriculados actualizados, proporcionados por la Oficina de Estad\u00edstica de cada facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfRegistra la Oficina de Estad\u00edstica las matr\u00edculas rezagadas durante la primera semana de clases?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Estad\u00edstica de cada Facultad registra las matr\u00edculas rezagadas durante la primera semana de clases, como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se asegura que los estudiantes y docentes est\u00e9n informados sobre los cambios en las inscripciones de asignaturas electivas?",
            "answer": "La Oficina de Estad\u00edstica de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda asegura que los estudiantes y docentes est\u00e9n informados sobre los cambios en las inscripciones de asignaturas electivas mediante la publicaci\u00f3n y distribuci\u00f3n de listados actualizados, especialmente durante la Semana de Verificaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfA qui\u00e9n se comunica el cierre de matr\u00edcula y en qu\u00e9 momento del calendario acad\u00e9mico?",
            "answer": "El cierre de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se comunica por escrito a la Oficina de Registro Centralizado de Estudiantes (ORCE) dentro del Calendario de Actividades Acad\u00e9micas aprobado por Resoluci\u00f3n Rectoral.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se manejan las matr\u00edculas rezagadas de reincorporados que no realizaron las convalidaciones a tiempo?",
            "answer": "Las matr\u00edculas rezagadas de estudiantes reincorporados que no realizaron las convalidaciones a tiempo en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda son registradas por la Oficina de Estad\u00edstica de cada Facultad durante la primera semana de clases. Estas matr\u00edculas requieren la aprobaci\u00f3n de la Direcci\u00f3n de Escuela.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 acciones se toman si una asignatura electiva no logra el n\u00famero m\u00ednimo de estudiantes despu\u00e9s de los ajustes permitidos?",
            "answer": "Si una asignatura electiva en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no logra el n\u00famero m\u00ednimo de estudiantes despu\u00e9s de los ajustes permitidos, se procede a su eliminaci\u00f3n seg\u00fan lo establecido en el reglamento, y se informa a los estudiantes involucrados para que tomen las medidas correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 plazo deben estar disponibles los registros de matr\u00edcula y las boletas de matr\u00edcula de los estudiantes tras el cierre?",
            "answer": "Tras el cierre de matr\u00edcula en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los registros de matr\u00edcula y las boletas de matr\u00edcula de los estudiantes deben estar disponibles en un plazo no mayor de diez d\u00edas h\u00e1biles.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/capitulo8_parte1.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante apelar una Resoluci\u00f3n Decanal ante el Rector?",
            "answer": "Un estudiante puede interponer recurso de apelaci\u00f3n contra la Resoluci\u00f3n Decanal ante el Rector para ser vistas en \u00faltima instancia por el Consejo Universitario, de acuerdo con la Octava Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 ocurre si un estudiante no se matricula durante seis periodos acad\u00e9micos en la UNI?",
            "answer": "Un estudiante que no se matricula durante seis periodos acad\u00e9micos consecutivos o alternos en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es susceptible de retiro definitivo de la universidad. Esto se aplica tanto para periodos consecutivos como para reservas de matr\u00edcula en periodos alternos que no superen el plazo de cinco a\u00f1os desde la primera reserva de matr\u00edcula posterior al periodo 2014-2.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe requiere un promedio ponderado mayor o igual a diez para solicitar llevar una asignatura con su prerrequisito?",
            "answer": "Para solicitar llevar una asignatura con su prerrequisito, se requiere que el estudiante tenga un promedio ponderado mayor o igual a diez en los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos como alumno regular, tal como se indica en la Novena Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 papel juega la Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Consejo Universitario en el proceso de apelaci\u00f3n?",
            "answer": "La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Consejo Universitario de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda juega un papel crucial en el proceso de apelaci\u00f3n contra las Resoluciones Decanales. Esta comisi\u00f3n eval\u00faa cada caso especial que cuente con la documentaci\u00f3n sustentatoria y emite una opini\u00f3n previa, la cual es considerada por el Consejo Universitario al tomar una decisi\u00f3n final sobre el recurso de apelaci\u00f3n interpuesto por el estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLas Facultades tienen un plazo para emitir Resoluciones Decanales tras recibir informaci\u00f3n de la ORCE?",
            "answer": "Las Facultades tienen un plazo m\u00e1ximo de siete d\u00edas h\u00e1biles a partir de la recepci\u00f3n de la informaci\u00f3n remitida por la ORCE para emitir su Resoluci\u00f3n Decanal, como se menciona en la Quinta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1ndo entra en vigencia el reglamento presentado?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda entra en vigencia el d\u00eda siguiente a su aprobaci\u00f3n por el Consejo Universitario y su publicaci\u00f3n. Esto establece un punto de inicio claro para la aplicaci\u00f3n de las nuevas normas y procedimientos contenidos en el reglamento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante ser retirado definitivamente por no matricularse durante seis periodos acad\u00e9micos?",
            "answer": "S\u00ed, los estudiantes que no se hayan matriculado durante seis periodos acad\u00e9micos consecutivos o alternos ser\u00e1n pasibles de retiro definitivo de la UNI, conforme a lo establecido en la Cuarta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 procedimiento sigue la ORCE para los estudiantes con m\u00faltiples desaprobaciones?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, al concluir el proceso de notas de cada periodo acad\u00e9mico, remite a cada Facultad los listados de estudiantes con m\u00faltiples desaprobaciones. Estos listados incluyen a los estudiantes con segunda, tercera y cuarta desaprobaci\u00f3n en una o m\u00e1s asignaturas. La finalidad es que las Facultades planifiquen la tutor\u00eda de matr\u00edcula para los casos de segunda desaprobaci\u00f3n y emitan las resoluciones decanales correspondientes para los casos de tercera y cuarta desaprobaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDeben las Facultades comparar los listados con el historial de cada alumno?",
            "answer": "Las Facultades deben analizar los listados en comparaci\u00f3n con el historial de cada alumno y de los casos de reclamo no registrados con el Cierre de Notas, tal como se menciona en la S\u00e9ptima Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las disposiciones anteriores que contradicen el nuevo reglamento?",
            "answer": "Todas las disposiciones anteriores que se opongan al Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda quedan derogadas. Esto significa que cualquier normativa previa que entre en conflicto con el nuevo reglamento ya no es aplicable y se rige por las nuevas disposiciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe deben comunicar las consecuencias de desaprobaciones m\u00faltiples a los estudiantes?",
            "answer": "Las Facultades deben comunicar, bajo responsabilidad y con las formalidades de ley, a los estudiantes las consecuencias que derivan de la Segunda, Tercera y Cuarta disposiciones finales del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI, como se indica en la S\u00e9ptima Disposici\u00f3n Final.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 instancia se encarga de evaluar solicitudes especiales de los estudiantes?",
            "answer": "Las solicitudes especiales de los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda son evaluadas por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente. En el caso de solicitudes para llevar una asignatura junto con su prerrequisito, el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional es la instancia encargada de la evaluaci\u00f3n y autorizaci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa ORCE emite listados de estudiantes con exceso de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "La ORCE emitir\u00e1 el listado de estudiantes que tienen acumulado m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos con Reserva de Matr\u00edcula, seg\u00fan lo establecido en la Sexta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se manejan las reservas de matr\u00edcula en periodos acad\u00e9micos alternos?",
            "answer": "Las reservas de matr\u00edcula en periodos acad\u00e9micos alternos en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se manejan de tal manera que un estudiante no puede acumular m\u00e1s de seis reservas en un lapso de cinco a\u00f1os contados a partir de la primera reserva de matr\u00edcula posterior al periodo 2014-2. Si se acumula una s\u00e9ptima reserva dentro de los diez semestres siguientes, procede el retiro definitivo del estudiante.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe emiten Resoluciones Decanales de Retiro Definitivo tras una separaci\u00f3n temporal y cuarta desaprobaci\u00f3n?",
            "answer": "Tras una separaci\u00f3n temporal y una cuarta desaprobaci\u00f3n, se emitir\u00e1n Resoluciones Decanales de Retiro Definitivo por Bajo Rendimiento Acad\u00e9mico (B.R.A.), de acuerdo con la Quinta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede si una Facultad no emite la resoluci\u00f3n de separaci\u00f3n temporal o definitiva en el plazo establecido?",
            "answer": "Si una Facultad de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda no emite la resoluci\u00f3n de separaci\u00f3n temporal o definitiva en el plazo establecido, la resoluci\u00f3n no tendr\u00e1 efecto. Esto acarrea responsabilidad administrativa funcional de la autoridad competente, lo que implica que habr\u00e1 consecuencias para los responsables de la omisi\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfUn estudiante que desaprueba tres veces una asignatura desde 2015-1 ser\u00e1 separado temporalmente?",
            "answer": "Un estudiante que, a partir del Per\u00edodo Acad\u00e9mico 2015-1, haya desaprobado por tercera vez una o m\u00e1s asignaturas ser\u00e1 separado temporalmente por un a\u00f1o de la UNI, de acuerdo con la Segunda Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con los casos no considerados por el reglamento que requieren una evaluaci\u00f3n especial?",
            "answer": "Los casos no considerados por el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que requieren una evaluaci\u00f3n especial y excepcional son tratados por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente. Estos casos son informados al Decano, quien a su vez informa al Consejo de Facultad. El jefe de la ORCE tambi\u00e9n informa sobre las acciones ejecutadas en lo que le concierne.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe evaluar\u00e1n las solicitudes de llevar una asignatura con su prerrequisito por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional?",
            "answer": "Las solicitudes de los estudiantes que deseen cursar una asignatura junto con su prerrequisito ser\u00e1n evaluadas por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Esta evaluaci\u00f3n se realizar\u00e1 siempre y cuando el estudiante cumpla con los requisitos de tener un promedio ponderado mayor o igual a diez en los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos como alumno regular, tal como lo estipula el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se debe hacer con los listados de estudiantes con m\u00faltiples desaprobaciones o exceso de licencia?",
            "answer": "Los listados de estudiantes con m\u00faltiples desaprobaciones o exceso de licencia proporcionados por la ORCE a las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben ser analizados en comparaci\u00f3n con el historial acad\u00e9mico de cada alumno. Las Facultades deben comunicar a los estudiantes las consecuencias de sus desaprobaciones o exceso de licencia y emitir las resoluciones decanales correspondientes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe cuentan las desaprobaciones para la matr\u00edcula condicionada a partir del semestre 2015-1?",
            "answer": "Las desaprobaciones para la matr\u00edcula condicionada por rendimiento acad\u00e9mico y los retiros voluntarios se cuentan a partir del semestre acad\u00e9mico 2015-1, conforme a la Primera Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidad tiene el jefe de la ORCE en el proceso de ejecuci\u00f3n del reglamento?",
            "answer": "El jefe de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la responsabilidad de dar cuenta de las acciones ejecutadas en relaci\u00f3n con el proceso de ejecuci\u00f3n del Reglamento de Matr\u00edcula, en lo que le concierne. Esto incluye el registro y seguimiento de las matr\u00edculas, as\u00ed como la emisi\u00f3n de listados y la notificaci\u00f3n de resoluciones a los estudiantes.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante ser separado temporalmente por acumular tres desaprobaciones?",
            "answer": "Un estudiante puede ser separado temporalmente por acumular tres desaprobaciones en una o m\u00e1s asignaturas, tal como se establece en la Quinta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 deben hacer los Decanos con respecto a las resoluciones de separaci\u00f3n temporal o definitiva?",
            "answer": "Los Decanos de las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda deben emitir Resoluciones Decanales concernientes a la separaci\u00f3n temporal o definitiva de estudiantes, de acuerdo con las disposiciones finales del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI y los art\u00edculos correspondientes de la Ley Universitaria y el Estatuto de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe cuenta un plazo de cinco a\u00f1os para las reservas de matr\u00edcula en periodos alternos?",
            "answer": "En el caso de periodos acad\u00e9micos alternos, las seis reservas de matr\u00edcula no podr\u00e1n superar el plazo de cinco a\u00f1os contados a partir de la primera reserva de matr\u00edcula posterior al periodo 2014-2, como se indica en la Cuarta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 plazo tienen las Facultades para emitir y notificar las resoluciones de separaci\u00f3n temporal o definitiva?",
            "answer": "Las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen un plazo m\u00e1ximo de siete d\u00edas h\u00e1biles a partir de la recepci\u00f3n de la informaci\u00f3n remitida por la ORCE para emitir las resoluciones de separaci\u00f3n temporal o definitiva. Una vez emitida la resoluci\u00f3n, disponen de tres d\u00edas h\u00e1biles adicionales para notificar la resoluci\u00f3n al interesado a trav\u00e9s del correo institucional.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQuedan derogadas disposiciones anteriores que se opongan al nuevo reglamento?",
            "answer": "Todas las disposiciones anteriores que se opongan al Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda quedan derogadas a partir de la entrada en vigencia de dicho reglamento. Esto asegura que no haya conflictos entre las nuevas normativas y las antiguas.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el plazo para interponer un recurso de apelaci\u00f3n contra una resoluci\u00f3n decanal?",
            "answer": "El plazo para interponer un recurso de apelaci\u00f3n contra una Resoluci\u00f3n Decanal en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda es de quince d\u00edas h\u00e1biles, contados a partir del d\u00eda siguiente de su notificaci\u00f3n al estudiante. Este recurso se interpone ante el Rector y es revisado en \u00faltima instancia por el Consejo Universitario.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede la ORCE simplificar y automatizar los tr\u00e1mites de matr\u00edcula?",
            "answer": "S\u00ed, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda (UNI) est\u00e1 autorizada a desarrollar acciones para simplificar y automatizar los tr\u00e1mites de matr\u00edcula, seg\u00fan lo establecido en la Disposici\u00f3n Transitoria \u00danica del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se determina si un estudiante debe ser retirado definitivamente por exceso de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda debe ser retirado definitivamente por exceso de reserva de matr\u00edcula si ha acumulado m\u00e1s de seis reservas en un lapso de cinco a\u00f1os desde la primera reserva posterior al periodo 2014-2. La determinaci\u00f3n se basa en el listado emitido por la ORCE y el informe del Director de la Escuela Profesional, y conduce a la emisi\u00f3n de una resoluci\u00f3n decanal de retiro definitivo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe ser aprobada la solicitud por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional?",
            "answer": "La solicitud de llevar una asignatura con su prerrequisito debe ser evaluada y autorizada por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente, de acuerdo con la Novena Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se verifica el cumplimiento de las disposiciones finales por parte de las Facultades?",
            "answer": "El cumplimiento de las disposiciones finales del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda por parte de las Facultades se verifica a trav\u00e9s de la comunicaci\u00f3n de las consecuencias de desaprobaciones y el retiro de estudiantes, as\u00ed como la emisi\u00f3n de resoluciones decanales. Adem\u00e1s, la ORCE y los Directores de las Escuelas Profesionales juegan un papel importante en la corroboraci\u00f3n de la informaci\u00f3n y el seguimiento de los casos.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe notificar\u00e1 a los estudiantes retirados definitivamente seg\u00fan la Ley del Procedimiento Administrativo General?",
            "answer": "Los estudiantes que sean retirados definitivamente ser\u00e1n notificados de acuerdo con el Art\u00edculo 20 de la Ley 27444 - Ley del Procedimiento Administrativo General, tal como se menciona en la Tercera Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfEn qu\u00e9 casos un estudiante puede llevar una asignatura junto con su prerrequisito?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que se encuentra en posibilidad de egresar y tiene un promedio ponderado mayor o igual a diez en los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos como alumno regular, puede solicitar llevar una asignatura junto con su prerrequisito. Estas solicitudes son evaluadas y autorizadas por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante ser retirado definitivamente por exceso de reserva de matr\u00edcula?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda puede ser retirado definitivamente si acumula m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos con reserva de matr\u00edcula, ya sean consecutivos o alternos, de acuerdo con las normativas establecidas en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo afecta el rendimiento acad\u00e9mico a la posibilidad de matr\u00edcula condicionada en la UNI?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, el n\u00famero de desaprobaciones que afecta la posibilidad de matr\u00edcula condicionada por rendimiento acad\u00e9mico se cuenta a partir del semestre acad\u00e9mico 2015-1. Esto implica que el historial acad\u00e9mico del estudiante, espec\u00edficamente las desaprobaciones, influye en su capacidad para matricularse bajo condiciones especiales relacionadas con su rendimiento.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEl plazo para apelar una Resoluci\u00f3n Decanal es de quince d\u00edas h\u00e1biles?",
            "answer": "El plazo para interponer recurso de apelaci\u00f3n contra la Resoluci\u00f3n Decanal es de quince d\u00edas h\u00e1biles, contabilizados a partir del d\u00eda siguiente de su notificaci\u00f3n, como se establece en la Octava Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se comunican las consecuencias de las desaprobaciones a los estudiantes afectados?",
            "answer": "Las consecuencias de las desaprobaciones en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se comunican a los estudiantes afectados a trav\u00e9s de las formalidades de ley, que pueden incluir comunicaci\u00f3n escrita a su domicilio, direcci\u00f3n electr\u00f3nica u otros medios. Esto se realiza bajo la responsabilidad de las Facultades y debe seguir los procedimientos establecidos en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe consideran tanto periodos consecutivos como alternos para el retiro definitivo?",
            "answer": "Tanto los periodos acad\u00e9micos consecutivos como los alternos se consideran para el retiro definitivo de un estudiante, seg\u00fan lo especificado en la Cuarta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con un estudiante que desaprueba por tercera vez una asignatura en la UNI?",
            "answer": "Un estudiante que desaprueba por tercera vez una asignatura en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ser\u00e1 separado temporalmente por un a\u00f1o de la universidad. Despu\u00e9s de este periodo, el estudiante podr\u00e1 matricularse \u00fanicamente en un m\u00e1ximo de dos asignaturas que haya desaprobado por tercera vez y deber\u00e1 aprobarlas para retornar regularmente a sus estudios en el siguiente ciclo.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfEntr\u00f3 en vigencia el reglamento al d\u00eda siguiente de su aprobaci\u00f3n por el Consejo Universitario?",
            "answer": "El Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda entr\u00f3 en vigencia el d\u00eda siguiente de su aprobaci\u00f3n por el Consejo Universitario, garantizando as\u00ed su inmediata aplicabilidad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 condiciones deben cumplir los estudiantes para solicitar llevar una asignatura con su prerrequisito?",
            "answer": "Los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que deseen llevar una asignatura junto con su prerrequisito deben cumplir con la condici\u00f3n de tener un promedio ponderado mayor o igual a diez en los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos como alumno regular. Esta solicitud es excepcional y est\u00e1 dirigida a aquellos estudiantes que se encuentran en posibilidad de egresar, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfInformar\u00e1 el Decano al Consejo de Facultad sobre casos especiales?",
            "answer": "El Decano de la Facultad correspondiente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la responsabilidad de informar al Consejo de Facultad acerca de los casos especiales que hayan sido tratados por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 tipo de apoyo se ofrece a los estudiantes que han desaprobado dos veces una asignatura?",
            "answer": "La Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, a trav\u00e9s de sus Facultades, planifica la tutor\u00eda de matr\u00edcula para los estudiantes que han desaprobado dos veces una asignatura. Esto implica que se ofrecen medidas de apoyo acad\u00e9mico para ayudar a los estudiantes a superar las dificultades que han encontrado en dichas asignaturas y mejorar su rendimiento acad\u00e9mico.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPuede un estudiante matricularse en solo dos asignaturas desaprobadas tras un a\u00f1o de separaci\u00f3n?",
            "answer": "S\u00ed, al t\u00e9rmino del a\u00f1o de separaci\u00f3n temporal, el estudiante solo podr\u00e1 matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas desaprobadas por tercera vez, tal como lo indica la Segunda Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se manejan los casos excepcionales que no est\u00e1n contemplados en el reglamento?",
            "answer": "Los casos excepcionales que no est\u00e1n contemplados en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda y que ameriten una evaluaci\u00f3n especial son tratados por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente. El Decano informa al Consejo de Facultad y el jefe de la ORCE da cuenta de lo ejecutado en lo que le concierne.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSe registrar\u00e1n las notas en SIGA-ORCE solo si el estudiante aprueba el prerrequisito?",
            "answer": "Las notas ser\u00e1n registradas en el Sistema de Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica - Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (SIGA-ORCE) solamente cuando el estudiante haya aprobado el prerrequisito respectivo, como se menciona en la Novena Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfCu\u00e1l es el procedimiento para un estudiante que desea regresar a la universidad despu\u00e9s de una separaci\u00f3n temporal?",
            "answer": "El procedimiento para un estudiante que desea regresar a la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda despu\u00e9s de una separaci\u00f3n temporal implica que, tras el a\u00f1o de separaci\u00f3n, el estudiante puede matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas que haya desaprobado por tercera vez. Para continuar sus estudios de manera regular, el estudiante debe aprobar todas las asignaturas en las que se matricul\u00f3 durante este periodo condicional.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDar\u00e1n cuenta al jefe de la ORCE sobre las acciones ejecutadas?",
            "answer": "El jefe de la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda ser\u00e1 informado sobre las acciones ejecutadas en relaci\u00f3n con los casos especiales y excepcionales que hayan sido tratados por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional, como lo indica el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con los estudiantes que han acumulado segunda y tercera desaprobaci\u00f3n en una o m\u00e1s asignaturas?",
            "answer": "Seg\u00fan el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, los estudiantes que acumulen una segunda desaprobaci\u00f3n en una o m\u00e1s asignaturas ser\u00e1n considerados para planificar la tutor\u00eda de matr\u00edcula siguiente. En el caso de una tercera desaprobaci\u00f3n, se emitir\u00e1n Resoluciones Decanales de Separaci\u00f3n Temporal de un a\u00f1o por Bajo Rendimiento Acad\u00e9mico. Esto implica que el estudiante ser\u00e1 separado temporalmente de la universidad y, tras el a\u00f1o de separaci\u00f3n, solo podr\u00e1 matricularse en un m\u00e1ximo de dos asignaturas que haya desaprobado por tercera vez. Para retomar sus estudios de manera regular en el siguiente ciclo, deber\u00e1 haber aprobado todas las asignaturas desaprobadas por tercera vez.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfLa separaci\u00f3n temporal por desaprobar tres veces una asignatura es de un a\u00f1o?",
            "answer": "La separaci\u00f3n temporal de un estudiante por desaprobar tres veces una asignatura es efectivamente de un a\u00f1o, tal como se especifica en la Segunda Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 sucede con las disposiciones que se oponen al reglamento una vez que este entra en vigencia?",
            "answer": "Una vez que el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda entra en vigencia, todas las disposiciones que se opongan a este quedan derogadas. Esto significa que cualquier normativa anterior que entre en conflicto con el nuevo reglamento ya no ser\u00e1 aplicable.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe la ORCE enviar listados de estudiantes con m\u00faltiples desaprobaciones a las Facultades?",
            "answer": "La ORCE debe remitir a cada Facultad los listados de estudiantes que hayan acumulado segunda, tercera y cuarta desaprobaci\u00f3n en una o m\u00e1s asignaturas, seg\u00fan lo establecido en la Quinta Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 criterios se utilizan para autorizar a un estudiante a matricularse en una asignatura con su prerrequisito?",
            "answer": "Los criterios utilizados para autorizar a un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda a matricularse en una asignatura con su prerrequisito incluyen estar en posibilidad de egresar y tener un promedio ponderado mayor o igual a diez en los dos \u00faltimos per\u00edodos acad\u00e9micos como alumno regular. La autorizaci\u00f3n es otorgada por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfSer\u00e1 retirado definitivamente un estudiante que desapruebe cuatro veces una asignatura desde 2015-1?",
            "answer": "Un estudiante que haya desaprobado por cuarta vez una asignatura, contabilizada a partir del Per\u00edodo Acad\u00e9mico 2015-1, ser\u00e1 retirado definitivamente de la UNI, como se establece en la Tercera Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se est\u00e1n tomando para facilitar el proceso de matr\u00edcula en la Facultad de Ciencias de la UNI?",
            "answer": "La Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda est\u00e1 autorizada a desarrollar acciones que simplifiquen y automaticen los diferentes tr\u00e1mites involucrados en el proceso de matr\u00edcula. Esto incluye la implementaci\u00f3n de sistemas y procedimientos que agilicen la matriculaci\u00f3n, reduciendo la carga administrativa y facilitando el acceso de los estudiantes a los servicios de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfTratar\u00e1 el Consejo Directivo de la Escuela casos especiales no considerados por el reglamento?",
            "answer": "S\u00ed, el Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se encargar\u00e1 de tratar los casos especiales que no est\u00e9n contemplados en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda. Estos casos ser\u00e1n evaluados de manera especial y excepcional, y posteriormente ser\u00e1n informados al Decano de la Facultad.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 medidas se toman para estudiantes en trance de egreso con respecto a las reservas de matr\u00edcula?",
            "answer": "Para los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda en trance de egreso, se toman medidas especiales con respecto a las reservas de matr\u00edcula. Estos estudiantes, que han concluido sus cr\u00e9ditos lectivos o est\u00e1n en opci\u00f3n de regularizar hasta dos asignaturas, quedan sujetos al Reglamento de Evaluaci\u00f3n hasta que concluyan sus aprobaciones o retornen a Matr\u00edcula Excepcional.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los Decanos emitir Resoluciones Decanales basadas en las disposiciones finales?",
            "answer": "Los Decanos pueden emitir Resoluciones Decanales concernientes a la Segunda, Tercera y Cuarta disposiciones finales del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI, teniendo en cuenta lo establecido en los Art\u00edculos de la Ley Universitaria y el Estatuto de la UNI que correspondan, seg\u00fan la Octava Disposici\u00f3n Final.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQui\u00e9n informa al Decano sobre los casos excepcionales tratados por el Consejo Directivo de la Escuela Profesional?",
            "answer": "El Consejo Directivo de la Escuela Profesional correspondiente es el encargado de informar al Decano de la Facultad sobre los casos excepcionales que han sido tratados y que requieren una evaluaci\u00f3n especial, seg\u00fan lo establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfPueden los estudiantes en posibilidad de egresar solicitar llevar una asignatura con su prerrequisito?",
            "answer": "Los estudiantes que se encuentran en la posibilidad de egresar pueden solicitar a la Facultad el poder llevar una asignatura con su prerrequisito, bajo ciertas condiciones, seg\u00fan lo establecido en la Novena Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 rol juega la ORCE al finalizar el proceso de notas cada periodo acad\u00e9mico?",
            "answer": "Al finalizar el proceso de notas cada periodo acad\u00e9mico, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda remite a cada Facultad los listados de estudiantes con m\u00faltiples desaprobaciones en asignaturas. Estos listados se utilizan para planificar la tutor\u00eda de matr\u00edcula, emitir resoluciones de separaci\u00f3n temporal o definitiva por bajo rendimiento acad\u00e9mico y comunicar a los estudiantes las consecuencias de sus desaprobaciones.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfDebe un estudiante aprobar todas las asignaturas desaprobadas para retornar regularmente a sus estudios?",
            "answer": "Para retornar de manera regular a sus estudios en el ciclo siguiente, el estudiante debe haber aprobado la totalidad de las asignaturas desaprobadas por tercera vez, seg\u00fan lo establecido en la Segunda Disposici\u00f3n Final del Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 instancia eval\u00faa las solicitudes de matr\u00edcula en asignaturas con prerrequisitos?",
            "answer": "Las solicitudes de matr\u00edcula en asignaturas con prerrequisitos en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda son evaluadas y autorizadas por el Comit\u00e9 Directivo de la Escuela Profesional correspondiente. Este comit\u00e9 es el encargado de revisar si el estudiante cumple con los requisitos establecidos para llevar una asignatura junto con su prerrequisito.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 responsabilidad tienen los Decanos en la emisi\u00f3n de resoluciones decanales?",
            "answer": "Los Decanos de las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tienen la responsabilidad de emitir Resoluciones Decanales concernientes a los casos de separaci\u00f3n temporal o retiro definitivo por bajo rendimiento acad\u00e9mico o exceso de reserva de matr\u00edcula. Estas resoluciones deben basarse en lo establecido en la Ley Universitaria y el Estatuto de la UNI, y deben seguir los formatos indicados en los anexos del Reglamento de Matr\u00edcula. Adem\u00e1s, los Decanos tienen la responsabilidad de notificar estas resoluciones a los estudiantes afectados.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se debe considerar al emitir una resoluci\u00f3n decanal de retiro definitivo?",
            "answer": "Al emitir una resoluci\u00f3n decanal de retiro definitivo de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, se debe considerar si el estudiante ha desaprobado por cuarta o m\u00e1s veces una asignatura, contabilizada a partir del Per\u00edodo Acad\u00e9mico 2015-1, y si ha sido separado temporalmente por un a\u00f1o en aplicaci\u00f3n de la Ley Universitaria y el Estatuto de la UNI. Tambi\u00e9n se debe considerar si el estudiante no se ha matriculado durante seis periodos acad\u00e9micos consecutivos o alternos. La resoluci\u00f3n debe ser notificada de acuerdo con la Ley del Procedimiento Administrativo General.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 consecuencias enfrenta un estudiante que desaprueba una asignatura cuatro veces en la UNI?",
            "answer": "Un estudiante que desaprueba una asignatura cuatro veces en la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda, contando a partir del Per\u00edodo Acad\u00e9mico 2015-1, ser\u00e1 retirado definitivamente de la universidad. Este retiro se realiza de acuerdo con el procedimiento establecido en el Reglamento de Matr\u00edcula para Estudiantes de Pregrado de la UNI y se notifica al estudiante conforme a la Ley del Procedimiento Administrativo General.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se registran las notas de los estudiantes que llevan una asignatura con su prerrequisito?",
            "answer": "Las notas de los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda que llevan una asignatura con su prerrequisito se registran en el Sistema de Informaci\u00f3n para la Gesti\u00f3n Acad\u00e9mica, Operativa y Registral de la ORCE (SIGA-ORCE), pero solamente cuando el estudiante haya aprobado el prerrequisito respectivo. Esto asegura que el estudiante cumpla con la secuencia acad\u00e9mica requerida.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 opciones tiene un estudiante para apelar una resoluci\u00f3n decanal?",
            "answer": "Un estudiante de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda tiene la opci\u00f3n de interponer un recurso de apelaci\u00f3n contra una Resoluci\u00f3n Decanal ante el Rector, para ser revisada en \u00faltima instancia por el Consejo Universitario. La Comisi\u00f3n Acad\u00e9mica del Consejo Universitario evaluar\u00e1 cada caso especial con la documentaci\u00f3n sustentatoria. El plazo para interponer el recurso es de quince d\u00edas h\u00e1biles a partir del d\u00eda siguiente de la notificaci\u00f3n de la resoluci\u00f3n.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfC\u00f3mo se notifica a los estudiantes sobre las resoluciones decanales que les afectan?",
            "answer": "Las notificaciones de las Resoluciones Decanales que afectan a los estudiantes de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda se realizan de acuerdo con el Art\u00edculo 20 de la Ley 27444 - Ley del Procedimiento Administrativo General. Esto implica que la notificaci\u00f3n debe ser realizada por escrito al domicilio o direcci\u00f3n electr\u00f3nica del estudiante, o por otro medio que asegure la recepci\u00f3n de la notificaci\u00f3n por parte del interesado. Las Facultades tienen un plazo m\u00e1ximo de siete d\u00edas h\u00e1biles para emitir la resoluci\u00f3n y tres d\u00edas h\u00e1biles adicionales para notificar al estudiante.",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ],
    [
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 informaci\u00f3n proporciona la ORCE despu\u00e9s de la semana de verificaci\u00f3n de matr\u00edcula?",
            "answer": "Despu\u00e9s de la semana de verificaci\u00f3n de matr\u00edcula, la Oficina de Registro Central y Estad\u00edstica (ORCE) de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda proporciona el listado de estudiantes que han acumulado m\u00e1s de seis periodos acad\u00e9micos con reserva de matr\u00edcula. Este listado es corroborado con un informe del Director de la Escuela Profesional correspondiente y sirve para emitir las resoluciones de retiro definitivo por exceso de reserva de matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        },
        {
            "question": "\u00bfQu\u00e9 se espera de las Facultades una vez que reciben los listados de estudiantes con desaprobaciones o exceso de licencia?",
            "answer": "Una vez que las Facultades de la Universidad Nacional de Ingenier\u00eda reciben los listados de estudiantes con desaprobaciones o exceso de licencia, deben analizar estos listados en comparaci\u00f3n con el historial de cada alumno y de los casos de reclamo no registrados con el Cierre de Notas. Adem\u00e1s, deben analizar los listados de Exceso de licencia para descartar a quienes est\u00e9n en trance de egreso, ya sea porque concluyeron sus cr\u00e9ditos lectivos o porque quedan en opci\u00f3n de regularizar hasta dos asignaturas. Posteriormente, las Facultades deben comunicar a los estudiantes afectados las consecuencias derivadas de las disposiciones finales del Reglamento de Matr\u00edcula.\n\n",
            "source": "./documentos/reglamento_matricula/disposiciones_transitorias_y_finales.txt"
        }
    ]
]